<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="182"><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/</url><id>67ACE3FD749DDF7AED1FFCE50313CD42</id><title>Börse aktuell Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank blickt mit Zuversicht ins kommende Anlagejahr, reduziert jedoch angesichts zunehmender Risiken die zyklische Ausrichtung ihrer taktischen Asset Allocation leicht. Die Übergewichtung bei Aktien wird zugunsten der Alternativen Anlagen reduziert, Obligationen bleiben deutlich untergewichtet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/waehrung/</url><id>17769FA1E9D14DEF86A8B7777B8BEECF</id><title>Währung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. „Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün“, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aktien/</url><id>5005E7A311DE88AD3557A3DC12219DA3</id><title>Aktien Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank erweitert ihr Angebot im Anlagebereich. Per 1. Januar 2018 wurden die bestehenden Anlageprodukte «Depot» und «Vermögensverwaltung» angepasst und das Angebot mit der neuen Dienstleistung «Persönliche Anlageberatung» ausgebaut. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/</url><id>4DC90EABF211B9C7FA5A5EC091BE9D8A</id><title>Anlegen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Aufgrund der extrem tiefen oder gar negativen Renditen von Obligationen sehen sich viele Anleger nach alternativen Investitionsmöglichkeiten um. Strukturierte Produkte, die einen vergleichsweise hohen Coupon garantieren und einen bedingten Kapitalschutz bieten, sind jedoch kein Ersatz für festverzinsliche Anlagen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aktien/seite/2/</url><id>AD8769EC5D9A4E798C6E825FBB52F1D0</id><title>Aktien Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der einheimische Aktienmarkt kommt dieses Jahr nicht auf Touren. Im internationalen Vergleich schneidet unsere Börse eher schlecht ab. Lesen Sie hier, welche Gründe dafür verantwortlich sind. Und warum Schweizer Aktien nach wie vor attraktiv bleiben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/10/</url><id>9E1230481327042ED9B4DC7DEE45BBAE</id><title>Anlegen Archiv - Page 10 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Als Anleger möchte man vom Wachstum in den Schwellenländern profitieren. Interessante Investments aufzuspüren, ist allerdings knifflig. Lesen Sie deshalb unsere konkrete Empfehlung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/6/</url><id>C886D6F6807ED6FA1AC42FEC71D17316</id><title>Börse aktuell Archives - Page 6 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Weshalb sind gleich mehrere Börsenindizes in den letzten Tagen auf neue Rekordstände geklettert? Eine beliebte Erklärung ist die Geldschwemme der Notenbanken. Sie greift allerdings zu kurz. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/</url><id>55D8867CCCEAF8AD7D7F28856FFAE4F6</id><title>Immobilien Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine energetische Sanierung ist nicht nur ökologisch sinnvoll, sie lohnt sich auch finanziell. Neben reduzierten Energiekosten ergeben sich auch positive Effekte für die Finanzierung, und die Eigentümer erhalten Fördergelder und Steuervorteile. Nicht zuletzt verbessert sich die Werthaltigkeit der Immobilie. Ein Beispiel, das von der Migros Bank finanziert wurde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kreditkraten/</url><id>B54AED01188FF20DA511866DB4A299F3</id><title>Kreditkraten Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank weist unter den Schweizer Kreditkartenanbietern die höchste Kundenzufriedenheit auf. Das geht aus einer Umfrage der Online-Vergleichsplattform bonus.ch hervor. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/8/</url><id>B32D6C4C72DB938B978476D5506AA19D</id><title>Anlegen Archiv - Page 8 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Swiss Market Index nimmt Anlauf auf sein Allzeithoch von 2007. Wir zeigen die Gewinner und Verlierer seit damals: Die Besten haben ihren Wert mehr als verdoppelt. Und ohne die UBS-Aktie hätte der SMI bereits die 10‘000-Punkte-Marke geknackt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/seite/3/</url><id>88104AC9B9F2EE8749AD2FD954360AC2</id><title>Immobilien Archiv - Page 3 of 4 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Irrtum ist weit verbreitet: Viele Wohneigentümer glauben, bei zeitlich gestaffelten Festhypotheken seien sie bis zum Ablauf der letzten Tranche bei ihrer bisherigen Bank gebunden. Richtig ist aber: Sie können Ihre Festhypotheken Schritt um Schritt durch einen günstigeren Anbieter ablösen lassen – z.B. durch die Migros Bank. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/apropos/</url><id>87C4957A27FC0F9DFD77EF3BA633B73C</id><title>Apropos Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der im Sommer über die Bühne gegangene Transfer von Fussballstar Neymar vom FC Barcelona zu PSG für 222 Millionen Euro lanciert die Diskussion über horrende Ablösesummen im Fussball aufs Neue. Die immer höheren Ausgaben für Gehälter und Transfers, die «König Fussball» verursacht, sollten dank Financial Fairplay im Verhältnis zu den Einnahmen der betroffenen Fussballclubs stehen. Aber wie sieht es eigentlich mit dem Return on Investment bei solchen Transfers aus? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/duttweiler/</url><id>FDFADD8F42385D8FFA025BD2CE2A2B03</id><title>Duttweiler Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Am 15. August 2013 jährte sich der Geburtstag vom Gründer des Migros Genossenschaftsbundes, Gottlieb Duttweiler, zum 125. Mal. Seine Prinzipien von damals sind aktueller denn je. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/wirtschaftswachstum/</url><id>6C2DB139B07CCA4D0D4E0A6E787A2EC7</id><title>Wirtschaftswachstum Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. „Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün“, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/2/</url><id>D6B76F8F7FDE2317DB13BBF96AE5324E</id><title>Anlegen Archiv - Page 2 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Terminus «Nachhaltige Geldanlagen» ist kein geschützter Begriff. Jeder Anbieter hat eine eigene Definition für Nachhaltigkeitsfonds entwickelt. Dank Labels lässt sich einfacher feststellen, was exakt darunter zu verstehen ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/pensionskasse/</url><id>D77AA48EBC26364C40B3AD62296D43A0</id><title>Pensionskasse Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vorzeitig in Rente gehen: Das steht bei vielen Leuten ganz oben auf der Wunschliste. Doch wie realistisch ist dies heute überhaupt noch? Wir haben die finanziellen Konsequenzen an einem konkreten Fall durchgerechnet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/5/</url><id>D388C63A9B15A006F576031D17336BA2</id><title>Anlegen Archiv - Page 5 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Höhenflug von Nestlé, Novartis und Roche stellt die Anleger vor ein Problem: Denn sie haben eine gefährliche Dominanz erreicht. Gemäss einer Analyse der Migros Bank ist ihr Gewicht im Swiss Market Index auf einen historischen Höchststand von 64 Prozent gestiegen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/fonds/</url><id>7A923233B8F7EC2A2EF9FFE8954173C1</id><title>Fonds Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Viele Sparer stehen vor einem Dilemma: Sollen sie einen Teil ihres Geldes in Aktien umschichten, da die tiefen Zinsen noch länger anhalten könnten? Oder ist es bereits zu spät, nachdem die Aktienkurse – auch aufgrund der tiefen Zinsen – stark gestiegen sind? Ein Fondssparplan bringt die Lösung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/steuern/</url><id>86AEBAB2628B628F672FEAB9A376BCDA</id><title>Steuern Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Bundesrat hat die steuerliche Behandlung berufsorientierter Aus- und Weiterbildung im Hinblick auf das Steuerjahr 2016 vereinheitlicht und damit erheblich vereinfacht. Neu sind alle beruflichen Bildungslehrgänge gleichermassen steuerlich abzugsfähig. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kantone/</url><id>EFAF2A242F2A2145443C4D0C45CF1A46</id><title>Kantone Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wir zahlen immer mehr Steuern. Das denken wohl die meisten. Doch das Gegenteil trifft zu, wie unsere landesweite Analyse zeigt: Die Steuerbelastung hat in fast allen Kantonen stark abgenommen, und zwar um bis zu 40 Prozent. Dafür aber sorgt ein anderer Faktor für zunehmenden Ärger bei den Steuern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/9/</url><id>FADB1E5D57CD2083E64DB8DBEB76015B</id><title>Anlegen Archiv - Page 9 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Viele Anleger stecken im Dilemma: Sie möchten zwar verstärkt in Aktien investieren, fürchten aber einen Kursrückschlag. Warum das ideale Voraussetzungen für den Fondssparplan sind, lesen Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorgetipps/</url><id>E52FD98F17CC85DA20E420E3CDA199AD</id><title>Vorsorgetipps Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Abstimmungskampf war spannend bis zur letzten Minute – und das Resultat kaum absehbar. Nun sind die Würfel gefallen. Die Reform der Altersvorsorge ist überraschend klar gescheitert. 52,7% haben nein gesagt zur Vorlage. Die Verfassungsänderung für die Erhöhung der Mehrwertsteuer scheiterte knapp mit 50,1%. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorge/</url><id>E55AAA3E03E41147E4F8F7C817BEC7EF</id><title>Vorsorge Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner hat bereits zweimal das Börsenspiel der Migros Bank gewonnen. Das ist mehr als nur Zufall, wie das Porträt des passionierten und langjährigen Anlegers zeigt. Er hat schon in seiner Jugend erste Börsenerfahrungen gesammelt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorge/seite/4/</url><id>7EC06DC0704D9424ECB0DA87516C7A8C</id><title>Vorsorge Archiv - Page 4 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Zinsen auf dem Sparkonto sind derzeit sehr tief. Eine Alternative für langfristig orientierte Sparer bietet die Säule 3a. Dabei empfiehlt sich insbesondere die Investition in einen Vorsorgefonds. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/7/</url><id>35972CDBB48937FAF9B846F7B44ACF5E</id><title>Anlegen Archiv - Page 7 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Apropos Anlegen… Der jüngste Absturz der Börsenkurse hat es erneut gezeigt: Der durchschnittliche Anleger lässt sich stark von seinen Emotionen leiten. Oft agiert er alles andere als rational, wenn es um die Anlage seines Vermögens geht. Also ganz anders, als man es vom Homo oeconomicus eigentlich erwarten müsste. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/online/</url><id>1DCB481B9461CB8CEC658A2A9ADCE5EE</id><title>Online Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer Ihnen Geld aufs Konto überweisen will, benötigt Angaben zu Ihrer Kontoverbindung. Als Kunde der Migros Bank übermitteln Sie diese neu bequem per Mobile Banking App. Noch einfacher: Mit dem QR-Code Ihrer App lässt sich automatisch ein Zahlungsauftrag an Sie generieren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/app/</url><id>12EC032E7EECB99D5D1C3B8D1AFC9C19</id><title>App Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Testen Sie Ihr Börsengespür, ohne eigenes Geld einzusetzen. Das erlaubt Ihnen das neue Börsenspiel der Migros Bank. Loggen Sie sich über den Menüpunkt in der Mobile Banking App ein – und gewinnen Sie mit etwas Glück 2000 Franken pro Spielrunde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/wohnen/</url><id>DE198E828ACAAD833CF74B0292CC85BA</id><title>Wohnen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Erst vor kurzem veröffentlichten die beiden Immobilienberatungsunternehmen Wüest Partner und IAZI die neusten Zahlen zum Immobilienmarkt Schweiz. Fazit: Wohneigentum in der Schweiz ist kaum mehr finanzierbar. Doch wie sieht es bei den Mieten aus? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/privatkonto/</url><id>0E4D274BC908D015C3E6F6B87FEB6D7B</id><title>Privatkonto Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie wollen eine einfache und kostengünstige Kontolösung? Dann ist das Privatkonto der Migros Bank mit der neuen Maestro-Karte ohne Jahresgebühr das Richtige für Sie. Jetzt wird es noch attraktiver, indem Sie kostenlos Bargeld auch in migrolino-Shops beziehen können. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/lernen/</url><id>B5F39621FEEED572653278160D733124</id><title>Lernen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wissen zahlt sich aus. Das gilt vor allem an der Börse. Lernen Sie daher von Experten der Migros Bank mehr über die Funktionsweise von Finanzmärkten und -produkten. Die Geldanlage-Kurse der Klubschule Migros haben sich seit Jahren bewährt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/ezb/</url><id>F00A72B140A8E50FF2C667231C208A67</id><title>EZB Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Europäische Zentralbank (EZB) hat die Geldpolitik weiter gelockert. Wie ist dieser Schritt einzuschätzen? Und muss die Schweizerische Nationalbank (SNB) ihre Leitzinsen jetzt noch mehr senken? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/lohnquote/</url><id>05E5A58EF097A51D15D2172935320AC1</id><title>Lohnquote Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Globalisierung und die digitale Revolution stellen unsere Arbeitswelt auf den Kopf. Die Löhne sind unter Druck. Millionen Jobs werden verlagert. Das fördert den Erfolg von radikalen politischen Ideen. Doch gerade die Schweiz zeigt, wie der wirtschaftliche Wandel zu meistern ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/</url><id>99B348D1C199A226064691ABA4A58589</id><title>Ratgeber Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Trotz der Abschwächung des Schweizer Frankens hält die Schweizerische Nationalbank (SNB) am Negativzins fest. In der jüngsten geldpolitischen Lagebeurteilung verteidigte SNB-Präsident Thomas Jordan den bisherigen Kurs. Der Libor verharrt derweil auf rekordtiefem Niveau. Die Zinsen von Festhypotheken mit langen Laufzeiten dürften dagegen etwas steigen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/2/</url><id>7242648852D7D04C85FAE096CAC518B4</id><title>Ratgeber Archives - Page 2 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In der Finanzwelt wimmelt es nur so von Fachbegriffen. Im Anlagefonds-Universum dürfte etwa der Begriff Thesaurierung für viele Privatanleger eher Finanzchinesisch sein. Neben thesaurierenden Fonds gibt es allerdings auch ausschüttende. Was sind die Unterschiede? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/3/</url><id>0C41340D99D50BE7ACE98F04A8F31EBC</id><title>Ratgeber Archives - Page 3 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In seiner Abschiedskolumne auf dem Blog der Migros Bank plädiert Albert Steck für einen Sinneswandel in der Ökonomie: für mehr Herz und mehr Bescheidenheit. Ganz im Geiste von Gottlieb Duttweiler. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boersenspiel/</url><id>C45D56C3683801AEC5B45B7738AC5438</id><title>Börsenspiel Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner hat bereits zweimal das Börsenspiel der Migros Bank gewonnen. Das ist mehr als nur Zufall, wie das Porträt des passionierten und langjährigen Anlegers zeigt. Er hat schon in seiner Jugend erste Börsenerfahrungen gesammelt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/hypothek/</url><id>4AD2E05656B6E0F20EDD3D7B08A9A86B</id><title>Hypothek Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Trotz der Abschwächung des Schweizer Frankens hält die Schweizerische Nationalbank (SNB) am Negativzins fest. In der jüngsten geldpolitischen Lagebeurteilung verteidigte SNB-Präsident Thomas Jordan den bisherigen Kurs. Der Libor verharrt derweil auf rekordtiefem Niveau. Die Zinsen von Festhypotheken mit langen Laufzeiten dürften dagegen etwas steigen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/hypothek/seite/2/</url><id>A875844B0C433780406FDEEEB0A4EB68</id><title>Hypothek Archiv - Page 2 of 3 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Überhöhte Immobilienpreise schaden der Wirtschaft. Das Gefährliche dabei: Ist der Markt erst einmal in eine Schieflage geraten, so lässt sich eine Blase kaum noch stoppen. Droht dieses Szenario auch der Schweiz? Ein aktuelles Lehrstück gibt Antworten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/smi/</url><id>3AA87F78622EC5D067B768C7E3AEAA90</id><title>SMI Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ist die Börse günstig oder teuer bewertet? Das Kurs-Gewinn-Verhältnis liefert uns zurzeit keine klare Antwort. Dafür zeigt ein anderes Kriterium, wie sehr sich der Kauf von Aktien lohnt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/4/</url><id>C862569319E51C88C040C9800169191A</id><title>Ratgeber Archives - Page 4 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Glücklich sind diejenigen, welche bereits Wohneigentum besitzen. Sie profitieren davon, dass die Hypotheken immer günstiger werden. Wer dagegen einen Kauf erst plant, für den war die Finanzierung noch nie so schwierig wie heute. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/schulden/</url><id>73065096F2A8C0E3882A169244B27B25</id><title>Schulden Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Notenbanken haben ein Problem: Ihre Negativzinsen wirken nur, wenn die Leute nicht ins Bargeld flüchten. Daher wird bereits über ein mögliches Verbot diskutiert. Eine weniger radikale Alternative ist das Konzept vom Schwundgeld: Dabei lässt man den Wert des Geldes sukzessive schrumpfen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/saeule-3a/</url><id>AD543705D84D12E300E07000C799A13E</id><title>Säule 3a Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Abstimmungskampf war spannend bis zur letzten Minute – und das Resultat kaum absehbar. Nun sind die Würfel gefallen. Die Reform der Altersvorsorge ist überraschend klar gescheitert. 52,7% haben nein gesagt zur Vorlage. Die Verfassungsänderung für die Erhöhung der Mehrwertsteuer scheiterte knapp mit 50,1%. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/saeule-3a/seite/2/</url><id>9CE0A26765C16E3E39AECEB3E14504E6</id><title>Säule 3a Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Zinsflaute macht Sparen weniger attraktiv. Unser Tipp: Zahlen Sie trotzdem in die dritte Säule ein. Denn je nach Strategie ist eine Rendite von über 3 Prozent weiterhin möglich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/9/</url><id>A89F89024B6E73C73D8917E9AD1CCADF</id><title>Ratgeber Archives - Page 9 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In Europa keimt wieder Hoffnung. Doch ist die Krise wirklich überwunden? Wir sind skeptisch: Der Niedergang Argentiniens liefert ein Lehrstück dafür, was auch manchen europäischen Ländern widerfahren könnte. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/ahv/</url><id>9D4B040A6A9016726586E90F3886B1C2</id><title>AHV Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Das Stimmvolk hat die Rentenreform 2020 an der Urne abgelehnt. Nun gilt es vor allem bei der AHV, möglichst bald neue Lösungen zu präsentieren, denn die Finanzlage der ersten Säule wird sich in den kommenden Jahren zunehmend verschlechtern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/zahlen/</url><id>41CE6176EECF61E62C72E1235D957FA8</id><title>Zahlen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mobile Banking ist jetzt bei der Migros Bank noch bequemer: Die App können Sie neu per Fingerabdruck oder Gesichtserkennung öffnen, und mit dem Saldo- und Depot-Widget haben Sie Ihre Finanzen auch ohne Login jederzeit im Blick. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/zahlen/seite/2/</url><id>37871512E2FE849616D244E3F785EEB6</id><title>Zahlen Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dass das Internet so einiges zu bieten hat und dass die Digitalisierung einige Marktzweige auf den Kopf stellte und Neue entstehen liess, ist allgemein bekannt. Wie im nicht digitalen Markt, gibt es auch im Web einen Schwarzmarkt – das sogenannte Darknet. Besonders Kreditkartenbenutzer sind ein beliebtes Opfer. Wie Sie sich schützen können, lesen Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/8/</url><id>90153C509043E601ECBF884DE0DD7262</id><title>Ratgeber Archives - Page 8 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer Geld via Smartphone überweist, spart eine Menge Zeit. Ein Selbstversuch mit der Stoppuhr zeigt: Mit dem neuen P2P der Migros Bank benötigt ein Zahlungsauftrag nur 28 Sekunden. Genauso schnell kann man damit erstmals auch Geld einkassieren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/fed/</url><id>A3B94141CC989934C0A97EF9F0B7442F</id><title>Fed Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump hat Jerome Powell als neuen Vorsitzenden der US-Notenbank (Fed) nominiert. Powell muss noch vom Senat bestätigt werden. Aufgrund der republikanischen Mehrheit im Parlament gilt dies jedoch als reine Formsache. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konjunktur/</url><id>18285A6DBF1B79A3D37EF1B1D7A1A131</id><title>Konjunktur Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. „Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün“, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/seite/4/</url><id>F10427A8DB545EF12EB4E4E76B742BD0</id><title>Immobilien Archiv - Page 4 of 4 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Schweizer Wohneigentümer bezahlen für ihre Hypothekarzinsen rund 10 Milliarden Franken weniger als im Jahr 2008. Welche Rolle spielt dabei die Geldpolitik? Eine Analyse. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konjunktur/seite/5/</url><id>D52F85AD4B79B2051E10A34814558D89</id><title>Konjunktur Archiv - Page 5 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Schweiz hat seit der Finanzkrise eine halbe Million neue Stellen geschaffen. Dagegen steckt Europa mit einem Heer von 19 Millionen Arbeitslosen tief in der Krise. Wieso boomt die Schweiz und Europa nicht? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konjunktur/seite/4/</url><id>3BA086FD4AF699A86147D6B315AE6DC1</id><title>Konjunktur Archiv - Page 4 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Schock war zunächst riesig. Ebenso die Kritik an der Schweizerischen Nationalbank (SNB). Doch die Schweiz verkraftet die Aufhebung des Mindestkurses besser als zunächst erwartet. Hat die SNB also doch das Richtige getan? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/staatsdefizit/</url><id>000B0557597FA641498BC41B8AA329AC</id><title>Staatsdefizit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Europäische Zentralbank (EZB) hat die Geldpolitik weiter gelockert. Wie ist dieser Schritt einzuschätzen? Und muss die Schweizerische Nationalbank (SNB) ihre Leitzinsen jetzt noch mehr senken? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/finanzierung/</url><id>6ADFF40B08E4B0FA08503805BCA1B44E</id><title>Finanzierung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine energetische Sanierung ist nicht nur ökologisch sinnvoll, sie lohnt sich auch finanziell. Neben reduzierten Energiekosten ergeben sich auch positive Effekte für die Finanzierung, und die Eigentümer erhalten Fördergelder und Steuervorteile. Nicht zuletzt verbessert sich die Werthaltigkeit der Immobilie. Ein Beispiel, das von der Migros Bank finanziert wurde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/unternehmen/</url><id>CA7855F882ADAB55AF422E2D0F933FB7</id><title>Unternehmen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie planen den Bau oder Umbau Ihres Eigenheims? Solche Projekte werden traditionellerweise über einen Baukredit finanziert. Im aktuellen Zinsumfeld sind Hypotheken aber oft die bessere Alternative. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/maestro/</url><id>16AA69EE0A20EDE24F18B282987527D2</id><title>Maestro Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank baut ihr Netz von gebührenfreien Bargeldbezugsmöglichkeiten weiter aus. Geld abheben können Sie als Kundin und Kunde der Migros Bank neu auch in den Shops von Migrol-Tankstellen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/grexit/</url><id>C0DA8A9E41CAF276652C4532EEF2D025</id><title>Grexit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Eurozone und Griechenland stehen vor einem Scherbenhaufen. Nur etwas ist nach all den Verhandlungen klar geworden: Eine Rückzahlung der Schulden wird immer unwahrscheinlicher. Genau dies jedoch wollte die Eurozone um jeden Preis verhindern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/3/</url><id>79F60CA5619BBE1A0CF88B1D149855AA</id><title>Börse aktuell Archives - Page 3 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der starke Franken ist die Achillessehne der Schweizer Wirtschaft. Deshalb greift die Nationalbank mit Euro-Stützungskäufen am Devisenmarkt ein. Unsere Analyse zeigt die Gründe für den Aufwertungsdruck beim Franken und geht der Frage nach, bei welchem Euro-Kurs die Schmerzgrenze erreicht ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/7/</url><id>0AC755A2FD5CDE2D003E1F2F4EA2C604</id><title>Ratgeber Archives - Page 7 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Steuerbelastung in der Schweiz variiert enorm. Manche Kantone sind besonders günstig für Familien, aber teuer für Singles. In anderen Kantonen ist es genau umgekehrt. Unsere Rangliste zeigt, dass die Unterschiede oft das Drei- oder Vierfache erreichen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/spezialfinanzierungen/</url><id>D5EB67D023CFC28F6FBEECBBDFAD6C32</id><title>Spezialfinanzierungen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank führt seit rund zehn Jahren ein Kompetenzzentrum für Nachfolgefinanzierungen. Dabei setzt sie auf lokale Betreuung der Kunden, gepaart mit professioneller Begleitung in der Transaktionsphase. Wie das funktioniert, erklären Olivier Häner, Leiter Spezialfinanzierungen, und Christian Wittwer, Firmenkunden-Betreuer in der Region Zürich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/rente/</url><id>047DDAE870E9FC2FC65988D74EB4B719</id><title>Rente Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Das Stimmvolk hat die Rentenreform 2020 an der Urne abgelehnt. Nun gilt es vor allem bei der AHV, möglichst bald neue Lösungen zu präsentieren, denn die Finanzlage der ersten Säule wird sich in den kommenden Jahren zunehmend verschlechtern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/rente/seite/2/</url><id>4D440A43DB21B95844824EAD75582C63</id><title>Rente Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wie grosszügig Ihr Arbeitgeber ist, sehen Sie nicht nur an der Lohntüte. Viele Firmen zahlen deutlich mehr in die Pensionskasse ein als gesetzlich vorgeschrieben. Bereits bei einem durchschnittlichen Lohn ergibt das eine Differenz von bis zu 150‘000 Franken. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/brexit/</url><id>443E731BC8FBBDA85FB5AF0BCBE0BD4F</id><title>Brexit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Was bringt uns das neue Jahr? Unzählige Experten bieten jetzt wieder ihre Prognosen feil – oft aufs Komma genau. Doch fördern sie damit die trügerische Illusion, die Welt entwickle sich immer schön nach Drehbuch. Der Brexit und die Wahl von Donald Trump belehren uns eines Besseren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/libor/</url><id>BEF10C9166545EB39EFC280737E474AA</id><title>Libor Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Meldepflicht für den wichtigsten Referenzzinssatz der Schweiz, den Libor, wird per Anfang 2022 aufgehoben. Nun liegt es an den Finanzmarktteilnehmern, einen alternativen Referenzzinssatz zu etablieren. Die besten Chancen im Rennen um die Libor-Nachfolge in der Schweiz hat der Saron. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/maastricht/</url><id>99ED1476FEE586D1CEC29E3AB05D6BD2</id><title>Maastricht Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>3 Prozent Staatsdefizit und 2 Prozent Inflation: In der Eurozone gelten die beiden Marken als sakrosankt. Obwohl sie nicht mehr zeitgemäss sind. Zudem suggerieren solche starren Zielwerte, die Wirtschaft lasse sich wie aus einem Cockpit heraus steuern. Die Schweiz dagegen setzt auf flexible Planungsgrössen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/dollar/</url><id>4F6F6B73B48F9A929B107191E1088BB5</id><title>Dollar Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Als Anker- und Reservewährung im Weltwährungssystem steht der Dollar stets im Rampenlicht. Die US-Währung hat die anfänglichen Gewinne nach der Wahl von Donald Trump zum US-Präsidenten inzwischen wieder eingebüsst. Wenn Analysten über einen steigenden oder fallenden Dollar sprechen, beziehen sie sich in der Regel auf den US-Dollar-Index. Dieses Barometer ist ein nützliches Arbeitsinstrument für Anleger. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kunden/</url><id>5806FA4456202FB86B2A29317DE107B1</id><title>Kunden Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vor fast 60 Jahren gründete Gottlieb Duttweiler die Migros Bank. Seine damaligen unternehmerischen Ideen sind unverändert aktuell. Das zeigen der neue Unternehmensfilm der Migros Bank und das Making-of dazu. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kapitalbezug/</url><id>2D33D4729C3182AF8EE96ABA8A0508EA</id><title>Kapitalbezug Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Bundesrat will den Kapitalbezug bei der Pensionierung einschränken. Tangiert ist der obligatorische Teil der Vorsorge bis zu einem Lohn von 84‘600 Franken. Besonders für Rentner mit einer eher geringen Lebenserwartung bedeutet die geplante Reform eine folgenschwere Benachteiligung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/online/seite/2/</url><id>10D42FA2B39924453A1D5A3BF0B4952C</id><title>Online Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ab sofort können Kundinnen und Kunden der Migros Bank direkt mit dem Smartphone in der Migros bezahlen – bargeldlos und ohne Bankkarte. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/hypothek/seite/3/</url><id>357E3B7E244EA18DCC201A779BDEE0FE</id><title>Hypothek Archiv - Page 3 of 3 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wie haben Sie Ihren Wohnwunsch verwirklicht? Besitzen Sie einen verwunschenen Garten oder eine bunt bemalte Fassade mit knalligen Fensterläden? Senden Sie uns ein Foto und machen Sie mit bei unserem attraktiven Gewinnspiel! Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konjunktur/seite/3/</url><id>12BBAD0A650A7B206DAB62E132DEF17A</id><title>Konjunktur Archiv - Page 3 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nach einer langen Geduldsprobe ist es so weit: In den USA geht die Ära der Nullzinsen zu Ende. Für die Schweiz ist das im Prinzip eine gute Nachricht. Doch leider ist der weitere geldpolitische Ausblick nicht besonders ermutigend. Was der Zinsschritt konkret bedeutet, lesen Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/steuertipps/</url><id>9E36FE8D82518137D557AC4C44929553</id><title>Steuertipps Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Bundesrat hat die steuerliche Behandlung berufsorientierter Aus- und Weiterbildung im Hinblick auf das Steuerjahr 2016 vereinheitlicht und damit erheblich vereinfacht. Neu sind alle beruflichen Bildungslehrgänge gleichermassen steuerlich abzugsfähig. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/</url><id>20C26D17A8A4A57FA99EE0C050C69879</id><title>Börse Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank blickt mit Zuversicht ins kommende Anlagejahr, reduziert jedoch angesichts zunehmender Risiken die zyklische Ausrichtung ihrer taktischen Asset Allocation leicht. Die Übergewichtung bei Aktien wird zugunsten der Alternativen Anlagen reduziert, Obligationen bleiben deutlich untergewichtet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/4/</url><id>8F107F822566C3D0BADA3BB5D68A2630</id><title>Börse Archiv - Page 4 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Nullzinspolitik der Notenbanken treibt die Vermögenspreise in die Höhe. Doch welche Anlagekategorien profitieren am meisten von den offenen Geldschleusen? Unsere Analyse zeigt Überraschendes. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/7/</url><id>C69B8733BE1BC5171C2876EB564A8D32</id><title>Börse Archiv - Page 7 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Gegensätze sind enorm: Die einen Börsenplätze klettern auf neue Rekordstände, während andere noch immer tief in der Krise stecken. Unsere Auflistung zeigt, welche Länder auf der Gewinnerseite stehen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/6/</url><id>691576AE2F95259F95E87DB3766DC358</id><title>Börse Archiv - Page 6 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mit Indexfonds können sich Privatanleger günstig ein Portfolio zusammenstellen. Wer alle Kosten berücksichtigt, merkt aber rasch: Ein Strategiefonds kommt noch günstiger. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vermoegensverwaltung/</url><id>55F95DA5BE37463BDBAC2574C7EE018F</id><title>Vermögensverwaltung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Aufgrund der extrem tiefen oder gar negativen Renditen von Obligationen sehen sich viele Anleger nach alternativen Investitionsmöglichkeiten um. Strukturierte Produkte, die einen vergleichsweise hohen Coupon garantieren und einen bedingten Kapitalschutz bieten, sind jedoch kein Ersatz für festverzinsliche Anlagen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vermoegensverwaltung/seite/2/</url><id>9AD91075282F19C1DBC401487BE55E01</id><title>Vermögensverwaltung Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Vermögensverwaltungsmandate der Migros Bank bieten eine überdurchschnittliche Wertentwicklung. Das zeigt der Vergleich mit rund 100 in- und ausländischen Vermögensverwaltern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/4/</url><id>1EEA5057259B5A2CDD87575AE0DFBB13</id><title>Anlegen Archiv - Page 4 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Aufgrund der tiefen Zinsen taugt das Sparkonto nicht mehr für den langfristigen Vermögensaufbau. Mit dem Sparplan gibt es aber eine Alternative. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/bitcoin/</url><id>BBD5DC9FDE5555EF1F58BDC9420AC52D</id><title>Bitcoin Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine Jury aus renommierten Finanzexperten hat das Schweizer Finanzwort des Jahres 2017 gekürt. Es heisst Bitcoin. Die Wahl aus mehr als 250 Einsendungen erfolgte unter Federführung der Migros Bank und des Finanzportals finews.ch. Der nachfolgende Artikel fasst die Argumente der Jury-Mitglieder zusammen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/steuern/seite/2/</url><id>E1793BA1E337F79556B0F77687608B51</id><title>Steuern Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine gute Steuerplanung beginnt schon lange vor dem Kauf einer Immobilie. Aber auch für Besitzer bieten sich vielfältige Abzüge. Wichtige Fragen stellen sich überdies bei einem späteren Verkauf oder einer Vererbung der Liegenschaft. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konto/</url><id>0852D5D7464A9D61326AD2A7E06C5BF7</id><title>Konto Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In Online-Shops der Migros-Gruppe kaufen Sie jetzt noch bequemer und schneller ein. Möglich wird das durch die neue Zahlungsweise E-Pay der Migros Bank. Gleichzeitig profitieren Sie von attraktiven Rabatten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/konjunktur/seite/2/</url><id>A9A8E2EDDE4FDCFE4B0CE20D784E9CD9</id><title>Konjunktur Archiv - Page 2 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mit der Einführung von Negativzinsen sind die Geldpolitiker ein enormes Risiko eingegangen. Die ersten Erfahrungen zeigen nun: Statt die Wirtschaft anzukurbeln, schüren die Zentralbanken im Gegenteil neue Verunsicherung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/snb/</url><id>834920FF399D04FEBE81DD2650EA612A</id><title>SNB Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Seit Jahren fragen sich Konsumenten, Notenbanker und die Investorengemeinschaft gleichermassen, wann mit dem ersten grossen Teuerungsschub nach der Finanzkrise zu rechnen ist. Vieles deutet darauf hin, dass dieser noch lange auf sich warten lässt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorge/seite/3/</url><id>8482411F7EAAFFEB96A3A2BE32FA7DD8</id><title>Vorsorge Archiv - Page 3 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Für die meisten Menschen ist die berufliche Vorsorge der grösste Vermögensposten. Doch bei den Leistungen bestehen riesige Unterschiede zwischen den Pensionskassen. Wie grosszügig ist Ihre persönliche PK? Mit unserer Checkliste finden Sie es heraus. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/baukredit/</url><id>D61C490231B8D07001D43E6AE6724E79</id><title>Baukredit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie planen den Bau oder Umbau Ihres Eigenheims? Solche Projekte werden traditionellerweise über einen Baukredit finanziert. Im aktuellen Zinsumfeld sind Hypotheken aber oft die bessere Alternative. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/preise/</url><id>4F896CF563BF3D5EFC61DABA0CCE188F</id><title>Preise Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Überhöhte Immobilienpreise schaden der Wirtschaft. Das Gefährliche dabei: Ist der Markt erst einmal in eine Schieflage geraten, so lässt sich eine Blase kaum noch stoppen. Droht dieses Szenario auch der Schweiz? Ein aktuelles Lehrstück gibt Antworten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kurssturz/</url><id>4E39D652EB4350DC1515B321506C85F2</id><title>Kurssturz Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Börse ist miserabel ins Jahr 2016 gestartet. Wir nennen die Gründe für den Kurssturz und zeigen, wie schlimm dieser Verlust im historischen Vergleich ausfällt. Unsere Einschätzung zu den Ereignissen lautet: Die Börse hat überreagiert – Aktienanlagen bleiben attraktiv. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/nachfolgefinanzierung/</url><id>C520349A2F45E73085225A4CA8CE4BB8</id><title>Nachfolgefinanzierung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank führt seit rund zehn Jahren ein Kompetenzzentrum für Nachfolgefinanzierungen. Dabei setzt sie auf lokale Betreuung der Kunden, gepaart mit professioneller Begleitung in der Transaktionsphase. Wie das funktioniert, erklären Olivier Häner, Leiter Spezialfinanzierungen, und Christian Wittwer, Firmenkunden-Betreuer in der Region Zürich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/negativzinsen/</url><id>57063B806897C417DF857BF707C6B0E5</id><title>Negativzinsen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Notenbanken haben ein Problem: Ihre Negativzinsen wirken nur, wenn die Leute nicht ins Bargeld flüchten. Daher wird bereits über ein mögliches Verbot diskutiert. Eine weniger radikale Alternative ist das Konzept vom Schwundgeld: Dabei lässt man den Wert des Geldes sukzessive schrumpfen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/inflation/</url><id>7C099B20FEFB13D33A9CC0B3C6103B06</id><title>Inflation Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>3 Prozent Staatsdefizit und 2 Prozent Inflation: In der Eurozone gelten die beiden Marken als sakrosankt. Obwohl sie nicht mehr zeitgemäss sind. Zudem suggerieren solche starren Zielwerte, die Wirtschaft lasse sich wie aus einem Cockpit heraus steuern. Die Schweiz dagegen setzt auf flexible Planungsgrössen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/3/</url><id>978AD8AF85199A497C735180692521D0</id><title>Börse Archiv - Page 3 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der einheimische Aktienmarkt kommt dieses Jahr nicht auf Touren. Im internationalen Vergleich schneidet unsere Börse eher schlecht ab. Lesen Sie hier, welche Gründe dafür verantwortlich sind. Und warum Schweizer Aktien nach wie vor attraktiv bleiben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/finanzwort/</url><id>E2F2E8F1D166E7F226D27DAF9923EBCC</id><title>Finanzwort Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine Jury aus renommierten Finanzexperten hat das Schweizer Finanzwort des Jahres 2017 gekürt. Es heisst Bitcoin. Die Wahl aus mehr als 250 Einsendungen erfolgte unter Federführung der Migros Bank und des Finanzportals finews.ch. Der nachfolgende Artikel fasst die Argumente der Jury-Mitglieder zusammen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/nachhaltige-anlageprodukte/</url><id>4BB65076FA2A7DBB09CD37F018512F0E</id><title>Nachhaltige Anlageprodukte Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Terminus «Nachhaltige Geldanlagen» ist kein geschützter Begriff. Jeder Anbieter hat eine eigene Definition für Nachhaltigkeitsfonds entwickelt. Dank Labels lässt sich einfacher feststellen, was exakt darunter zu verstehen ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/5/</url><id>FAE99D5823AA1D32CD6923EB077FBAF8</id><title>Börse Archiv - Page 5 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Auslöser des weltweiten Einbruchs an den Börsen ist die Abwertung der chinesischen Währung Yuan von Mitte August. Seither sind die Schweizer Aktienkurse rund 10 Prozent gesunken. Wir fragen, woher die plötzliche Sorge an den Finanzmärkten kommt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/globalisierung/</url><id>CAA894DB390FD0DBD693DA0DFD3C1679</id><title>Globalisierung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Globalisierung und die digitale Revolution stellen unsere Arbeitswelt auf den Kopf. Die Löhne sind unter Druck. Millionen Jobs werden verlagert. Das fördert den Erfolg von radikalen politischen Ideen. Doch gerade die Schweiz zeigt, wie der wirtschaftliche Wandel zu meistern ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/nachhaltigkeit/</url><id>55824CCBB45FCFC99669A46B1A5E1A04</id><title>Nachhaltigkeit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine energetische Sanierung ist nicht nur ökologisch sinnvoll, sie lohnt sich auch finanziell. Neben reduzierten Energiekosten ergeben sich auch positive Effekte für die Finanzierung, und die Eigentümer erhalten Fördergelder und Steuervorteile. Nicht zuletzt verbessert sich die Werthaltigkeit der Immobilie. Ein Beispiel, das von der Migros Bank finanziert wurde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/gesundheitskosten/</url><id>2CECD30E7006594564812C9D7ECF0930</id><title>Gesundheitskosten Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die AHV-Renten stagnieren und könnten 2017 sogar sinken. Der Grund ist der negative Teuerungsindex. Doch gleichzeitig sind die Rentner mit stark steigenden Lebenshaltungskosten konfrontiert. Vor allem die Gesundheitsausgaben nehmen dramatisch zu. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/rebalancing/</url><id>ECA4F713AF6AA305856D1172DB579344</id><title>Rebalancing Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer eine Anlagestrategie verfolgt, sollte die Portfoliozusammensetzung periodisch wieder an diese Strategie anpassen. Bei diesem so genannten Rebalancing gibt es verschiedene Techniken – und Missverständnisse. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kreditkarte/</url><id>6672CE884D382C31CE880F3752054775</id><title>Kreditkarte Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Sommerferien stehen vor der Tür. Mit den richtigen Karten im Gepäck verreisen Sie ohne Geldsorgen. Lesen Sie, wie der richtige Mix in Ihrem Urlaubsportemonnaie aussieht. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/4/</url><id>2B1FFC9A43494CB06482380C90898B80</id><title>Börse aktuell Archives - Page 4 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ein unabhängiger Vergleich zeigt: Anleger fahren mit der Vermögensverwaltung der Migros Bank am günstigsten. Überdies profitieren sie davon, dass Obligationen mit negativen Renditen konsequent verkauft wurden. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/gender/</url><id>48D1F291E67A039761D19005D2865870</id><title>Gender Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Jedes Jahr bezahlen unsere Vorsorgewerke Altersrenten in der Höhe von über 50 Milliarden Franken. Wie viel davon erhalten die Frauen, wie viel die Männer? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/bip/</url><id>39E6FC5F00E76491DD2CB2D8BBE9747E</id><title>BIP Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Wachstumsstärke der Schweiz wird regelmässig unterschätzt. Deshalb zeigen wir, wie gut sich unsere Wirtschaft im internationalen Vergleich geschlagen hat. Und erklären, welche Rolle der harte Franken dabei spielt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/boerse/seite/2/</url><id>F2C746D249D1E71D29DAB6A17B7BF2EB</id><title>Börse Archiv - Page 2 of 7 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der US-Aktienmarkt hat neue Höchststände erklommen. Die Kursavancen sind aber nicht alleine der gestiegenen Risikobereitschaft der Anleger zuzuschreiben, sie widerspiegeln auch den wirtschaftlichen Erfolg vieler US-Unternehmen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/e-banking-2/</url><id>73D1597A19DF2F19B56B58917F4C84E3</id><title>E-Banking Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer Ihnen Geld aufs Konto überweisen will, benötigt Angaben zu Ihrer Kontoverbindung. Als Kunde der Migros Bank übermitteln Sie diese neu bequem per Mobile Banking App. Noch einfacher: Mit dem QR-Code Ihrer App lässt sich automatisch ein Zahlungsauftrag an Sie generieren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/comic/</url><id>6C4824C23636CC1E7DB7DF6EC7A0982B</id><title>Comic Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Es ist wieder soweit: Peter Parker alias Spider-Man ist zurück und erobert die internationalen Kinoleinwände. Im neuesten Film «Homecoming» fragt sich der Superheld, ob er mit seinen herausragenden Fähigkeiten nicht mehr machen sollte, als nur die freundliche und hilfsbereite Spinne aus der Nachbarschaft zu sein. Und der Zuschauer mag sich angesichts des Medienrummels fragen: Sind Comic-Helden nicht auch lukrative Anlagen? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorgefonds/</url><id>67509220917C336EB46A531D6EA03DD1</id><title>Vorsorgefonds Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank hat die kostengünstigsten Vorsorgefonds mit aktiver Verwaltung. Das zeigt eine Übersicht der Online-Vergleichsplattform Moneyland.ch. Profitieren Sie von den Vorteilen des Vorsorgesparens und zahlen Sie rechtzeitig in die Säule 3a ein. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/reisegeld/</url><id>840D2D05B55A6F90B45F7D4C10C8ACA8</id><title>Reisegeld Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Zur optimalen Ferienvorbereitung gehört nicht nur die Planung der Reiseroute. Informieren Sie sich bereits im Vorfeld: Mit welcher Karte lässt sich im Urlaubsland bezahlen? Wie können Sie Bargeld beziehen? Wie viel Trinkgeld ist üblich? Lesen Sie die Tipps rund ums Reisegeld für die zehn Top-Sommerdestinationen von Schweizer Urlaubern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/europa/</url><id>AD7208A1A917EFA211A87E32C1AF70F2</id><title>Europa Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Welches Land hat den schlimmsten Absturz erlebt? Und wo ist die Blase am grössten? Wir vergleichen die Immobilienpreise sowie die Erschwinglichkeit von Wohneigentum in Europa. Zudem zeigen wir, wie der Schweizer Markt dasteht. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/familie/</url><id>20F6C35F8EA0B6CC9DE460FCEACBDA2D</id><title>Familie Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wo bezahlen Familien am wenigsten und wo am meisten Steuern? Unsere Rangliste zeigt enorme Differenzen je nach Wohnort. Interessant ist zudem, dass etliche Kantone die Steuern massiv reduziert haben – ein paar wenige jedoch wurden teurer. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/gold/</url><id>5E591177832BB35CDADA01CF26B6374E</id><title>Gold Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gold ist eine der besten Anlagen des laufenden Jahres. Wenn Sie auf weitere Preissteigerungen setzen wollen, haben Sie verschiedene Möglichkeiten. Wir zeigen Ihnen die Vor- und Nachteile sowie die Kosten der einzelnen Varianten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/leasing/</url><id>88E32B0F568329B5FB54CDCDDA2E6878</id><title>Leasing Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Investitionsgüterleasing schont die Liquidität und öffnet den unternehmerischen Spielraum. Das macht diese Finanzierungsform in wirtschaftlich herausforderungsreichen Zeiten wie heute besonders interessant. Die Migros Bank hat sich über die Jahre ein profundes Know-how im Leasing aufgebaut. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/prepaidkarte/</url><id>B08C713906F2139E4F6F581C369E8047</id><title>Prepaidkarte Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Sommerferien stehen vor der Tür. Mit den richtigen Karten im Gepäck verreisen Sie ohne Geldsorgen. Lesen Sie, wie der richtige Mix in Ihrem Urlaubsportemonnaie aussieht. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorge/seite/5/</url><id>BFF41BCA5E357EFF21F48410CCC71DD3</id><title>Vorsorge Archiv - Page 5 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Aufgrund der Diskussion um die Renten fragen sich viele, ob bei ihnen eine Vorsorgelücke besteht. Deshalb stellen wir hier eine leicht verständliche Richtschnur vor, um eine mögliche Lücke aufzuspüren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/10/</url><id>085123AAF60E8DC041FC700A1542621A</id><title>Ratgeber Archives - Page 10 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vorsorgesparen ist populär. Dabei sollten Sie allerdings genau prüfen, welche Säule besser zu Ihnen passt. Unsere Faustregel lautet: Mit Einkäufen in die Pensionskasse sollten Sie nicht zu früh beginnen. Für Jüngere eignet sich die 3. Säule besser. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/flash/</url><id>3BF79445258EEC52977703D3E212943F</id><title>Flash Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump hat Jerome Powell als neuen Vorsitzenden der US-Notenbank (Fed) nominiert. Powell muss noch vom Senat bestätigt werden. Aufgrund der republikanischen Mehrheit im Parlament gilt dies jedoch als reine Formsache. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/bancomat/</url><id>D0224FCA57414E1A43A59220C4995E04</id><title>Bancomat Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank baut ihr Netz von gebührenfreien Bargeldbezugsmöglichkeiten auf über 2000 Standorte aus. Geld abheben können Sie als Kundin und Kunde der Migros Bank neu auch in allen Denner-Standorten. Mit dieser Erweiterung bietet Ihnen die Migros Bank eines der dichtesten Schweizer Netze für den gebührenfreien Bargeldbezug. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/geld/</url><id>E6F8A8F0F080AA4711B5BA343AB52B24</id><title>Geld Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mobile Banking ist jetzt bei der Migros Bank noch bequemer: Die App können Sie neu per Fingerabdruck oder Gesichtserkennung öffnen, und mit dem Saldo- und Depot-Widget haben Sie Ihre Finanzen auch ohne Login jederzeit im Blick. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kinderkosten/</url><id>EBD5D59BCC425C125EF12740C6082849</id><title>Kinderkosten Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Apropos Kosten… Homer Simpson‘s Kreditkartennummer ist kein Geheimnis – vielleicht der Grund, wieso er chronisch Pleite ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/simpsons/</url><id>8B365CC9549ECC6B7A7D8E9213968CC2</id><title>Simpsons Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Apropos Kosten… Homer Simpson‘s Kreditkartennummer ist kein Geheimnis – vielleicht der Grund, wieso er chronisch Pleite ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/dividenden/</url><id>D155B97E69E0B74BD0A23F5ADC046B50</id><title>Dividenden Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie wollen stabile Ausschüttungen wie bei einer Obligation und gleichzeitig die Chance auf die attraktive Wertentwicklung einer Aktie? Dann setzen Sie auf Aktien mit nachhaltig hohen Dividenden. Damit verbinden Sie das Beste aus zwei Welten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/rechnung/</url><id>A952ED8A44AA791646B04F7A68FF5D4F</id><title>Rechnung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer vom Einzahlungsschein auf die E-Rechnung umsteigt, spart Gebühren. Und mit der aktuellen Verlosung sichern Sie sich gleichzeitig die Chance auf den Gewinn attraktiver Gutscheine. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/migrolino/</url><id>A9BBF7876BDB5A66242BE918A7A39B80</id><title>migrolino Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie wollen eine einfache und kostengünstige Kontolösung? Dann ist das Privatkonto der Migros Bank mit der neuen Maestro-Karte ohne Jahresgebühr das Richtige für Sie. Jetzt wird es noch attraktiver, indem Sie kostenlos Bargeld auch in migrolino-Shops beziehen können. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/shopping/</url><id>A151915DF4877E553D27B449B3CF376A</id><title>Shopping Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Einzahlungsschein, Karte und PayPal sind die häufigsten Zahlungsarten im Internet – aber ihre Verwendung kostet oft extra. Für viele Online-Einkäufe zahlen Sie daher einen Aufpreis. Günstiger fahren Sie als Kundin und Kunde der Migros Bank mit dem Service E-Pay und der «SOFORT Überweisung». Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/zinsen/</url><id>28619571EE7F12085E3FBF1C4A890FFC</id><title>Zinsen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Trotz der Abschwächung des Schweizer Frankens hält die Schweizerische Nationalbank (SNB) am Negativzins fest. In der jüngsten geldpolitischen Lagebeurteilung verteidigte SNB-Präsident Thomas Jordan den bisherigen Kurs. Der Libor verharrt derweil auf rekordtiefem Niveau. Die Zinsen von Festhypotheken mit langen Laufzeiten dürften dagegen etwas steigen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/zinsen/seite/2/</url><id>3911F851F74679D7C43B576D9D46990D</id><title>Zinsen Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Obligationenmarkt ist völlig aus dem Ruder gelaufen. Die Renditen sinken ins Bodenlose. Gleichzeitig erzielen vermeintlich langweilige Schweizer Staatsanleihen sagenhafte Profite von über 70 Prozent. Das Problem dabei: Wir alle sind über die zweite Säule in diesem Wildwest-Markt investiert. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/klubschule/</url><id>933026A6DB1646F10E7CD7CFC992F8BB</id><title>Klubschule Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wissen zahlt sich aus. Das gilt vor allem an der Börse. Lernen Sie daher von Experten der Migros Bank mehr über die Funktionsweise von Finanzmärkten und -produkten. Die Geldanlage-Kurse der Klubschule Migros haben sich seit Jahren bewährt. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/investitionsgueterleasing/</url><id>921433F56F44841EA39AACCC76A3D498</id><title>Investitionsgüterleasing Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Investitionsgüterleasing schont die Liquidität und öffnet den unternehmerischen Spielraum. Das macht diese Finanzierungsform in wirtschaftlich herausforderungsreichen Zeiten wie heute besonders interessant. Die Migros Bank hat sich über die Jahre ein profundes Know-how im Leasing aufgebaut. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/6/</url><id>8A06B3681C057A8EBBFB58B885B2943A</id><title>Ratgeber Archives - Page 6 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Sparer sind die Leidtragenden der aktuellen Tiefzinspolitik. Diese Aussage hört man derzeit sehr häufig. Doch stimmt das tatsächlich? Wir haben nachgerechnet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/steuern-sparen/</url><id>0609D4D92FDB3B7321ABB5FB6BB73BFF</id><title>Steuern sparen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Abstimmungskampf war spannend bis zur letzten Minute – und das Resultat kaum absehbar. Nun sind die Würfel gefallen. Die Reform der Altersvorsorge ist überraschend klar gescheitert. 52,7% haben nein gesagt zur Vorlage. Die Verfassungsänderung für die Erhöhung der Mehrwertsteuer scheiterte knapp mit 50,1%. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/etf/</url><id>B916D01F10C6EAB39BF4AE7F19C2BB8E</id><title>ETF Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Als Privatanlegerin und -anleger bauen Sie mit Strategiefonds auf einfache Weise langfristig Vermögen auf. Und das mit tieferen Kosten und geringeren Risiken, als wenn Sie selber ein vergleichbares Anlageportfolio zusammenstellen möchten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/strategiefonds/</url><id>28EC9451737B12A888E9CD25F66F32D8</id><title>Strategiefonds Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Als Privatanlegerin und -anleger bauen Sie mit Strategiefonds auf einfache Weise langfristig Vermögen auf. Und das mit tieferen Kosten und geringeren Risiken, als wenn Sie selber ein vergleichbares Anlageportfolio zusammenstellen möchten. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/ffp/</url><id>99820494333350E9919C49A7A1E8D5F0</id><title>FFP Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der im Sommer über die Bühne gegangene Transfer von Fussballstar Neymar vom FC Barcelona zu PSG für 222 Millionen Euro lanciert die Diskussion über horrende Ablösesummen im Fussball aufs Neue. Die immer höheren Ausgaben für Gehälter und Transfers, die «König Fussball» verursacht, sollten dank Financial Fairplay im Verhältnis zu den Einnahmen der betroffenen Fussballclubs stehen. Aber wie sieht es eigentlich mit dem Return on Investment bei solchen Transfers aus? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/6/</url><id>4299A274979556BDA9290DC1E30D9136</id><title>Anlegen Archiv - Page 6 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Erfolg der Schweizer Börse steht und fällt mit den Blue Chips Nestlé, Novartis und Roche. Fast 60 Prozent der Dividenden stammen allein von diesen drei Aktien. Eine solche Dominanz ist weltweit einzigartig. Und bedeutet für den Anleger ein besonderes Risiko. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/rezession/</url><id>56099C5D870357BD16FCFF3EB39F0213</id><title>Rezession Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Schweizer Wirtschaft leidet unter dem starken Franken. Das Wachstum ist zum ersten Mal seit 2011 negativ. Schlittert unser Land demnächst in eine Krise? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/zeit-de/</url><id>706F78A0B2B09AD203EC18C73C08AB89</id><title>Zeit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Unser Alltag wird hektischer, das Zeitbudget immer knapper. Was hat unser Wohlstand damit zu tun? Und wie lautet das Rezept von Steve Jobs gegen die Verschwendung von wertvoller Zeit? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/3/</url><id>5E599F1AEAD9FF93AD689421AF9CA52D</id><title>Anlegen Archiv - Page 3 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Seit Februar läuft das Börsenspiel der Migros Bank. Die Regel ist einfach: Es gilt, die Bewegung des Schweizer Aktienmarktes für den Folgetag richtig vorauszusagen. Eine anonymisierte Auswertung unter den mittlerweile rund 2000 Teilnehmenden fördert Überraschendes zu Tage. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/seite/2/</url><id>6E6024C77BAEE4C921D666DF9CE98A00</id><title>Immobilien Archiv - Page 2 of 4 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Festhypotheken erhalten Sie bei der Migros Bank aktuell bereits ab 0,62 Prozent. Bei der Finanzierung Ihres Eigenheims bietet Ihnen die Migros Bank aber nicht nur günstige Konditionen, sondern auch kompetente Beratung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/2/</url><id>5355DF6DCE99508A621E173A0D2CEFB8</id><title>Börse aktuell Archives - Page 2 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nachhaltige Anlagen erfreuen sich immer grösserer Beliebtheit. In der Schweiz wurden per Ende 2015 bereits 191.9 Mrd. Franken bzw. ca. 7% aller verwalteten Vermögen nach nachhaltigen Kriterien investiert. Was sind die Gründe für diesen Trend? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/mobile-banking/</url><id>819260B89573ECB2DB4A161D697BCE29</id><title>Mobile Banking Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mobile Banking ist jetzt bei der Migros Bank noch bequemer: Die App können Sie neu per Fingerabdruck oder Gesichtserkennung öffnen, und mit dem Saldo- und Depot-Widget haben Sie Ihre Finanzen auch ohne Login jederzeit im Blick. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/sparplan/</url><id>DED52DDC1E25E8B478F7E466C7D68192</id><title>Sparplan Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Beginnen Sie schon Anfang Jahr, regelmässig in die Säule 3a zu investieren. Denn mit einer konstanten Investition kommen Sie schneller ans Ziel. Profitieren Sie deshalb auch in der Vorsorge von den Vorteilen eines Fonds-Dauerauftrags. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/vorsorge/seite/2/</url><id>6C4351989B7D451014A883C72671F1AB</id><title>Vorsorge Archiv - Page 2 of 5 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der einfachste Weg, um Steuern zu sparen, ist eine Einzahlung in die dritte Säule. Doch die Unterschiede beim Steuerabzug sind riesig: Bei einem Einkommen von 80‘000 Franken schwankt der Betrag zwischen 320 und 2280 Franken. Wer wie stark profitiert, erfahren Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/2-saeule/</url><id>C2D59ABD21DD7764CD9A6F6151E87C2E</id><title>2. Säule Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Auswirkungen der extrem tiefen Zinsen sind um einiges gravierender, als in der Öffentlichkeit wahrgenommen: Das Sparen lohnt sich immer weniger. Besonders in der Altersvorsorge werden wir die Folgen stark zu spüren bekommen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/sparen/</url><id>741AA48DA6D4BA8C49A9257B5FBD8AF7</id><title>Sparen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Viele Sparer stehen vor einem Dilemma: Sollen sie einen Teil ihres Geldes in Aktien umschichten, da die tiefen Zinsen noch länger anhalten könnten? Oder ist es bereits zu spät, nachdem die Aktienkurse – auch aufgrund der tiefen Zinsen – stark gestiegen sind? Ein Fondssparplan bringt die Lösung. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/pendlerabzug/</url><id>96DD59EEF593A47637BF184C05F836F9</id><title>Pendlerabzug Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In der Steuererklärung 2016 gilt erstmals eine Obergrenze beim Pendlerabzug. Damit steigt die Steuerbelastung für viele Personen spürbar an. In unserer Übersicht zeigen wir konkret, um welche Beträge es hier geht. Auch bei den Geschäftsautos verlangt der Fiskus in Zukunft deutlich mehr. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/steuererklaerung/</url><id>B5DFC75D33794C79941A6352FE5CBFAA</id><title>Steuererklärung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wir zahlen immer mehr Steuern. Das denken wohl die meisten. Doch das Gegenteil trifft zu, wie unsere landesweite Analyse zeigt: Die Steuerbelastung hat in fast allen Kantonen stark abgenommen, und zwar um bis zu 40 Prozent. Dafür aber sorgt ein anderer Faktor für zunehmenden Ärger bei den Steuern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/obligationen/</url><id>5E890700B20F0107E3EED44E8D5E7018</id><title>Obligationen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Obligationen sind Schuldtitel und damit risikoärmere Anlagen als Aktien. Diese Wertpapiere bieten zwar nicht das Potenzial von Aktien, haben aber andere Vorzüge. Sie werfen einen bestimmten Zins ab. Obligationen mit guter Schuldnerqualität gelten daher als konservative Anlagen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/hotline/</url><id>9F3E6016BA67F2895354BF33B24F43BC</id><title>Hotline Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie möchten rasch und bequem Ihren Kontostand oder Ihre aktuellsten Kontobewegungen in Erfahrung bringen? Dann stehen Ihnen mehrere Möglichkeiten offen – je nachdem, ob Sie gerade einen Computer oder ein Telefon zur Hand haben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/kontosaldo/</url><id>5311439120B3C8CEA4F91C95A92ED2A9</id><title>Kontosaldo Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie möchten rasch und bequem Ihren Kontostand oder Ihre aktuellsten Kontobewegungen in Erfahrung bringen? Dann stehen Ihnen mehrere Möglichkeiten offen – je nachdem, ob Sie gerade einen Computer oder ein Telefon zur Hand haben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/produktivitaet/</url><id>9E11C9B5DE80489AE58303ECD3096A97</id><title>Produktivität Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Globalisierung und die digitale Revolution stellen unsere Arbeitswelt auf den Kopf. Die Löhne sind unter Druck. Millionen Jobs werden verlagert. Das fördert den Erfolg von radikalen politischen Ideen. Doch gerade die Schweiz zeigt, wie der wirtschaftliche Wandel zu meistern ist. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/euro/</url><id>FC4D8F5F3059F94723A3F6585EB1030D</id><title>Euro Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wertet sich der Euro gegenüber dem Schweizer Franken auf? Oder ist der Dollar zum Euro schon wieder gefallen? An den weltweiten Finanzmärkten sorgen Devisen immer wieder für Schlagzeilen. Doch was genau ist eigentlich der Devisenmarkt? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/privatkredit/</url><id>738B59C6194FFE05B92E9B8E0DF0B838</id><title>Privatkredit Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Für einen Privatkredit wenden sich viele automatisch an ihre Hausbank oder schliessen ihn z.B. beim Autokauf direkt beim Händler ab. Es braucht nicht viel, um günstiger zu fahren: Wählen Sie den Online-Privatkredit der Migros Bank mit nur 5,9% Zins. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/asset-allocation/</url><id>4767862131DE79FB6D4085A7F2B8CA90</id><title>Asset Allocation Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Das Asset Allocation Committee der Migros Bank hält aufgrund der robusten Konjunkturentwicklung und des anhaltend starken Gewinnwachstums der Unternehmen an der Übergewichtung der Aktienquote fest. Markus Wattinger, Leiter Investment Office, erläutert die Gründe für diesen Entscheid und erklärt, warum die Aktienmärkte durchaus noch Luft nach oben haben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/5/</url><id>E6EA186DBE1BFE240D1C3A72FA12967F</id><title>Börse aktuell Archives - Page 5 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank hält in der Vermögensverwaltung an der Übergewichtung von Aktienanlagen fest. Markus Wattinger, Leiter Asset Management, erläutert zum Jahresauftakt die Einschätzung der Finanzmärkte. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/waehrung/seite/2/</url><id>DCD25A2DEC10FA7006BF5B92965F94B6</id><title>Währung Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Zinserhöhung der US-Notenbank kommt nicht allen Ländern gelegen. Je stärker die Schulden in den letzten Jahren gewachsen sind, desto grösser werden die Probleme bei steigenden Zinsen. Ein Land gerät dabei besonders unter Druck: China. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/firmenkunden/</url><id>ECEA4F95249F86D14B5C5FF6380C7788</id><title>Firmenkunden Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank führt seit rund zehn Jahren ein Kompetenzzentrum für Nachfolgefinanzierungen. Dabei setzt sie auf lokale Betreuung der Kunden, gepaart mit professioneller Begleitung in der Transaktionsphase. Wie das funktioniert, erklären Olivier Häner, Leiter Spezialfinanzierungen, und Christian Wittwer, Firmenkunden-Betreuer in der Region Zürich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/erdoel/</url><id>ACDCD2E498ADFCA605868086505D21D0</id><title>Erdöl Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der wichtigste Treiber für die aktuelle Verkaufswelle an der Börse ist das Erdöl. Die Märkte beurteilen den Einbruch der Ölpreise ausschliesslich negativ. Doch letztlich werden die Industrieländer vom günstigen Öl profitieren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/mode/</url><id>46A63E4FD9F42260096B6F6A943571DF</id><title>Mode Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Apropos Mode… Forscher wollen herausgefunden haben, dass sowohl die Länge der Röcke als auch die Absatzhöhe der Schuhe prophezeien, wie es um die Wirtschaft steht. Sind die Modedesigner die neuen Wirtschaftsanalysten? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/</url><id>462EB8C8482B3BEA503687F8AE183A6E</id><title>Rund ums Geld Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine energetische Sanierung ist nicht nur ökologisch sinnvoll, sie lohnt sich auch finanziell. Neben reduzierten Energiekosten ergeben sich auch positive Effekte für die Finanzierung, und die Eigentümer erhalten Fördergelder und Steuervorteile. Nicht zuletzt verbessert sich die Werthaltigkeit der Immobilie. Ein Beispiel, das von der Migros Bank finanziert wurde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/3/</url><id>5E7E7F66F699CED3D492AE2C6832C4F2</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 3 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Rechnungen so einfach wie möglich bezahlen? Die E-Rechnung machts möglich: Sie empfangen alle Rechnungen direkt in Ihrem E-Banking und bezahlen und überprüfen sie mit wenigen Mausklicks. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/6/</url><id>F95DC7FBD96A71614561EAE1C15102E9</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 6 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sie möchten rasch und bequem Ihren Kontostand oder Ihre aktuellsten Kontobewegungen in Erfahrung bringen? Dann stehen Ihnen mehrere Möglichkeiten offen – je nachdem, ob Sie gerade einen Computer oder ein Telefon zur Hand haben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/10/</url><id>F160DB36DB94359A885C30F8A0F38D46</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 10 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Bald startet die Reisesaison. Damit die Traumferien nicht zum Albtraum werden, genügen oftmals kleine, aber wirkungsvolle Vorkehrungen. In unserer Serie zum Thema Feriengeld geben wir Ihnen nützliche Tipps zum Einsatz, zur Sicherheit und zu den Gebühren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/7/</url><id>FE43695766FAC63F37D7AFF13BEED373</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 7 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Europäische Zentralbank (EZB) hat die Geldpolitik weiter gelockert. Wie ist dieser Schritt einzuschätzen? Und muss die Schweizerische Nationalbank (SNB) ihre Leitzinsen jetzt noch mehr senken? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/12/</url><id>11ED04AB0564CB46D83786916EF171FD</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 12 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>33-mal Säule 3a – unsere Tipps zeigen, wie Sie mit der gebundenen Vorsorge nicht nur Steuern sparen, sondern auch rentabel anlegen. In Teil 3 erfahren Sie die Vor- und Nachteile des Bank- und Versicherungssparens. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/4/</url><id>14293BA6AD28327F226A27888F0B723B</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 4 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nach dem Tod eines Kunden sperrt die Migros Bank vorübergehend dessen Konten und Depots. Damit schützt sie die Interessen der Erben. In diesem Zusammenhang tauchen bei den Angehörigen regelmässig Fragen auf. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/13/</url><id>750ACDEA3980DA8DF22C62374DB7A09B</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 13 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Zu einem schönen Haus mit Garten würden auch Tim und Lea nicht Nein sagen. Nebst tollen Ideen zur Architektur und Einrichtung, bildet eine fundierte Budgetplanung den Grundstein für den Traum der eigenen vier Wände. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/2/</url><id>322A095040BB5DE0B0321DC773013FC5</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 2 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank baut ihr Netz von gebührenfreien Bargeldbezugsmöglichkeiten auf über 2000 Standorte aus. Geld abheben können Sie als Kundin und Kunde der Migros Bank neu auch in allen Denner-Standorten. Mit dieser Erweiterung bietet Ihnen die Migros Bank eines der dichtesten Schweizer Netze für den gebührenfreien Bargeldbezug. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/8/</url><id>CAECF041D4F6A71184EF4562F94973E5</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 8 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Beginnen Sie schon Anfang Jahr, regelmässig in die Säule 3a zu investieren. Denn mit einer konstanten Investition kommen Sie schneller ans Ziel. Profitieren Sie deshalb auch in der Vorsorge von den Vorteilen eines Fonds-Dauerauftrags. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/5/</url><id>3302E3BFFA98367D041468FA0BCCA78D</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 5 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der einfachste Weg, um Steuern zu sparen, ist eine Einzahlung in die dritte Säule. Doch die Unterschiede beim Steuerabzug sind riesig: Bei einem Einkommen von 80‘000 Franken schwankt der Betrag zwischen 320 und 2280 Franken. Wer wie stark profitiert, erfahren Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/9/</url><id>1034E07FF25B9B024F214BC5D7C0DBD1</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 9 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wer vom Einzahlungsschein auf die E-Rechnung umsteigt, spart Gebühren. Und mit der aktuellen Verlosung sichern Sie sich gleichzeitig die Chance auf den Gewinn attraktiver Gutscheine. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/rund-ums-geld/seite/11/</url><id>31B916610ADD6228AC4836F1F81168C2</id><title>Rund ums Geld Archives - Page 11 of 13 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der dritte Teil der Steuerserie widmet sich der 2. und 3. Säule. Hier geht es meistens um sehr grosse Beträge. Eine ungeschickte Planung kann die Steuerlast rasch um mehrere zehntausend Franken erhöhen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/gottlieb-duttweiler/</url><id>8DB1723A595C329EF78E625498E7D8F8</id><title>Gottlieb Duttweiler Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vor fast 60 Jahren gründete Gottlieb Duttweiler die Migros Bank. Seine damaligen unternehmerischen Ideen sind unverändert aktuell. Das zeigen der neue Unternehmensfilm der Migros Bank und das Making-of dazu. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/lohn/</url><id>1330875F073111D8D8066297AF32CD88</id><title>Lohn Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wie grosszügig Ihr Arbeitgeber ist, sehen Sie nicht nur an der Lohntüte. Viele Firmen zahlen deutlich mehr in die Pensionskasse ein als gesetzlich vorgeschrieben. Bereits bei einem durchschnittlichen Lohn ergibt das eine Differenz von bis zu 150‘000 Franken. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/genossenschaftlich/</url><id>C980836702857205026DF16AC65F9320</id><title>Genossenschaftlich Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Auf dem Zürcher Hunziker-Areal schuf die «Baugenossenschaft mehr als wohnen» ein Innovationslabor für den gemeinnützigen Wohnungsbau. Mitfinanziert wurde es u.a. von der Migros Bank – kein Zufall angesichts gemeinsamer genossenschaftlicher Werte. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/forward/</url><id>EA42948B1C2000A1A24466F1E0015EE4</id><title>Forward Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Neu können Sie bei der Migros Bank die Zinsen für Festhypotheken ohne Aufpreis bis zu 18 Monate im Voraus fixieren. Dadurch sparen Sie nicht nur mehrere 1000 Franken. Sie gewinnen auch eine noch grössere Budgetsicherheit. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/scheidung/</url><id>18C51EAA83DC236D0BB85C74ADEEEC17</id><title>Scheidung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Bundesrat hat die Aufteilung der Vorsorgegelder im Scheidungsfall neu geregelt. Die Änderungen stellen eine Verbesserung für Ehegatten dar, die während der Ehe nicht oder nur teilweise erwerbstätig waren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/5/</url><id>B1B811745055BE17F62D9924215E1393</id><title>Ratgeber Archives - Page 5 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Wo bezahlen Familien am wenigsten und wo am meisten Steuern? Unsere Rangliste zeigt enorme Differenzen je nach Wohnort. Interessant ist zudem, dass etliche Kantone die Steuern massiv reduziert haben – ein paar wenige jedoch wurden teurer. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aerzte/</url><id>773DFA08D4B1652B3B10133EEECADB7E</id><title>Ärzte Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Arzthaus.ch ist ein rasch wachsendes Jungunternehmen – ein erfolgreiches Beispiel aus der Praxis des Teams Spezialfinanzierungen bei der Migros Bank. In diesem Bereich hat die Migros Bank über die vergangenen Jahre eine hohe Beratungskompetenz aufgebaut. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/geld/seite/2/</url><id>00F64051DE8157E1142A7D101579C8B4</id><title>Geld Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Obligationenmarkt ist völlig aus dem Ruder gelaufen. Die Renditen sinken ins Bodenlose. Gleichzeitig erzielen vermeintlich langweilige Schweizer Staatsanleihen sagenhafte Profite von über 70 Prozent. Das Problem dabei: Wir alle sind über die zweite Säule in diesem Wildwest-Markt investiert. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/energiesektor/</url><id>241C89534C3082761160DB8B47C5AC87</id><title>Energiesektor Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der wichtigste Treiber für die aktuelle Verkaufswelle an der Börse ist das Erdöl. Die Märkte beurteilen den Einbruch der Ölpreise ausschliesslich negativ. Doch letztlich werden die Industrieländer vom günstigen Öl profitieren. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/mieten/</url><id>01CE81AF88A04BEAE4E6EEDF94066A6C</id><title>Mieten Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Erst vor kurzem veröffentlichten die beiden Immobilienberatungsunternehmen Wüest Partner und IAZI die neusten Zahlen zum Immobilienmarkt Schweiz. Fazit: Wohneigentum in der Schweiz ist kaum mehr finanzierbar. Doch wie sieht es bei den Mieten aus? Weiterlesen</body></Document></documents>