<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="67"><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-migros-bank-reduziert-die-zyklische-ausrichtung-der-allokation-leicht/</url><id>8A0FF94DF39B36F66B8BA7FCC9D8618D</id><title>Die Migros Bank reduziert die zyklische Ausrichtung der Allokation leicht - Migros Bank</title><body>Die Migros Bank blickt mit Zuversicht ins kommende Anlagejahr, reduziert jedoch angesichts zunehmender Risiken die zyklische Ausrichtung ihrer taktischen Asset Allocation leicht. Die Übergewichtung bei Aktien wird zugunsten der Alternativen Anlagen reduziert, Obligationen bleiben deutlich untergewichtet. Ein äusserst positives Anlagejahr liegt hinter uns Das Jahr 2017 neigt sich dem Ende zu, und die Anlegerinnen und Anleger dürfen sich über eine äusserst positive Börsenentwicklung freuen. Die Finanzmärkte sind in ausgezeichneter Verfassung, die wichtigsten Aktienindizes notieren allesamt nahe neuer Höchststände. Die gute Entwicklung spiegelt sich in der hervorragenden Performance der Migros Bank Vermögensverwaltungsmandate: Je nach Strategie konnte per Ende November eine Rendite von bis zu 17,4 Prozent erzielt und der Benchmark deutlich geschlagen werden. Globaler Aufschwung hält an Zentraler Grund für die gute Stimmung bei Anlegern und Unternehmern ist der robuste Zustand der weltweiten Konjunktur. Der Aufschwung ist intakt, die Weltwirtschaft wächst synchron, und die lange Zeit omnipräsenten Deflationssorgen sind in den Hintergrund gerückt. Die Inflation entwickelt sich nach wie vor verhalten, was den Zentralbanken eine sehr behutsame Normalisierung der Geldpolitik erlaubt. Europas Wirtschaft brummt. Getragen vom Privatkonsum und dem Anstieg der Investitionen beschleunigte sich die Expansion deutlich. Das Wirtschaftswachstum dürfte 2018 ähnlich hoch ausfallen wie 2017 und könnte höchstens durch das Erstarken der Gemeinschaftswährung etwas Gegenwind erfahren. In der zweiten Jahreshälfte 2017 fand auch die US-Wirtschaft wieder zu alter Stärke zurück, nachdem der Jahresstart etwas harziger verlaufen war. Wir erwarten, dass sich diese Wachstumsdynamik im kommenden Jahr fortsetzen wird. Die konjunkturellen Effekte der US-Steuerreform dürften dabei jedoch nicht allzu stark ausfallen. Der US-Arbeitsmarkt zeigt sich in glänzender Verfassung. Damit ist die Basis für eine weitere Expansion der US-Wirtschaft intakt. Auch in der Schweiz hat sich das Wirtschaftswachstum im zweiten Halbjahr beschleunigt. Der Aufschwung ist breit abgestützt. Verschiedene Vorlaufindikatoren lassen darauf schliessen, dass sich die Wachstumsdynamik im kommenden Jahr fortsetzen wird. Damit scheint die Schweiz den Frankenschock endgültig überwunden zu haben und profitiert nun umso mehr von der Abschwächung der Heimwährung. Übergewicht bei den Aktien wird leicht reduziert An Aktien führt im kommenden Jahr vorerst kein Weg vorbei. Die Basis für eine anhaltend positive Entwicklung an den Börsen bilden nach wie vor die steigenden Unternehmensgewinne, die ihren Ursprung in der guten globalen Konjunkturentwicklung haben. Insbesondere europäische Werte dürften diesbezüglich weiter profitieren – das beschleunigte Wirtschaftswachstum in der Eurozone erlaubt den Unternehmen eine Ausweitung der Margen und eine Steigerung der Profitabilität. Auch für Schweizer Aktien stehen die Zeichen auf grün: Der hiesige Aktienmarkt profitiert von der guten Entwicklung im wichtigen Absatzmarkt Europa und vom anziehenden Wirtschaftswachstum im Heimmarkt Schweiz. Der schwächere Franken bleibt ein wichtiger Umsatztreiber für die exportorientierten Schweizer Unternehmen. Der Rückenwind, den US-Aktien schon im letzten Quartal 2017 von der geplanten Steuerreform verspürten, dürfte im kommenden Jahr anhalten. Die substanziellen Steuererleichterungen haben das Potenzial, den Gewinnzyklus in den USA zu verlängern und höhere Kurse zu rechtfertigen. Das Risiko von Kurskorrekturen hat sich erhöht Nichtsdestotrotz sehen wir eine Zunahme der Risiken. Auf der einen Seite haben die Bewertungen an den Aktienmärkten ein Niveau erreicht, das schon viel Positives vorwegnimmt. 2018 erwartet die Migros Bank daher nur einstellige Aktienrenditen. Dies lässt wenig Raum für Überraschungen und erhöht die Rückschlaggefahr. Auf der anderen Seite müssen sich die Märkte auf eine weniger generöse Liquiditätszufuhr der Notenbanken einstellen. Auch wenn die Geldpolitik noch lange nicht restriktiv ist, könnte diese Umstellung die Marktdynamik verändern. Wir erwarten deshalb, dass die Volatilität zunehmen wird und die risikoadjustierten Renditen sinken werden. Aus diesen Gründen ist es für uns an der Zeit, die äusserst zyklische Ausrichtung unserer Taktischen Asset Allocation etwas zurückzunehmen. Entsprechend reduzieren wir die Übergewichtung der Aktienquote um 4 Prozentpunkte zugunsten Alternativer Anlagen und stärken so die Diversifikation des Portfolios. Innerhalb der Rohstoffquote erhöhten wir zudem unseren Goldanteil zulasten zyklischer Rohstoffe – mit dem Ziel, die Konjunktursensitivität des Portfolios etwas zu verringern. Mit diesen Umschichtungen tragen wir den gestiegenen Risiken im aktuellen Marktumfeld Rechnung. Obligationen bleiben aufgrund der mangelnden Attraktivität untergewichtet Trotz der absehbaren Normalisierung der Geldpolitik verharren die Zinsen auf vergleichsweise tiefem Niveau. Die Zentralbanken werden mit der behutsamen Straffung ihrer Geldpolitik auch im kommenden Jahr fortfahren. Allerdings können sie sich aufgrund des nach wie vor verhaltenen Inflationsdrucks mit Leitzinserhöhungen und dem Bilanzabbau Zeit lassen. Wir erwarten weiterhin, dass die Leitzinsen in der Eurozone erst 2019 angehoben werden – entsprechend dürfte auch die SNB bis dahin von einer Straffung der Geldpolitik absehen. Aus diesem Grund dürfte sich an der Zinsdynamik im kommenden Jahr nur wenig ändern und das Zinsniveau nur geringfügig steigen. Obligationen im CHF-Bereich bleiben damit unattraktiv – die Renditen vermögen nicht für das eingegangene Risiko zu entschädigen. Insbesondere in qualitativ hochwertigen Segmenten dominieren noch immer negative Verfallsrenditen. Daher sehen wir derzeit keinen Grund, unser substanzielles Untergewicht in der Obligationenquote abzubauen. Eurostärke setzt sich fort Im Schlussquartal hat der Euro gegenüber dem Dollar etwas an Boden verloren. Nachdem er zeitweise die Marke von 1.20 durchbrochen hatte, notierte er gegen Jahresende bei knapp 1.18. Die Stärketendenz der Gemeinschaftswährung gegenüber dem Greenback dürfte sich allerdings auch im kommenden Jahr fortsetzen. Sowohl die Aussicht auf ein Ende der Wertpapierkäufe durch die EZB als auch die anziehende Konjunktur in der Eurozone verleihen dem Euro Auftrieb. Trotzdem erwarten wir nicht, dass der Euro die Schwelle von 1.20 zum US-Dollar bereits in den nächsten 12 Monaten nachhaltig passieren wird. Dafür ist die Inflationsdynamik in der Eurozone derzeit noch zu gering. Gegenüber dem Schweizer Franken wird der Euro im kommenden Jahr ebenfalls zur Stärke tendieren. Auch hier bleibt das Aufwertungspotenzial vorerst beschränkt – wir sehen den EUR/CHF-Wechselkurs in zwölf Monaten bei 1.19. Taktische Asset Allocation der Migros Bank Quelle: Migros Bank</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/al2/</url><id>22F6F47BBE76A522F487B64D9CC0D7A0</id><title>Aline Martinoli, Autor bei Migros Bank</title><body>Auch letzte Weihnachten haben Tausende von Geschenken ihren Besitzer gewechselt. Ein in der Schweiz nicht untypisches Geschenk sind Goldvreneli. Die Goldmünzen verfügen über eine ruhmreiche Vergangenheit – welchen Wert man ihnen aber beimessen darf, wissen viele Beschenkte nicht wirklich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/waehrung/</url><id>17769FA1E9D14DEF86A8B7777B8BEECF</id><title>Währung Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. “Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün”, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-leiden-der-20er-note/</url><id>26A7C4EC5718AF36F67CA41C83D67686</id><title>Die Leiden der 20er-Note - Migros Bank</title><body>Letzte Woche hat die Schweizerische Nationalbank (SNB) die neue 20er-Banknote präsentiert. Seit dem 17. Mai ist sie im Umlauf und damit in den Händen der Schweizer Bevölkerung. Doch was geschieht mit der alten 20er-Note? Wie wird sie entsorgt und was bedeutet dies für unsere Umwelt? Eine Rekonstruktion. Eine Packung Milch, eine Schachtel Eier, ein Laib Brot und 500 Gramm Rindshackfleisch – schon bin ich weg. Mein Besitzer übergibt mich der orange gekleideten Migros-Kassiererin, erhält im Gegenzug ein paar Münzen plus Quittung und verschwindet. Ich, die 20er-Note, lande in der dunklen Kassenbox neben meinen Leidensgenossen der 10er-Note, der 100er-Note und einer etwas komisch aussehenden 50er-Note. Es ist still. Die Geräusche von draussen verstummen. Plötzlich öffnet sich die Klappe und die Kassiererin befreit mich und meine Kollegen aus der Dunkelheit und steckt uns umgehend in ein C4-Couvert. Wir gehen zusammen Richtung Postschalter. Von da aus dann weiter über eine der Kassenstellen zur Bankstelle der SNB. Ein technisch hochentwickelter Sortierautomat erkennt, ob ich noch Daseinsberechtigung habe oder nicht. Schnell ist entschieden: Ich bin nicht mehr erwünscht. Deshalb werde ich im gleichen Zug durch den Shredder gezogen, gepresst und in der öffentlichen Kehrichtverbrennungsanlage vernichtet. Quelle: SNB Der Grund dafür ist die neue 20er-Note. Seit dem 17. Mai 2017 ist sie im Umlauf. Diesmal ohne Arthur Honegger. Im Sinne einer vielfältigen Schweiz bildet sie die kreative Seite des Landes ab. Das Hauptelement ist das Licht. Neben einem Prisma sind darauf die Piazza Grande in Locarno, drei Schmetterlinge und eine Weltkugel zu sehen.   Von der Wiege bis zur Bahre Die Entsorgung ist für die 20er-Note in unserer Geschichte eine unangenehme Sache. Aber auch auf unsere Umwelt hat die Vernichtung der Banknote einen negativen Einfluss. Die SNB hat das Ziel, den Bargeldverkehr möglichst ökologisch zu gestalten. Dafür nimmt sie den gesamten Lebenszyklus der Banknoten unter die Lupe. So ein Lebenszyklus reicht von der Baumwollproduktion über den Notendruck- und verkehr bis hin zur Entsorgung. Grafik 1: Die einzelnen Prozessschritte im Lebenszyklus der Banknoten. Quelle: SNB Laut einer Studie der SNB ist die Lagerung und Verarbeitung der Banknoten sehr belastend für die Umwelt, wohingegen die Entsorgung vernachlässigbar ist. Die 20er-Note hat eine durchschnittliche Lebensdauer von zwei bis drei Jahren. Wollten wir die Umweltbelastung im Betrieb um 5 Prozent senken, müssten wir die Lebensdauer der Banknote um 10 Prozent erhöhen. Damit wäre neben Mutter Natur wohl auch unsere 20er-Note zufrieden.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/vorsorgetipps-teil-1/</url><id>E42833E37B53131D4EF4704E635BA35B</id><title>Machen Sie mehr aus Ihrer Vorsorge (Teil 1/3)</title><body>In einer dreiteiligen Serie geben wir Ihnen 20 nützliche Tipps, wie Sie die Säule 3a optimal gestalten. Lesen Sie in Teil 1, wie Sie die Säule 3a beim Berufseinstieg und in der Partnerschaft aufbauen. Berufseinstieg: Starten Sie spätestens ab 30 mit dem Vorsorgesparen Tipp 1: Ein früher Sparbeginn lohnt sich, um vom Zinseszinseffekt zu profitieren. Erwerbstätige Jugendliche können theoretisch bereits ab dem 1. Januar nach Vollendung ihres 17. Altersjahrs 3a-Beiträge leisten. Das ist der Zeitpunkt, ab dem die AHV-Beitragspflicht beginnt, und ein AHV-pflichtiges Einkommen ist die Voraussetzung für Einzahlungen in die Säule 3a. Bei einem Lehrlingslohn macht der Steuerspareffekt allerdings nur einen sehr kleinen Frankenbetrag aus. Spätestens ab Alter 30 sollten man dann aber mit dem Aufbau der Säule 3a beginnen, um vom möglichst langen Anlagehorizont zu profitieren. Tipp 2: Langfristig erhöhen Sie Ihre Renditechancen, wenn Sie vom Vorsorgekonto aus in Vorsorgefonds investieren. Diese weisen einen Aktienanteil von bis zu 50 Prozent auf. Je nach Aktienquote erzielten die Vorsorgefonds der Migros Bank über die letzten fünf Jahre eine jährliche Durchschnittsperformance von 2,5 bis 5,5 Prozent. Nutzen Sie das Gespräch mit Ihrem Kundenberater, um anhand Ihres Anlagehorizonts und Ihrer Risikofähigkeit den passenden Vorsorgefonds auszuwählen. Voraussetzung ist, dass Sie bereit sind, gewisse Wertschwankungen einzugehen. Tipp 3: Investieren Sie in Vorsorgefonds mittels Dauerauftrag, also mit regelmässigen, gleich grossen Einzahlungen. Das hat zur Folge, dass Sie automatisch mehr Anteile kaufen, wenn die Kurse tief und die Börsen günstig sind. Umgekehrt erwerben Sie weniger Anteile, wenn die Kurse und Börsenrisiken hoch sind. Tipp 4: Achten Sie bei Vorsorgefonds auf die Gebühren. Vermeiden Sie Finanzprodukte, bei denen Depot- und Transaktionskosten anfallen und bei denen die Verwaltungskosten (Total Expense Ratio, TER) über 1,2 Prozent liegen. Die Migros Bank legt grossen Wert auf tiefe Gebühren und verzichtet bei Vorsorgefonds auf Depot- und Transaktionskosten. Tipp 5: In jüngeren Jahren kann Ihr Budget grossen Schwankungen unterworfen sein, z.B. mit Auslandsaufenthalten, Zusatzausbildungen, Haushaltsgründung usw. Sparen Sie daher für die Säule 3a mit Bankprodukten (Vorsorgefonds, Vorsorgekonto) und nicht mit einem Versicherungsprodukt. Bei Letzterem ist nämlich die Höhe der Prämien während der gesamten Laufzeit häufig vertraglich fixiert. Die Bank dagegen lässt Jahr für Jahr völlige Freiheit, inwieweit Sie den 3a-Maximalbetrag für die Einzahlungen ausschöpfen wollen. Der Höchstbetrag, den Sie 2015 einzahlen können, beträgt für Angestellte 6’768 Franken, für Selbstständigerwerbende ohne Pensionskassenanschluss 33’840 Franken. Partnerschaft: Jetzt doppelt einzahlen Tipp 6: Zahlen Sie zu zweit in die Säule 3a ein, wenn Ihr Lebenspartner ebenfalls erwerbstätig ist. So können Sie zweimal den Maximalabzug geltend machen. Besonders empfehlenswert ist die Säule 3a, wenn Ihr Partner Teilzeit arbeitet. Denn wer z.B. 50 Prozent erwerbstätig ist, erhält von der Pensionskasse in der Regel nicht halb so viel Rente, sondern nur einen Viertel. Das liegt am sogenannten Koordinationsabzug. Die Lücke lässt sich über die Säule 3a schliessen. Lesen Sie dazu auch die Blogbeiträge: Private Vorsorge wird immer wichtiger Teilzeitarbeit als Vorsorgefalle Tipp 7: Während der Mutterschaftspause und generell während einer Erwerbslosigkeit sind keine Beiträge für die Säule 3a möglich. Setzen Sie die Einzahlungen bei der Wiederaufnahme der Erwerbstätigkeit fort. Tipp 8: Ist bis auf weiteres kein beruflicher Wiedereinstieg vorgesehen, können Sie die Säule 3a auch ohne zusätzliche Einzahlungen weiterlaufen lassen. Oder Sie machen von der Möglichkeit einer vorzeitigen Auflösung Gebrauch, indem Sie mit dem Geld z.B. die Hypothek amortisieren. Mehr dazu lesen Sie in Teil 2 unserer Serie zur Säule 3a.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/sind-die-tage-der-ultralockeren-geldpolitik-in-der-eurozone-gezaehlt/</url><id>2B49A0C999CD1AD6AC5853C7EF08E065</id><title>Sind die Tage der ultralockeren Geldpolitik in der Eurozone gezählt? - Migros Bank</title><body>«Es ist noch viel zu früh für eine Änderung der Geldpolitik» lautete das Fazit der Presse zum letzten Zinsentscheid der Europäischen Zentralbank (EZB) vom 8. Juni 2017. Drei Wochen später ist die Stimmung an den Finanzmärkten gekippt, nachdem EZB-Chef Mario Draghi überraschend die Möglichkeit eines Kurswechsels angedeutet hat. An den Zins- und Devisenmärkten deutet sich eine Trendwende an. Bis vor kurzem dominierte die Meinung, die Teuerung der Eurozone würde noch lange hartnäckig tief bleiben. Am 27. Juni wurden diese Erwartungen abrupt revidiert. EZB-Präsident Mario Draghi gab sich im Rahmen eines Referats in Portugal unerwartet optimistisch bezüglich Europas Konjunktur- und Inflationsaussichten. Er liess damit durchblicken, dass die EZB ihre ultra-expansive Geldpolitik schon bald ein wenig straffen könnte. Die Reaktion der Finanzmärkte folgte prompt. Der Euro legte gegenüber dem Dollar innerhalb von nur drei Tagen von 1.12 auf 1.14 zu, die langfristigen Zinsen zogen ebenfalls kräftig an. Bei zehnjährigen Staatsanleihen Deutschlands resultierte im selben Zeitraum ein Anstieg von rund 0.2 Prozentpunkten (siehe Grafik). Draghi äusserte sich zuversichtlich, dass sich die Inflationsrate in absehbarer Zeit dem Ziel der EZB von «knapp unter 2 Prozent» annähern werde. Seinen Aussagen zufolge werden die preissenkenden Kräfte im Zuge des wirtschaftlichen Aufschwungs zunehmend durch preistreibende Kräfte abgelöst. Die Teuerung werde hauptsächlich noch von temporären Faktoren gebremst. Europas Obligationenmärkte gerieten nach diesen Aussagen unter Verkaufsdruck. Die Diskussion über eine Normalisierung der Geldpolitik der EZB ist damit endgültig lanciert, auch wenn verschiedene Exponenten der EZB die Aussagen Draghis anschliessend zu relativieren versuchten. Die EZB wird gegen Ende Jahr eine Reduktion der Staatsanleihekäufe ankündigen. Wie ist das zu interpretieren? Unseres Erachtens versucht die EZB, die Finanzmärkte gezielt auf einen Ausstieg aus ihrem seit März 2015 laufenden Programm zum Kauf von Staatsanleihen vorzubereiten. Die bis Ende dieses Jahres befristeten Käufe werden voraussichtlich zwar bis in die zweite Jahreshälfte 2018 verlängert, das monatliche Kaufvolumen dürfte jedoch schrittweise verringert werden, so dass die EZB spätestens Ende 2018 keine Staatsanleihen mehr erwerben wird. Sie wird damit der stark verbesserten Konjunkturlage der Eurozone Rechnung tragen. Mit anderen Worten: Die EZB nimmt den Fuss langsam vom Gaspedal, weil die Wirtschaft weniger geldpolitische Unterstützung benötigt. Auf die Bremse tritt sie hingegen noch lange nicht, denn die Zinswende wird wohl mindestens bis Ende 2018 auf sich warten lassen. Der Teuerungsdruck dürfte äusserst moderat bleiben. Ausserdem dominieren im EZB-Rat nach wie vor die «Tauben» gegenüber den «Falken», d.h. die Befürworter einer anhaltend lockeren Geldpolitik sind in der Mehrheit. In unserem Szenario gehen wir von einer sehr zögerlichen Zinswende aus. Die Schweizerische Nationalbank (SNB) wird ebenfalls frühestens Ende 2018 eine erste Leitzinserhöhung ins Auge fassen. Würde sie die Zinsen früher anheben als die EZB, hätte dies ein unerwünschtes Erstarken des Frankens zur Folge, denn der Franken bleibt bei den Anlegern als sicherer Hafen gesucht. Der sich abzeichnende Kurswechsel der EZB wird daran wenig ändern. Die Aufwertungstendenz des Euro wird gegenüber dem Franken deshalb weniger stark ausfallen als gegenüber dem Dollar. Der EUR/CHF-Wechselkurs dürfte sich bis Mitte 2018 in der Region um 1.08 bis 1.12 einpendeln. Bei den langfristigen Franken-Zinsen ist für die kommenden zwölf Monate mit einem Anstieg von weiteren 0.25 Prozentpunkten zu rechnen. Die Tage ultra-niedriger langfristiger Zinsen scheinen damit gezählt, der Auftrieb der Zinsen wird aber wohl nicht allzu ausgeprägt ausfallen.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/</url><id>67ACE3FD749DDF7AED1FFCE50313CD42</id><title>Börse aktuell Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank blickt mit Zuversicht ins kommende Anlagejahr, reduziert jedoch angesichts zunehmender Risiken die zyklische Ausrichtung ihrer taktischen Asset Allocation leicht. Die Übergewichtung bei Aktien wird zugunsten der Alternativen Anlagen reduziert, Obligationen bleiben deutlich untergewichtet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aktien/</url><id>5005E7A311DE88AD3557A3DC12219DA3</id><title>Aktien Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Migros Bank erweitert ihr Angebot im Anlagebereich. Per 1. Januar 2018 wurden die bestehenden Anlageprodukte «Depot» und «Vermögensverwaltung» angepasst und das Angebot mit der neuen Dienstleistung «Persönliche Anlageberatung» ausgebaut. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/allzeithochs-ohne-hoehenangst/</url><id>9B7A54DBC2A38E5A924F1232936AECD8</id><title>Allzeithochs ohne Höhenangst - Migros Bank</title><body>Bei Allzeithochs an den Finanzmärkten wird es vielen Anlegern unheimlich: Sie machen Kasse und steigen aus. Doch die Angst vor Rekordmarken ist meist unbegründet. Stattdessen sollten Sie die Gewinne laufen lassen und Stop-Loss-Limiten nutzen. Egal ob Bitcoin oder Börse: Viele Anleger plagt die Höhenangst. Sie fürchten, dass Rekordstände und insbesondere Allzeithochs unweigerlich von korrigierenden Crashs gefolgt werden, welche die Kurse wieder auf ein «gewohntes» Niveau zurückführen. Das ist Unsinn – in der Börsenpsychologie spricht man vom Allzeithoch-Fehlverhalten oder «All time high bias». Unser Hirn narrt uns mit dem Glauben, nach einer langen Sequenz von steigenden Kursen sei die Wahrscheinlichkeit eines Fallens massiv gestiegen. Verstärkt wird das Problem durch den so genannten Dispositionseffekt. Er besagt, dass wir Verluste viel stärker empfinden als Gewinne. Oder anders formuliert: Ein Kursverlust von 1000 Franken schmerzt uns mehr als ein gleich grosser Gewinn. Das führt dazu, dass wir aus Furcht vor einem Kurssturz Börsenanlagen tendenziell zu rasch verkaufen, statt die Gewinne weiterlaufen zu lassen. Ein Allzeithoch – «die Mutter aller Kaufsignale» Die Folge von Dispositionseffekt und «All time high bias»: Viele Anleger sehen ein Allzeithoch als Verkaufsgrund. Klar, Aktienbewertungen mögen durch einen solchen Kursanstieg tatsächlich luftige Höhen erklimmen, die Anlass zur Sorge geben können. Aber wenn Bewertungen kein Problem darstellen, gilt die Devise: «Ein neues Allzeithoch ist die Mutter aller Kaufsignale.» Daran halten sich Charttechniker – das sind Analysten, die Kursmuster untersuchen, ohne sich dabei um Bewertungsfragen zu kümmern. Für sie ist ein neues Allzeithoch Ausdruck eines starken Herdentriebs, der nicht einfach so von heute auf morgen zusammenbricht. «The trend is your friend», lautet ihr Motto. Wann geht der Bullenherde der Atem aus? Kein Trend hält ewig – irgendwann geht auch der stürmischsten Bullenherde der Atem aus. Warnsignale bieten zwei einfach zu interpretierende charttechnischen Kennzahlen. Die erste ist der Relative Strength Index (RSI): Er setzt für bestimmte Perioden die Stärke der Kursgewinne ins Verhältnis zu jener der Kursverluste. Dabei nimmt er Prozentwerte zwischen 0 und 100 an: Solche von 0 bis 30 gelten als Verkaufssignal, solche von 70 bis 100 als Kaufsignal. Der zweite häufig verwendeter Indikator ist der 200-Tage-Durchschnitt: Ein Aufwärtstrend gilt als intakt, wenn der aktuelle Kurs über dem gleitenden Mittel der vergangenen 200 Handelstage liegt – wie aktuell beim Bitcoin (siehe z.B. bitcoincharts.com). Für Aktien und Börsendizes andererseits finden Sie charttechnische Indikatoren auf Finanzportalen wie finanzen.ch – zum Zeitpunkt der Publikation dieses Beitrags zeigen für den SPI-Aktienindex sowohl der 200-Tage-Durchschnitt als auch der RSI einen ungebrochenen Aufwärtstrend. Gewinne laufen lassen, Verluste begrenzen Bleiben die charttechnischen Signale auf Grün aus, können Sie investiert bleiben. Der Tipp lautet: Gewinne laufen lassen – aber vorsichtshalber allfällige Verluste mit so genannten Stop-Loss-Aufträgen begrenzen. Und so funktionieren sie: Ein Verkaufsauftrag wird automatisch ausgelöst, sobald der Titel auf ein von Ihnen zuvor definiertes Preisniveau fällt. Diese Limite können Sie z.B. 10 Prozent unter dem aktuellen Kurs setzen. Bei steigenden Aktien müssen Sie den Stop-Loss natürlich laufend nach oben nachziehen. Und noch etwas ist zu beachten: Der klassische Stop-Loss-Auftrag wird «bestens» ausgeführt. Fällt der Kurs unter die von Ihnen gewählte Auslöselimite, wird der Titel zum besten zu erzielenden Preis verkauft. Bei einem heftigen Einbruch und gleichzeitig geringer Handelsliquidität kann allenfalls der Auftrag nicht bei der gewünschten Auslöselimite abgewickelt werden, sondern zu einem tieferen Preis. Um dieses Risiko zu vermindern, wählen sie den so genannten Stop-Limit-Auftrag: Sie setzen eine zusätzliche Kurslimite fest, unter der Ihr Verkaufsauftrag nicht mehr ausgeführt werden soll. Beispiel für einen Stop-Loss-Auftrag im E-Banking der Migros Bank. Bei stark schwankenden Anlagen machen eng gesetzte Stop-Loss-Limiten keinen Sinn. Es empfiehlt sich die 50:50-Regel: Nach einem markanten Kursgewinn wird die eine Hälfte der Titel verkauft und für die verbleibenden Titel ein Stop-Loss-Auftrag beim Einstiegskurs gesetzt. Ein Beispiel für hochvolatile Wertschriften sind etwa Zertifikate, die 1:1 den Bitcoin-Kurs abbilden. Nehmen wir an, Sie besitzen vier dieser Zertifikate, die seit dem Kauf von 4000 auf 7675 Dollar gestiegen sind, und sie veräussern nun zwei davon. Für die restlichen beiden platzieren Sie im E-Banking einen Stop-Loss-Auftrag beim Einstiegskurs von 4000 Dollar (siehe Grafik). So hätten Sie 7350 Dollar bzw. 46 Prozent Rendite auf sicher – selbst im schlechtesten Fall, wenn der Bitcoin auf Ihren Einstiegskurs zurückfiele und dort ein automatischer Verkaufsauftrag ausgelöst würde. Mit solchen Sicherheitsnetzen brauchen Sie als Anlegerin und Anleger keine Höhenangst vor Rekordständen zu haben.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/anlegen-mit-der-intelligenz-des-schwarms/</url><id>F81D9E6DAC1033DD045EC62F9A02BCE9</id><title>Anlegen mit der Intelligenz des Schwarms - Migros Bank</title><body>Laien sind in der Lage, mit kollektiv gefällten Anlageentscheiden Investmentprofis zu schlagen. Auf dieses Phänomen der so genannten Schwarmintelligenz setzen verschiedene Anlageprodukte. Allerdings mit unterschiedlichem Erfolg. Das Phänomen lässt sich regelmässig in der Quizsendung «Wer wird Millionär?» beobachten. Wenn ein Kandidat eine Frage ans Publikum weitergibt, kann er praktisch sicher sein, die richtige Antwort zu erhalten: Die Trefferquote liegt bei rund 90 Prozent. Erklären lässt sich das mit dem Konzept der Schwarmintelligenz, neudeutsch «wisdom of the crowd». Demzufolge ist das kollektive Wissen einer grossen Gruppe dem eines Einzelnen überlegen – selbst wenn es sich bei dieser Einzelperson um einen Experten handelt. Denn auch der kann sich mal irren. Daraus folgt die Idee des Crowd Investing: Kollektive Anlageentscheide sind in der Lage, bessere Resultate als jene von Investmentprofis zu liefern. Investmentclubs: Wenn die Schwarmintelligenz zum Herdentrieb wird Auf die Vorteile von Schwarmintelligenz setzen Investmentclubs. Dort treffen sich Privatanleger und diskutieren, wie sie ihr Geld gemeinsam investieren. Eine Untersuchung der Universität of California kam allerdings zu ernüchternden Resultaten. Nicht nur schnitten 60 Prozent der Investmentclubs schlechter ab als der Markt, die Durchschnittsrendite war auch tiefer als die eines Einzelinvestors. Wieso versagt hier das Crowd Investing? Der Grund ist, dass sich bei einer offenen Diskussion, wie sie für Investmentclubs typisch ist, die Meinungen angleichen. Schwarmintelligenz funktioniert unter gegenteiligen Voraussetzungen: Personen fällen ihren Entscheid unabhängig voneinander und auf Basis unterschiedlicher Informationen. Wenn die Anleger unter dem Eindruck eines Meinungsführers oder einer allgemeinen Stimmung stehen, kippt die kollektive Intelligenz in die Dummheit der Massen. Das Kollektiv wird Opfer des verhängnisvollen Herdentriebs. Mitmach-Fonds: Die Herde steht oftmals abseits Diese Fehlentwicklung versuchen «Mitmach-Fonds» zu vermeiden, indem die kollektiven Anlageentscheide nicht in einer offenen Diskussion wie bei Investmentclubs gepoolt werden, sondern über elektronische Plattformen. Im Ausland gibt es solche Anlagevehikel seit mehreren Jahren – mangels Interesse und Erfolg sind unterdessen viele wieder verschwunden (siehe Textbox). Mehr Popularität ist dem Social Trading beschieden, das klar von Crowd Investing abzugrenzen ist. Während bei Letzterem jeder seine Anlagemeinung einbringt, steht beim Social Trading die Meinung einzelner Anleger im Vordergrund. Diese legen ihre Investments und Strategien offen und lassen andere daran partizipieren. Ein Beispiel ist die Online-Plattform Wikifolio mit Abertausenden von Portfolios, die mittels handelbarer Zertifikate abgebildet und für die Allgemeinheit investierbar gemacht werden. Mehr als 1800 dieser strukturierten Produkte sind für den Vertrieb in der Schweiz zugelassen. Das Gesetz der grossen Zahlen: Das Experiment mit dem Ochsen Social Trading scheint der Schwarmintelligenz zu widersprechen: Warum soll die Anlegermasse auf Einzelne hören, wenn sie gemäss dem Konzept der «wisdom of the crowd» doch angeblich über eine überragende kollektive Intelligenz verfügt? Hinter der «wisdom of the crowd» steht ein statistischer Effekt: Je grösser die Gruppe, desto besser der Durchschnittswert aller Schätzungen. Mathematiker nennen diese Tatsache «das Gesetz der grossen Zahlen». Eindrücklich zeigte dies der Forscher Francis Galton, der 1907 die Besucher einer Viehmesse das Gewicht eines Ochsen schätzen liess. Obwohl die einzelnen Schätzungen zum Teil stark differierten, wich der Mittelwert weniger als 1 Prozent vom tatsächlichen Gewicht ab. Das Gesetz der grossen Zahlen bringt also eine verblüffende Annäherung an den Mittelwert – aber auch ans Mittelmass. Wer dagegen bewusst ausserordentliche Anlagestile und -chancen sucht, setzt auf Einzelexpertise wie beim Social Trading. Die Wahrscheinlichkeit ist hoch, so eine Performance zu erzielen, die vom Durchschnitt abweicht. Das kann allerdings sowohl nach oben als auch nach unten der Fall sein.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/strukturierte-produkte-sind-besser-als-ihr-ruf/</url><id>0DDD1B19247580C432BF51B3CB74BBE9</id><title>Strukturierte Produkte sind besser als ihr Ruf - Migros Bank</title><body>Mit Hilfe von Strukturierten Produkten kann man auch positive Renditen erzielen, wenn die Aktienmärkte seitwärts tendieren oder gar fallen. Zu empfehlen sind sie jedoch nur, wenn der Anleger deren Funktionsweise kennt und eine konkrete Marktentwicklung erwartet. Stellen Sie sich vor, Sie haben in die Aktie X investiert und einen ordentlichen Kurszuwachs auf Ihrer Position. Nun überlegen Sie, ob Sie weiter investiert bleiben oder den Kursgewinn realisieren wollen. Das hört sich nach einer einfachen Entscheidung an: Halten oder verkaufen. Sind Sie nach wie vor von der Aktie überzeugt und erwarten weitere Kursgewinne, bleiben Sie investiert. Erwarten Sie jedoch eine negative Entwicklung, dann stossen Sie die Aktien ab. Was aber, wenn eine Seitwärtsbewegung das wahrscheinlichste Szenario ist? Verkaufen Sie dann Aktie X oder bleiben Sie investiert? Vielleicht machen Sie beides. Denn hier kommen Strukturierte Produkte ins Spiel. Strukturierte Produkte sind Finanzinstrumente, die üblicherweise aus einer Kombination von klassischen Vermögenswerten wie Aktien oder Obligationen sowie Derivaten bestehen und durch Banken und Effektenhändler emittiert werden. Es handelt sich dabei um Schuldverschreibungen, die Forderungen gegenüber dem Emittenten darstellen, wie dies auch bei Obligationen der Fall ist. Strukturierte Produkte können so konstruiert werden, dass ein Anleger nicht nur auf steigende Kurse setzen kann, sondern auch andere Kursentwicklungen gewinnbringend genutzt werden können. In der eingangs erwähnten Situation wäre dies die erwartete Seitwärtsbewegung von Aktie X, die mittels eines Strukturierten Produktes gewinnbringend umgesetzt werden kann. Wie ist es möglich, eine positive Rendite zu erzielen, obschon die Aktie seitwärts tendiert? Verkaufen Sie Aktie X, weil Sie kein Kurspotenzial mehr sehen, wird Ihnen der Gegenwert auf ihrem Konto gutgeschrieben. Sie erhalten in der Folge einen Ertrag im Umfang der Kontoverzinsung, wobei dieser aufgrund des aktuell sehr niedrigen Zinsniveaus getrost ausser Acht gelassen werden kann. Alternativ haben Sie die Möglichkeit, den erhaltenen Betrag in einem Finanzprodukt anzulegen, dessen Entwicklung vom zukünftigen Kurs von Aktie X abhängt. Sie investieren also in ein Strukturiertes Produkt mit Basiswert Aktie X. Und da ihr Hauptszenario für die Aktie eine Seitwärtsbewegung ist, gilt es das Produkt so zu gestalten, dass die maximal mögliche Rendite erzielt wird, wenn dieses Szenario eintrifft. Reverse Convertibles: Sicherer Coupon, aber kein Schutz vor stark fallenden Kursen Das Seitwärtsszenario kann beispielsweise mittels eines sogenannten Reverse Convertible umgesetzt werden. Ein Reverse Convertible zeichnet sich durch einen garantierten Coupon aus, der unabhängig vom Kursverlauf des Basiswertes in jedem Fall ausbezahlt wird, sowie durch eine an Bedingungen geknüpfte Rückzahlung des investierten Kapitals. Liegt der Kurs des Basiswertes bei Verfall des Reverse Convertible auf oder über dem definierten Ausübungspreis, wird das investierte Kapital vollumfänglich zurückbezahlt. Notiert der Kurs des Basiswertes bei Verfall hingegen unter dem Ausübungspreis, so muss die vertraglich vereinbarte Anzahl Basiswerte übernommen werden. Die nachfolgende Grafik zeigt das Auszahlungsprofil eines Reverse Convertible mit einem Coupon von 10 Prozent auf Basiswert X zum Zeitpunkt des Produktverfalls. Auszahlungsprofil eines Reverse Convertible mit 10%-Coupon bei Verfall Rechenbeispiel: Ein Reverse Convertible auf Basiswert Aktie X wird mit einem Nennwert von 1’000 Franken und einem Coupon von 10 Prozent emittiert. Der Kurs von Aktie X sowie der Ausübungspreis liegen bei 100 Franken. Das Ratio, welches dem Verhältnis von Nennwert und Aktienpreis entspricht, beträgt 10. Eine Investition von 1000 Franken erzielt bei Verfall eine garantierte Couponzahlung von 100 Franken. Die investierte Summe von 1’000 Franken wird zurückbezahlt, wenn der Kurs von Aktie X bei Verfall auf oder über dem Ausübungspreis von 100 Franken liegt. Der Rückzahlungsbetrag beträgt in diesem Fall 1100 Franken (Nennwert von 1000 Franken + Coupon von 100 Franken). Andernfalls werden die gemäss dem Ratio festgelegten 10 Aktien vom Basiswert X geliefert. Notiert die Aktie X bei Verfall bei 80 Franken, beträgt der Wert der Rückzahlung 900 Franken (10 Aktien à 80 Franken + Coupon von 100 Franken), was einem Verlust von 100 Franken entspricht. Quelle: Migros Bank Liegt der Kurs von Basiswert X bei Verfall auf oder über dem Ausübungspreis von 100, erhält der Anleger den Coupon von 10 Prozent sowie das bei Emission investierte Kapital zurück. Wie Sie der Grafik entnehmen können, ist die Gewinnmöglichkeit auf die Höhe des Coupons beschränkt. Das heisst, sollte der Kurs von Basiswert X bei Verfall des Reverse Convertible über 110 notieren, wäre die direkte Investition in Basiswert X lukrativer gewesen. Liegt der Kurs unter 100, erhält der Anleger Aktien anstelle des investierten Betrages geliefert. Das Verlustrisiko beim Reverse Convertible ist jedoch geringer als bei einer Direktinvestition in den Basiswert, da der Coupon von 10 Prozent in jedem Fall ausbezahlt wird. Dies zeigt sich in der Grafik auf der linken Seite dadurch, dass das Auszahlungsprofil des Reverse Convertible bei Kursen unter 100 über demjenigen des Basiswertes verläuft. Als optimal kann die Investition in den Reverse Convertible bezeichnet werden, wenn der Kurs bei Verfall genau bei oder knapp über dem Ausübungspreis notiert. Denn in diesem Fall erhält der Anleger im Vergleich zur Direktanlage den Coupon von 10 Prozent und das investierte Kapital ausbezahlt, wohingegen die direkte Aktienanlage keine Rendite abgeworfen hat. Barrier Reverse Convertibles: Reduktion des Verlustrisikos durch den Einbau einer Barriere Die Flexibilität und Vielfalt von Strukturierten Produkten zeigt sich, wenn die soeben beschriebene Produktstruktur durch einen zusätzlichen Parameter ergänzt wird. Konkret machen wir aus einem Reverse Convertible einen Barrier Reverse Convertible. Wie dem neuen Produktnamen zu entnehmen ist, wird eine Barriere, oder besser ein bedingter Kapitalschutz eingebaut. Im Unterschied zum soeben beschriebenen Reverse Convertible profitiert der Anleger beim Barrier Reverse Convertible von einem Kapitalschutz, der gilt, solange der Kurs des Basiswertes die definierte Barriere nicht berührt oder unterschreitet. Die nachfolgende Grafik zeigt das Auszahlungsprofil eines Barrier Reverse Convertible mit einem bedingten Kapitalschutz von 80 Prozent bei Verfall. Auszahlungsprofil eines Barrier Reverse Convertible mit 5%-Coupon bei Verfall (Barriere bei 80%) Rechenbeispiel: Ein Barrier Reverse Convertible auf Basiswert Aktie X wird mit einem Nennwert von 1’000 Franken, einer Barriere von 80 Prozent und einem Coupon von 5 Prozent emittiert. Der Kurs von Aktie X sowie der Ausübungspreis liegen bei 100 Franken. Das Ratio, welches dem Verhältnis von Nennwert und Aktienpreis entspricht, beträgt 10. Eine Investition von 1000 Franken erzielt bei Verfall eine garantierte Couponzahlung von 50 Franken. Die investierte Summe von 1’000 Franken wird zurückbezahlt, wenn der Kurs von Aktie X während der Laufzeit nie die Barriere berührt hat, der Kurs entsprechend nie bei oder unter 80 Franken (80 Prozent von 100 Franken) notierte. Der Rückzahlungsbetrag beträgt in diesem Fall 1’050 Franken (Nennwert von 1000 Franken + Coupon von 50 Franken). Wurde die Barriere berührt und liegt der Kurs von Aktie X bei Verfall unter dem Ausübungspreis, werden die gemäss dem Ratio festgelegten 10 Aktien vom Basiswert X geliefert. Notiert die Aktie X bei Verfall bei 80 Franken, beträgt der Wert der Rückzahlung 850 Franken (10 Aktien à 80 Franken + Coupon von 50 Franken), was einem Verlust von 150 Franken entspricht. Quelle: Migros Bank Wiederum erfolgt die Auszahlung des Coupons unabhängig von der Entwicklung des Basiswertes X in jedem Fall. Das durch die Barriere eingebaute Sicherheitsnetz bietet dem Anleger einen wertvollen Schutz, aufgrund dessen der Coupon eines Barrier Reverse Convertible im Vergleich mit einem gewöhnlichen Reverse Convertible geringer ausfällt. Die Barriere hat jedoch ihren Preis. In unserem Beispiel hat deren Einbau eine Couponreduktion von 10 auf 5 Prozent zur Folge. Im Gegenzug ist das investierte Kapital geschützt und wird bei Verfall vollumfänglich zurückbezahlt, sofern der Kurs des Basiswertes während der Laufzeit die Barriere von 80 Prozent nie touchiert, also zu keinem Zeitpunkt 20 Prozent oder mehr verliert. Berührt der Kurs hingegen während der Laufzeit die Barriere, wird der Barrier Reverse Convertible zum normalen Reverse Convertible. Mit Blick auf unser Beispiel bedeutet dies, dass beim Auszahlungsprofil des Barrier Reverse Convertible der Abschnitt von 80 bis 100 der dunkelgrünen Linie wegfällt und die gestrichelte Linie aktiviert wird. Folglich wird der bei Emission investierte Betrag nur dann zurückbezahlt, wenn der Kurs des Basiswertes bei Verfall über oder auf dem Ausübungspreis liegt. Anderenfalls wird die vertraglich vereinbarte Anzahl Basiswerte geliefert. Die dargestellten Rückzahlungsszenarien zeigen eindrücklich, dass die Wertentwicklung eines Strukturierten Produktes primär durch den Kursverlauf des Basiswertes bestimmt wird. In diesem Zusammenhang wird vom Marktrisiko gesprochen, da der Basiswert insbesondere von der Entwicklung der Kapitalmärkte abhängig ist. Handelt es sich beim Basiswert um einen Fremdwährungstitel, ist der Anleger zusätzlich einem Währungsrisiko ausgesetzt. Üblicherweise besteht jedoch die Möglichkeit, das Wechselkursrisiko abzusichern. Zudem besteht bei Strukturierten Produkten grundsätzlich immer ein Emittentenrisiko. Denn im Gegensatz zu Anlagefonds sind Strukturierte Produkte keine kollektiven Kapitalanlagen, die als Sondervermögen klassifiziert sind, welches rechtlich vom Vermögen des Emittenten getrennt ist. Die Wertentwicklung des Strukturierten Produktes ist nicht nur von der Entwicklung des Basiswertes, sondern auch von der Bonität des Emittenten abhängig. Unabhängig von der Wertentwicklung des Basiswerts kann die Insolvenz des Emittenten zu einem teilweisen oder vollständigen Verlust des investierten Kapitals führen. Bei den vorgestellten Produkttypen Reverse Convertible und Barrier Reverse Convertible handelt es sich um Renditeoptimierungs-Produkte, die für seitwärts tendierende Märkten geeignet sind. Renditeoptimierungs-Produkte sind bei weitem die beliebteste Produktkategorie der Schweizer Anleger. Daneben gibt es Kapitalschutz-Produkte, die eine Absicherung gegen sinkende Kurse ermöglichen, aufgrund des aktuell tiefen Zinsniveaus jedoch kaum konstruierbar sind. Des Weiteren bietet die Kategorie der Partizipations-Produkte grundsätzlich die uneingeschränkte Teilhabe an der Entwicklung des Basiswertes, sowohl für positive als auch für negative Renditen. Abhängig von der Ausgestaltung des Produktes kann die Partizipation am Basiswert gleichläufig sein oder mittels diverser Zusatz-Mechanismen ganz anders verlaufen. Der Untergang der US-Investmentbank Lehman Brothers vor rund zehn Jahren hatte den Ruf von Strukturierten Produkten zeitweise massiv beschädigt. Denn durch Lehmann Brothers wurden Kapitalschutz-Produkte emittiert, die auch den Weg in die Depots von Kleinsparern gefunden hatten. Die Aussicht auf 100%-Kapitalschutz bei Verfall liess die Anleger unvorsichtig werden. Wie beschrieben, gilt es zwischen dem Markt- und dem Emittentenrisiko zu unterscheiden. Die Papiere von Lehman Brothers boten wohl einen Schutz bei negativen Marktbewegungen, jedoch nicht im Falle eines Emittentenausfalls. Schuld an der Misere waren entsprechend nicht die Strukturierten Produkte, sondern in erster Linie Lehman Brothers, aber auch die mangelhafte Produktaufklärung und –kenntnis. Doch Strukturierte Produkte sind kein Teufelszeug. Vielmehr bieten sie die Möglichkeit, die unterschiedlichsten Marktszenarien abzubilden und damit investierbar zu machen. Zu empfehlen ist die Investition in ein Strukturiertes Produkt jedoch nur, wenn der Anleger dessen Funktionsweise und Risiken kennt sowie eine konkrete Markterwartung hat. Strukturierte Produkte können durch die Migros Bank bereits ab 20’000 Schweizer Franken für einen Kunden massgeschneidert angeboten werden und stellen sinnvolle Ergänzungen in einem Wertschriftendepot dar. In einem weiteren Blog-Artikel werden wir uns das Rendite-Risiko-Profil von Strukturierten Produkten im Vergleich zu Aktien und Obligationen anschauen.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/</url><id>4DC90EABF211B9C7FA5A5EC091BE9D8A</id><title>Anlegen Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Auch letzte Weihnachten haben Tausende von Geschenken ihren Besitzer gewechselt. Ein in der Schweiz nicht untypisches Geschenk sind Goldvreneli. Die Goldmünzen verfügen über eine ruhmreiche Vergangenheit – welchen Wert man ihnen aber beimessen darf, wissen viele Beschenkte nicht wirklich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/10/</url><id>9E1230481327042ED9B4DC7DEE45BBAE</id><title>Anlegen Archiv - Page 10 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Auf dem Sparkonto gibt es kaum noch Zinsen. Notenbanken und Politiker argumentieren, man dürfe jetzt nicht zu viel sparen. Warum ist Sparen schon fast zu einem Schimpfwort geworden? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/pth/</url><id>8C056882235030AC92AF8AAF7D443E2D</id><title>Thomas Pentsy, Autor bei Migros Bank</title><body>Eine Jury aus renommierten Finanzexperten hat das Schweizer Finanzwort des Jahres 2017 gekürt. Es heisst Bitcoin. Die Wahl aus mehr als 250 Einsendungen erfolgte unter Federführung der Migros Bank und des Finanzportals finews.ch. Der nachfolgende Artikel fasst die Argumente der Jury-Mitglieder zusammen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/daniellang/</url><id>9C0617717ABE26F20FAC9EBF7E7553CB</id><title>Daniel Lang, Autor bei Migros Bank</title><body>Die Schweiz steht international stark unter Druck. Als Kleinstaat sind wir dabei in einer schwachen Position. Dass unsere Wirtschaft trotzdem so gedeiht, hat gute Gründe. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/pth/seite/2/</url><id>2A6F40EB5FCDD825F1F54E0F68205338</id><title>Thomas Pentsy, Autor bei Migros Bank - Page 2 of 2</title><body>Kryptowährungen wie Bitcoin haben im ersten Semester eine phänomenale Hausse verzeichnet. Mitte Juni überschritt die Marktkapitalisierung virtueller Währungen erstmals die magische Schwelle von 100 Mrd. Dollar. Seither setzte es aber empfindliche Kurseinbussen ab. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/kat/</url><id>455373ABA8346ECD6B71018D1E0051CA</id><title>Thomas Kaufmann, Autor bei Migros Bank</title><body>Erst vor kurzem veröffentlichten die beiden Immobilienberatungsunternehmen Wüest Partner und IAZI die neusten Zahlen zum Immobilienmarkt Schweiz. Fazit: Wohneigentum in der Schweiz ist kaum mehr finanzierbar. Doch wie sieht es bei den Mieten aus? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aktien/seite/2/</url><id>AD8769EC5D9A4E798C6E825FBB52F1D0</id><title>Aktien Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der einheimische Aktienmarkt kommt dieses Jahr nicht auf Touren. Im internationalen Vergleich schneidet unsere Börse eher schlecht ab. Lesen Sie hier, welche Gründe dafür verantwortlich sind. Und warum Schweizer Aktien nach wie vor attraktiv bleiben. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-beste-medizin-fuer-anleger-schlaftabletten/</url><id>B3462E41D460F77D6722A574DA20712D</id><title>Die beste Medizin für Anleger: Schlaftabletten - Migros Bank</title><body>Der grösste Feind des Anlegers ist seine eigene Psyche. Je intensiver man die Börse verfolgt, desto eher neigt man zu Fehlentscheiden. Ignorieren Sie die Kurse einfach mal für sechs Monate: Wie unsere Probe zeigt, werden Sie den Aktienmarkt gänzlich anders erleben. Stellen Sie sich vor, Sie haben Anfang 2015 eine starke Schlaftablette genommen und sind erst diesen November, also 22 Monate später, wieder aufgewacht. Was springt Ihnen nun ins Auge, wenn Sie erstmals die Finanzseite in der Zeitung aufschlagen? Plötzlich steht vor den Zinssätzen bei den Schweizer Staatsanleihen ein Minuszeichen! Ausserdem ist der Euro-Kurs dramatisch gesunken. Äusserst stabil dagegen präsentiert sich die Börse. Der Swiss Performance Index (SPI) notiert per 1. November lediglich 2,2 Prozent tiefer als Anfang 2015, der Dow Jones liegt gar 1,8 Prozent höher. Mit der Schlaftablette haben Sie somit rein gar nichts davon mitbekommen, dass die Schweizer Börse während diesen 22 Monaten nicht weniger als viermal massiv eingebrochen ist: zuerst beim Frankenschock, dann wegen China, dem Ölcrash und zuletzt nach dem Brexit. Spätestens nach sechs Monaten jedoch waren diese Verluste stets wieder ausgebügelt. Die Grafik zeigt eindrücklich, wie gering die Kursschwankungen beim SPI ausgefallen sind, wenn die Messung jeweils nur zum Semesterende erfolgte: Der grösste Rückgang entspricht dem aktuellen Minus von 2,2 Prozent. Aktien sind viel weniger riskant, als es zunächst erscheint Die heftigen Kursausschläge beim Swiss Performance Index verschwinden, wenn die Entwicklung nur im Halbjahrestakt gemessen wird (letzte Messung per 1.11.2016). Doch warum fällt es den Anlegern so schwer, eine virtuelle Schlaftablette zu nehmen und die Börse einfach für ein paar Monate zu ignorieren? Der Grund liegt in der menschlichen Psyche. Wir sind so konditioniert, dass wir lieber einen falschen Entscheid treffen, als gar nichts zu unternehmen. Die Wissenschaft bezeichnet dieses Verhaltensmuster als «Action Bias» (auf Deutsch: Aktivitäts-Fehler). Ein anschauliches Beispiel dazu liefert das Elfmeterschiessen beim Fussball. Statistiken zeigen, dass die Torhüter bei 94 Prozent aller Penaltys in die linke oder rechte Ecke hechten. Weil aber 28 Prozent der Schüsse auf die Mitte zielen, wäre es rationaler, die Torhüter würden viel öfter stehen bleiben anstatt zu springen. Offenbar profilieren sich die Goalies lieber mit spektakulären Paraden, obschon sie auf diese Weise weniger Bälle halten. Hingegen vermittelt ein Torhüter, der einfach in der Mitte verharrt, ein Bild der Unentschlossenheit. Gleiches gilt für den Anleger: Zahlreiche Untersuchungen belegen, dass Rastlosigkeit beim Traden die Performance verschlechtert. Trotzdem lassen wir uns aufgrund der Hektik an der Börse immer wieder zu leichtfertigen Transaktionen verführen. Die pausenlose Informationsflut führt dabei zu einer weiteren Denkfalle. Unser Hirn sehnt sich nach Geschichten, die einen «Sinn» ergeben – selbst dort, wo gar kein logischer Zusammenhang besteht. Die kurzfristigen Kursausschläge an der Börse sind oftmals durch zufällige Ereignisse bestimmt. Wer nun aus solchen willkürlichen Signalen ein Erklärungsmuster zu konstruieren versucht, neigt zu übereilten oder falschen Handlungen. Dies wirkt sich umso fataler auf die Anlageentscheide aus, je mehr wir dem so genannten «Confirmation Bias» (Bestätigungs-Fehler) erliegen. Der Mensch hat nämlich die Tendenz, aus dem Schwall an Nachrichten genau diejenigen herauszufiltern, welche seine bestehende Meinung bestätigen. Wir vertrauen deshalb zu stark auf unser subjektives Bauchgefühl und merken nicht, dass die Realität womöglich ganz anders aussieht. Ein weiterer Faktor verleitet den Anleger zu einem übertriebenen Aktivismus: die Verlustaversion. Nobelpreisträger Daniel Kahneman hat nachgewiesen, dass uns ein Verlust generell deutlich stärker schmerzt, als wir uns über einen gleich hohen Gewinn freuen. Die Verlustaversion hat eine folgenschwere Auswirkung: Sie führt dazu, dass wir den Zeithorizont unnötigerweise verkürzen. Konkret: Wenn ich eine Aktie kaufe und bereits eine Minute später wieder den Kurs abrufe, wird dieser mit einer Wahrscheinlichkeit von 49,8 Prozent tiefer liegen. Eine Stunde später liegt die Aktie noch immer zu 48,7 Prozent im Minus. Und auch nach einem Tag ist das statistische Verlustrisiko nur unwesentlich gesunken, nämlich auf 46 Prozent. Wer also fortlaufend das Börsengeschehen verfolgt, wird vielfach enttäuscht sein von seiner Aktie. Aufgrund der Verlustaversion beginnt man als Anleger rasch an der eigenen Strategie zu zweifeln – selbst wenn diese auf lange Frist sehr erfolgreich wäre. Dabei genügt ein bisschen Geduld und die Gefahr eines Verlusts verschwindet automatisch. Bereits ein Jahr nach dem Aktienkauf beträgt die statistische Wahrscheinlichkeit eines Kursrückgangs nur noch 28 Prozent (vgl. Grafik). Und nach fünf Jahren sinkt dieses Risiko gar auf 12 Prozent. Geduld zu haben, lohnt sich Je länger eine Aktienanlage dauert, desto grösser ist die statistische Chance auf einen Gewinn. Beispiel: Wenn ich heute Aktien kaufe, habe ich nach einem Jahr mit einer Wahrscheinlichkeit von 72 Prozent einen Gewinn erzielt. (Die Daten basieren auf der historischen Rendite und Standardabweichung der US-Börse seit 1929.) Börsen-Altmeister André Kostolany verglich die Börse einst mit einem Hund und die Wirtschaft mit seinem Herrchen. Der Mensch spaziert mit gleichmässigen Schritten, während der Hund mal nach vorne prescht und dann wieder hinterher bummelt. Am Ende jedoch gelangen sie beide ans Ziel. Wenn also die Börsenkurse das nächste Mal wieder abtauchen, seien Sie unbesorgt. Statt auf die rot eingefärbten Zahlen auf Ihrem Bildschirm zu starren, nehmen Sie lieber eine fiktive Schlaftablette. Oder gehen einfach Sie spazieren – mit oder ohne Hund spielt keine Rolle.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/noch-nie-war-das-klumpenrisiko-an-der-schweizer-boerse-so-gross/</url><id>20766DC2AE14ED0C52DDA1E98B88FCF4</id><title>Noch nie war das Klumpenrisiko an der Schweizer Börse so gross - Migros Bank</title><body>Der Höhenflug von Nestlé, Novartis und Roche stellt die Anleger vor ein Problem: Denn sie haben eine gefährliche Dominanz erreicht. Gemäss einer Analyse der Migros Bank ist ihr Gewicht im Swiss Market Index auf einen historischen Höchststand von 64 Prozent gestiegen. Der Erfolg der Schweizer Börse steht und fällt mit den Blue Chips Nestlé, Novartis und Roche. Ihr Anteil im Swiss Market Index (SMI) erreichte in den letzten 20 Jahren durchschnittlich 55 Prozent. Eine solche Konzentration ist weltweit einzigartig und bedeutet für den Anleger ein erhebliches Klumpenrisiko. Doch die Dominanz der grossen Drei hat in jüngster Zeit nochmals deutlich zugenommen. Wie eine Analyse der Migros Bank zeigt, ist das Gewicht von Nestlé, Novartis und Roche im SMI mit 63,8 Prozent auf einen neuen Rekordstand geklettert (siehe Grafik). Der SMI umfasst die 20 grössten Schweizer Aktien. Auch im Swiss Performance Index, der sämtliche 207 kotierten Titel enthält, ist der Anteil an der Börsenkapitalisierung auf sehr hohe 52,7 Prozent gestiegen. Nestlé, Novartis und Roche dominieren die Börse mehr denn je Anteil an der Marktkapitalisierung des Swiss Market Index: Nestlé (24,3%), Novartis (21,3%) und Roche (18,2%) erreichen zusammen 63,8% – ein neuer Rekord (Daten: SIX) Nestlé, Novartis und Roche haben viel zur guten Performance der Schweizer Börse in den letzten Jahrzehnten beigetragen. Sie bieten nach wie vor eine attraktive Dividendenrendite von über 3 Prozent. Und sie erzielen stabile Erträge. Dank diesen defensiven Qualitäten haben die drei Blue Chips ihr Gewicht vor allem dann gesteigert, wenn Unsicherheit an den Finanzmärkten herrschte. Aus der Grafik geht klar hervor, dass dies in der Asienkrise 1998, nach dem Platzen der New-Economy-Blase im Jahr 2002 sowie während der Finanzkrise 2008 der Fall war. Derzeit hat an den Märkten erneut eine Flucht in sichere Werte eingesetzt, was sich unter anderem in den verbreiteten Negativzinsen bei den Anleihen äussert. Auch die Nestlé-Aktie hat diesen Sommer ein neues Allzeithoch erreicht. Der Erfolg von Nestlé, Novartis und Roche hat allerdings eine Kehrseite: Sie sind zu einem Klumpenrisiko geworden. Ihre gemeinsame Börsenkapitalisierung erreicht mittlerweile 630 Milliarden Franken; das entspricht 95 Prozent des Schweizer Bruttoinlandprodukts. Wenn also einer der drei Konzerne niest, dann bekommt die Börse einen gehörigen Schnupfen. An einem konkreten Beispiel: Man stelle sich vor, dass sich der gesamte Börsenwert der Swisscom plötzlich in nichts auflöst. Eine gleich grosse Kapitalvernichtung erzeugt bei Nestlé bereits ein 5-prozentiger Kursrückgang. Oder nehmen wir an, die CS-Aktie könne ihren Wert auf einen Schlag verdoppeln. Denselben Effekt erzeugt bei Novartis ein Kursanstieg von gerade mal 9 Prozent. Anleger stehen damit vor einem Dilemma: Wer in den SMI investiert, profitiert zwar von der defensiven Ausrichtung von Nestlé, Novartis und Roche. Doch gleichzeitig widerspricht die extreme Fokussierung auf lediglich drei Aktien dem Gebot einer breiten Diversifikation. Was bedeutet das nun für die Anlagestrategie? Dieses Problem der geringen Titelstreuung stellt sich insbesondere bei passiven Anlageprodukten (also zum Beispiel Exchange Traded Funds), welche den SMI nachbilden. Eine Alternative stellen aktiv gemanagte Fonds dar, wie der Mi-Fonds (Lux) SwissStock, bei welchem Nestlé, Novartis und Roche auf einen Anteil von lediglich 20 Prozent kommen. Wer gleichwohl auf eine Indexanlage setzen möchte, kann stattdessen auf den Swiss Leader Index (SLI) ausweichen. Der SLI wurde von der Schweizer Börse im Jahr 2007 eingeführt. Der Auslöser war genau die starke Konzentration im SMI, weshalb viele ausländische Investoren diesen Index aufgrund ihrer Reglemente nicht berücksichtigen konnten. Im SLI sind nicht nur 20, sondern die 30 grössten Schweizer Aktien vertreten. Zudem wird die Marktgewichtung der vier grössten Titel mittels Kappungsfaktor auf 9 Prozent begrenzt, jene der nachfolgenden Aktien auf 4,5 Prozent. Dieser Faktor gilt jeweils für drei Monate, so dass vorübergehend auch ein leicht höherer Anteil als 9 resp. 4,5 Prozent möglich ist. Die Tabelle zeigt, dass sich dadurch das Gewicht von Nestlé von aktuell 24,3 Prozent im SMI auf 9,5 Prozent beim SLI reduziert. Umgekehrt steigt dieses bei UBS von 4,6 auf 8,2 Prozent. Die zehn grössten Positionen des SMI, SLI und SMIM im Vergleich Daten: SIX (per Ende Quartal) Wie der unten stehende Chart allerdings illustriert, haben sich der SMI und der SLI trotz der unterschiedlichen Konstruktion in den letzten Jahren sehr ähnlich entwickelt. Das gleiche gilt für den SPI, welcher sämtliche kotierten Schweizer Aktien abdeckt. Praktisch keine Abweichung zum SMI Performance von SMI, SLI und SPI inklusive Dividenden seit 2010 (Daten: SIX) Für den Anleger ist es daher nicht einfach, eine wirkliche Alternative zum SMI zu finden. Eine gute Ergänzung bietet immerhin der Swiss Market Mid Cap Index (SMIM). Dieser umfasst diejenigen 30 Aktien, welche in der Rangliste der Marktkapitalisierung nach den SMI-Titeln folgen. Die grössten darin vertretenen Titel sind Partners Group, Sika und Lonza (siehe Tabelle oben). Die nachfolgende Grafik verdeutlicht, dass die Performance des SMIM recht stark vom SMI abweicht und somit eine verbesserte Diversifikation ermöglicht. Zudem hat sich das Mid Cap-Segment seit Anfang dieses Jahres klar besser entwickelt. Während der SMI inklusive Dividenden noch immer rund 10 Prozent unter der Rekordmarke liegt, hat der SMIM im August (von der Öffentlichkeit kaum bemerkt) einen neuen Höchststand erreicht. Eng verwandt mit diesem Index ist überdies der SPI Extra. Dieser enthält sämtliche 187 Aktien aus dem SPI, welche nicht dem SMI angehören. Während der SMIM vor allem bei passiv verwalteten Indexanlagen wie ETF zur Anwendung kommt, dient der SPI Extra häufig als Benchmark für aktive Anlagefonds im Small- und Mid Cap-Segment. Der Index notiert seit diesem Monat ebenfalls auf einem Allzeithoch. Allerdings sind namentlich der Technologie- und Energiesektor auch in diesen beiden Indizes untervertreten. Für eine bessere Abdeckung muss man deshalb auf ausländische Börsenplätze ausweichen. Eine bessere Diversifikation zum SMI bietet der SMIM Performance von SMI, SMIM und SPI Extra inklusive Dividenden seit 2010 (Daten: SIX). Das starke Übergewicht von Nestlé, Novartis und Roche ist für den Anleger Fluch und Segen zugleich. Im aktuellen Umfeld mit hohen Kursschwankungen bieten diese Blue Chips zwar einen sicheren Hafen. Gleichzeitig aber sorgen sie dafür, dass viele Schweizer Depots eine ungenügende Diversifikation aufweisen. Dabei bietet unsere Börse auch zahlreiche attraktive Aktien aus der zweiten Reihe, wie das gute Abschneiden des Small- und Mid Cap-Segments zeigt.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/auf-diese-kennzahl-sollten-aktionaere-achten/</url><id>D539908AF141023E4A738F25B4DA2044</id><title>Auf diese Kennzahl sollten Aktionäre achten - Migros Bank</title><body>Ist die Börse günstig oder teuer bewertet? Das Kurs-Gewinn-Verhältnis liefert uns zurzeit keine klare Antwort. Dafür zeigt ein anderes Kriterium, wie sehr sich der Kauf von Aktien lohnt. Angesichts der Zinsflaute prüfen viele Anleger, einen Teil des Sparkapitals in Aktien umzuschichten. Wobei sich die Frage stellt, ob der Zeitpunkt dazu günstig ist. Falls die Börsenkurse hoch bewertet sind, sollte man mit einem Kauf eher zuwarten. Die bekannteste Kennzahl zur Aktienbewertung ist das Kurs-Gewinn-Verhältnis (KGV). Die Herleitung ist einfach: Man teilt den aktuellen Börsenkurs eines Unternehmens durch seinen Gewinn pro Aktie. Das KGV sagt also aus, wie viele Jahre es braucht, um mit dem Erlös den Wert der Aktien wieder einzuspielen. Auf der aggregierten Ebene eines Börsenindex dividiert man entsprechend die gesamte Börsenkapitalisierung durch sämtliche Gewinne der darin enthaltenen Unternehmen. Beim Swiss Market Index (SMI) beträgt das KGV im historischen Durchschnitt ziemlich genau 15 (vgl. Grafik). Vor allem während der Zeit der New Economy-Blase um die Jahrtausendwende lag diese Kennzahl deutlich höher, was in der Folge zu einer unterdurchschnittlichen Kursentwicklung führte. Wie aus der Darstellung ebenfalls ersichtlich ist, verzeichnet der SMI derzeit ein KGV von 16, womit diese Zahl eine ganz leichte Überbewertung anzeigt. Dieses Kriterium kann uns somit keine klare Antwort dazu liefern, wie erfolgversprechend ein Aktienkauf im Moment einzuschätzen ist. Die aktuelle Bewertung liegt im Mittelfeld Kurs-Gewinn-Verhältnis des Swiss Market Index (Daten: Bloomberg) Eine weitere wichtige Kennzahl ist das Kurs-Buchwert-Verhältnis (KBV). Dieses berücksichtigt die messbare Substanz eines Unternehmens und stellt eine aufschlussreiche Ergänzung zum KGV dar, weil die Gewinne im Verlaufe eines Konjunkturzyklus stark schwanken können. Gegenwärtig erreicht der SMI ein KBV von 2,2. Im Vergleich zum Durchschnittswert von 2,5 über die letzten zehn Jahre lässt sich daraus eine geringfügige Unterbewertung ableiten – auch hier ergibt sich folglich keine eindeutige Konklusion. Deshalb empfehle ich, auf ein weiteres Kriterium zu achten: die Dividendenrendite. Diese hat für den Anleger eine sehr praktische Relevanz, indem sie angibt, wie viel Geld dem Aktionär effektiv zufliesst. Gerade im gegenwärtigen Tiefzinsumfeld, in welchem die Spareinnamen auf ein winziges Rinnsal geschrumpft sind, erhalten die Ausschüttungen der Unternehmen eine besondere Bedeutung. Aktuell erreicht die Dividendenrendite des SMI 3,5 Prozent, was einem starken Anstieg in den letzten zwei Jahrzehnten entspricht. Noch Ende der Neunzigerjahre lag die Rendite der Schweizer Aktien bei mageren 1 Prozent. Noch eindrücklicher wird der historische Vergleich, wenn man die Entwicklung der Teuerung berücksichtigt. Entscheidend ist für den Anleger nämlich die reale, teuerungsbereinigte Rendite. Und wie die Grafik verdeutlicht, ist diese von einem Wert um Null auf mittlerweile 4 Prozent geklettert. Das heisst: Die beiden positiven Effekte der höheren Ausschüttungen und der rückläufigen Inflation haben sich wechselseitig verstärkt. Im Gegensatz zu den Obligationen: Bei diesen sind die nominellen Zinsen viel stärker gesunken als die Teuerung, weshalb die reale Rendite von gegen 2 Prozent praktisch auf Null gefallen ist (eine detaillierte Analyse dazu finden Sie unter «Die tiefen Zinsen kosten uns 5 Milliarden Franken pro Jahr» ). Ein starkes Argument für Aktien Inflationsbereinigte Dividendenrendite beim Swiss Market Index. Die reale Rendite spricht also klar für ein Engagement in Aktien. Im langjährigen Durchschnitt tragen die Kursgewinne und die Dividendenausschüttungen je ungefähr hälftig zur gesamten Aktienperformance bei. Doch hat sich dieses Verhältnis immer mehr zu Gunsten der Dividenden verschoben, wie auch die unten stehende Grafik zeigt: Über die letzten zehn Jahre sind die Kurse beim SMI lediglich um rund 10 Prozent gestiegen. Unter Berücksichtigung der reinvestierten Dividenden jedoch erreicht der gesamte Ertrag seit 2006 stattliche 50 Prozent. Die Dividenden machen den Unterschied Kursentwicklung des SMI (grüne Kurve) im Vergleich zur Gesamtperformance inklusive der reinvestierten Dividenden. Daraus folgt: Anleger sollten der Dividendenrendite eine grössere Beachtung schenken. Die Zunahme der Dividenden spiegelt einerseits die positive Gewinnentwicklung der Unternehmen. Darüber hinaus jedoch hat bei vielen Firmen ein Umdenken stattgefunden: Eine hohe, stabile Ausschüttung gilt zunehmend als Qualitätsmerkmal für das Management. Dies sorgt dafür, dass der erzielte Gewinn nicht für kurzfristige «Abenteuer» wie zum Beispiel eine teure Akquisition verwendet wird, sondern ins Portemonnaie der Aktionäre fliesst. Auch im internationalen Vergleich übrigens liegt der SMI mit seiner Rendite im oberen Mittelfeld. Zwar bieten von den europäischen Börsenplätzen London, Mailand und Madrid noch eine leicht höhere Ausschüttung. Aber bereits der deutsche Leitindex Dax weist eine tiefere Rendite von 3,0 Prozent aus. Bei den US-Aktien ist diese mit 2,2 Prozent nochmals geringer, während das Land eine Teuerungsrate von gut 1 Prozent ausweist. Ebenso ist in den USA das Zinsniveau der zehnjährigen Staatsobligationen mit 1,8 Prozent um einiges höher. Diese Zahlen dokumentieren: Wer heute in Schweizer Aktien investiert, kann auch in den nächsten Jahren mit einer ansehnlichen Belohnung rechnen.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/albert-steck/</url><id>7A4217B2DEC1E9774328C31EA1DC44C4</id><title>Albert Steck, Autor bei Migros Bank</title><body>In seiner Abschiedskolumne auf dem Blog der Migros Bank plädiert Albert Steck für einen Sinneswandel in der Ökonomie: für mehr Herz und mehr Bescheidenheit. Ganz im Geiste von Gottlieb Duttweiler. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/albert-steck/seite/12/</url><id>01FC4C22865E31E311CFFF55CC90276B</id><title>Albert Steck, Autor bei Migros Bank - Page 12 of 12</title><body>Weshalb sind gleich mehrere Börsenindizes in den letzten Tagen auf neue Rekordstände geklettert? Eine beliebte Erklärung ist die Geldschwemme der Notenbanken. Sie greift allerdings zu kurz. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-schleichende-stagnation-der-zweiten-saeule/</url><id>4DF431A4AED4FC66C6243B1C51A16AF6</id><title>Die schleichende Stagnation der zweiten Säule - Migros Bank</title><body>Der Mindestzinssatz in der beruflichen Vorsorge sinkt 2017 voraussichtlich auf 1,0 Prozent. Das hat bedeutende Auswirkungen auf Ihr Alterskapital, wie unsere Analyse anhand von konkreten Zahlen zeigt. Doch es gibt einen Weg, wie die Pensionskassen tieferen Renten entgegenwirken können. Jahr für Jahr wird das Kapital der Berufstätigen schlechter verzinst: Nach 1,75 Prozent im letzten Jahr sind es aktuell 1,25 Prozent. Und für 2017 ist ein Zinssatz von nur noch 1,0 Prozent vorgesehen. Angesichts der 800 Milliarden Franken, welche die Schweizer Haushalte in der beruflichen Vorsorge angespart haben, stehen also enorme Summen auf dem Spiel: Bereits bei einer Zinssenkung von 0,25 Prozent entgeht den Versicherten ein Ertrag von 2 Milliarden Franken pro Jahr. Die entscheidende Frage aber lautet: Wie stark spüre ich diesen Zinsrückgang in meinem eigenen Portemonnaie? Zunächst: Der Zins darf nicht isoliert betrachtet werden. Ebenso relevant ist die Entwicklung der Lebenshaltungskosten, welche durch die Inflationsrate gemessen wird. In der Grafik abgebildet sehen Sie deshalb nicht nur den nominalen Mindestzins, sondern ebenso die reale, inflationsbereinigte Entwicklung. Auf Basis der vom Bundesamt für Statistik prognostizierten Jahresteuerung von 0,3 Prozent wird der reale Mindestzins per 2017 somit auf 0,7 Prozent absinken. Das ist der tiefste Wert seit über 20 Jahren, abgesehen lediglich vom Jahr 2008. Das ist auch deutlich weniger als im historischen Vergleich: Seit der Einführung der berufliche Vorsorge im Jahr 1985 erreichte der reale Mindestzins im Schnitt 1,8 Prozent. Der Zins in der zweiten Säule geht stark zurück Seit der Gründung der beruflichen Vorsorge 1985 lag der reale, inflationsbereinigte Mindestzins im Durchschnitt bei 1,8 Prozent. 2017 dagegen beträgt er nur noch 0,7 Prozent (Daten: BSV, BfS). Die Auswirkungen der tieferen Zinsen sind massiv, wie folgende Kalkulation verdeutlicht. Angenommen, der reale Mindestzins von aktuell 0,7 Prozent bleibt über das ganze Berufsleben bestehen: In diesem Fall reduziert sich Ihre Rente um 18 Prozent gegenüber dem bisherigen Durchschnittszins der letzten 30 Jahre. Oder in konkreten Zahlen ausgedrückt: Wenn Sie als Arbeitnehmer 80‘000 Franken verdienen, so sinkt Ihre jährliche Altersrente aufgrund der tieferen Verzinsung um 4900 Franken. Demgegenüber hat ein tieferer Umwandlungssatz (UWS) eine weniger gravierende Rentenreduktion zur Folge: Würde der UWS von derzeit 6,8 Prozent auf 6,0 Prozent abnehmen, wie es die Rentenreform 2020 vorsieht, so sinkt die Altersrente deswegen um lediglich 12 Prozent. (Hinweis: Der für den obligatorischen Teil der beruflichen Vorsorge geltende UWS von 6,8 Prozent bedeutet, dass Sie pro 100’000 Franken an angespartem Alterskapital eine Jahresrente von 6800 Franken bekommen). Kommt hinzu: Der reale Mindestzins dürfte seinen Tiefpunkt auch im kommenden Jahr noch nicht erreicht haben. Bis Ende 2018 prognostiziert die Nationalbank ein Anziehen der Teuerung auf 0,8 Prozent. Die geringe Inflation der beiden letzten Jahre war nämlich zu einem grossen Teil durch den Frankenschock verursacht. Dessen Wirkung lässt jetzt aber sukzessive nach, womit der inflationsbereinigte Zins weiter gegen Null tendiert. Die aktuelle Entwicklung bringt die Pensionskassen in eine Zwickmühle. Wird der Mindestzins zu tief angesetzt, so schürt dies den Unmut der Versicherten. Fällt die Zinsgarantie umgekehrt aber zu generös aus, geraten die Pensionskassen schneller in eine finanzielle Schieflage. Denn sobald ein Arbeitnehmer in den Ruhestand übertritt, kann das Vorsorgeinstitut an den gemachten Rentenversprechungen nicht mehr rütteln. Wie bedrohlich die Situation bereits ist, zeigt die kaum erreichbare Zielrendite, welche die Pensionskassen für sich gesetzt haben. Im Schnitt beträgt diese derzeit sehr hohe 3,4 Prozent. Aber nicht nur die Vorsorgeinstitute kalkulieren viel zu optimistisch. Auch das Bundesamt für Sozialversicherungen (BSV) erwartet in seinem Basisszenario für die Jahre von 2018 bis 2025 eine jährliche Rendite von 2,8 Prozent und danach sogar von 3,6 Prozent. Doch wie die Pensionskassen mit ihrer heutigen Anlagestrategie eine solche Vorgabe erfüllen sollen, steht in den Sternen. Den grössten Teil ihres Kapitals, im Durchschnitt 39 Prozent, haben sie in Obligationen und flüssige Mittel investiert, welche bis auf Weiteres praktisch keine Rendite mehr abwerfen. Die Immobilien haben einen Anteil von 22 Prozent des Portfolios. Sie erzielen einen Ertrag von etwa 3 Prozent. Weitere rund 9 Prozent bestehen aus so genannten alternativen Anlagen wie Hedge-Funds oder Private Equity mit sehr unterschiedlichem Ertragspotenzial. Somit verbleiben als letzte Anlagekategorie die Aktien, welche zurzeit rund 30 Prozent der Investitionen ausmachen. Sie erbringen im Schnitt eine jährliche Rendite zwischen 5 und 6 Prozent. Aus dieser Aufstellung wird rasch klar: Wenn die Pensionskassen die Zinsflaute erfolgreich überstehen wollen, so führt kein Weg an Aktien vorbei. Konkret müssten sie jetzt das Gewicht der schlecht rentierenden Obligationen abbauen und dafür den Aktienanteil aufstocken. In anderen Ländern ist dies längst geschehen: In den USA, Australien, Grossbritannien, Finnland oder den Niederlanden erreichen die Dividendenpapiere jeweils ein Gewicht zwischen 40 und 50 Prozent. Die autonomen Pensionskassen bringen alle nötigen Voraussetzungen mit, um in Aktien zu investieren. Sie verfolgen erstens eine sehr langfristige Anlagepolitik. Zweitens können sie ihre Aktieninvestments dank ihrer Grösse sehr breit diversifizieren, um dadurch die Verlustrisiken zu reduzieren. Und drittens haben die meisten Kassen zurzeit noch ein genügend grosses Reservepolster, so dass sie auch die nötige Risikofähigkeit mitbringen, um eine vorübergehende Baisse unbeschadet zu überstehen. Je länger allerdings die Vorsorgeinstitute eine Erhöhung der Aktienquote hinauszögern, desto schwieriger wird ein solcher Schritt in Zukunft. Der Grund liegt darin, dass ihre Reserven bei einer unveränderten Anlagestrategie aufgrund der Zinsbaisse tendenziell zurückgehen werden, wodurch auch die Risikofähigkeit abnimmt. Vermehrt sind in jüngster Zeit Stimmen laut geworden, welche Sinn und Zweck der zweiten Säule generell anzweifeln – auch von prominenten Professoren. Bei den extrem niedrigen Zinsen sei das Umlageverfahren der ersten Säule gegenüber dem Kapitaldeckungsverfahren in der beruflichen Vorsorge überlegen, lautet ihr Argument. Es liegt nun an den Pensionskassen, das Gegenteil zu beweisen, indem sie durch eine kluge Anlagepolitik auch in Zukunft eine angemessene Rendite erzielen – den Negativzinsen zum Trotz.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/boerse-aktuell/seite/6/</url><id>C886D6F6807ED6FA1AC42FEC71D17316</id><title>Börse aktuell Archives - Page 6 of 6 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Weshalb sind gleich mehrere Börsenindizes in den letzten Tagen auf neue Rekordstände geklettert? Eine beliebte Erklärung ist die Geldschwemme der Notenbanken. Sie greift allerdings zu kurz. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/das-gemeinwohl-als-verpflichtung/</url><id>0AA1AA1BE3E2CD8951F7EAA8139204CD</id><title>Das Gemeinwohl als Verpflichtung - Duttweiler</title><body>Am 15. August 2013 jährte sich der Geburtstag von Gottlieb Duttweiler zum 125. Mal. Seine Prinzipien sind aktueller denn je. Im Jahr 1958, als Gottlieb Duttweiler die Migros Bank gründete, war er fast 70-jährig. Zu diesem Zeitpunkt hatte die Migros längst den Durchbruch im Detailhandel geschafft. Jedes Jahr wuchs der Umsatz zweistellig. Warum aber wollte Duttweiler mit der Migros zusätzlich ins Bankgewerbe einsteigen? Der Beweggrund lag in seiner Weltanschauung: Als Verfechter des „sozialen Kapitals“ hatte sich „Dutti“ immer wieder kritisch über die Auswüchse in der Finanzbranche geäussert. Volksnähe statt Arroganz „Die Banken sollen nicht mehr in der schweizerischen Wirtschaft stehen wie die Wolkenkratzer zwischen den Alphütten. Sie sollen heruntersteigen vom hohen Ross und in die Schicksalsgemeinschaft des Volkes eintreten – und sich nicht so erhaben fühlen.“ Dieser Ausspruch Duttweilers stammt aus dem Jahr 1945, ist aber angesichts von Bonus-Exzessen und Skandalen im Investmentbanking heute genauso aktuell wie damals. Der Kunde steht im Zentrum Duttweilers Überzeugung lautete: „Der Wille zum Dienen soll der Schlüssel zum Verdienen sein.“ Doch diese Grundhaltung vermisste er in der Finanzbranche. Mit der Migros Bank gründete Duttweiler eine Bank, die das Wohl des Kunden in den Mittelpunkt stellt und nicht den eigenen Profit. Eine bodenständige Bank ohne Prunk. Und eine Bank, die sich zu den genossenschaftlichen Prinzipien bekennt. In den Migros-Statuten hatte Duttweiler festgehalten: „Das Allgemeininteresse muss höher gestellt werden als das Migros-Genossenschafts-Interesse.“ Eine Erfolgsgeschichte Die Migros Bank startete 1958 ganz unauffällig mit lediglich drei Angestellten im dritten Stock des Migros-Hauses am Zürcher Limmatplatz. Inzwischen zählt sie über 800‘000 Kundinnen und Kunden, die Bilanzsumme erreicht 38 Milliarden Franken. Keine andere, seither gegründete Bank in der Schweiz hat ein solches Wachstum erreicht. „Erfolg haben“, so bemerkte „Dutti“ einmal, „heisst geben, immer wieder geben.“ Diese bewährte Devise will die Migros Bank auch künftig beibehalten.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/</url><id>55D8867CCCEAF8AD7D7F28856FFAE4F6</id><title>Immobilien Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Eine energetische Sanierung ist nicht nur ökologisch sinnvoll, sie lohnt sich auch finanziell. Neben reduzierten Energiekosten ergeben sich auch positive Effekte für die Finanzierung, und die Eigentümer erhalten Fördergelder und Steuervorteile. Nicht zuletzt verbessert sich die Werthaltigkeit der Immobilie. Ein Beispiel, das von der Migros Bank finanziert wurde. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/wie-lautet-ihr-finanzwort-des-jahres-2016/</url><id>4209AA891AB0BEEBEF8D4759CF9630A2</id><title>Wie lautet Ihr Finanzwort des Jahres 2016? - Migros Bank</title><body>Welcher Begriff beschreibt die aktuelle Situation in der Finanzwelt besonders treffend? Senden Sie uns Ihren Vorschlag und gewinnen Sie ein exklusives Mittagessen mit prominenten Finanzexperten. Der Absturz der Börse Anfang Jahr, der Brexit im Juni oder die rekordtiefen Zinsen: Die Finanzmärkte haben auch dieses Jahr für grosse Schlagzeilen gesorgt. Uns interessiert Ihre Einschätzung: Welches ist für Sie das Finanzwort des Jahres 2016? Teilen Sie uns Ihren Vorschlag mit, indem Sie das Formular unter diesem Link ausfüllen. Beim gewählten Begriff sind Sie völlig frei. Die Einsender der drei besten Vorschläge gewinnen ein Mittagessen für zwei Personen mit der Jury. Diese besteht aus dem früheren Bankier Oswald Grübel, der Finanzprofessorin Sita Mazumder, dem Schriftsteller Michael Theurillat, dem finews.ch-Gründer Claude Baumann sowie Albert Steck von der Migros Bank. Weitere Informationen zu den Jurymitgliedern finden Sie hier. Die Wahl zum Finanzwort des Jahres wird organisiert von der Migros Bank und dem Finanzportal finews.ch. Die in den beiden letzten Jahren gewählten Begriffe lauten «Frankenschock» und «Nullzinspolitik». Das Finanzwort des Jahres 2016 stellen wir Ihnen am 28. November an dieser Stelle vor.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kauf-von-alt-statt-neubau-gefragt-sind-bau-und-steuerexpertise/</url><id>08F877D7C1B09FAB33B4552FDA128265</id><title>Kauf von Alt- statt Neubau? Gefragt sind Bau- und Steuerexpertise - Migros Bank</title><body>Ein älteres Einfamilienhaus oder Stockwerkeigentum kann sich als Schnäppchen erweisen – oder als Fass ohne Boden. Ein Kauf sollte daher nicht ohne Beizug eines Bauexperten erfolgen. Ebenso wichtig ist Steuerexpertise, denn ein Teil der Renovationsarbeiten lässt sich von den Steuern absetzen. Ältere Häuser haben Charme – und in der Regel auch einen günstigeren Kaufpreis als Neubauten. Dieser Abschlag widerspiegelt, dass sich die Renovationskosten bei einem in die Jahre gekommenen Wohneigentumsobjekt schnell einmal auf 50‘000 bis 150‘000 Franken belaufen. Immerhin: Die Renovationsarbeiten lassen sich in der Regel staffeln und somit nach und nach in aller Ruhe angehen. Ein weiterer Vorteil: Ein Teil der Aufwendungen ist steuerlich abzugsfähig. Umgekehrt aber sind ältere Objekte im Unterhalt tendenziell teurer, und es können bei den Sanierungskosten böse Überraschungen drohen. Daher sind vor dem Kauf zwei Aspekte sorgfältig zu prüfen: zum einen der Zustand des Objekts und der daraus resultierende Aufwand für Renovationsarbeiten, zum anderen das Potenzial für Ausbauten, z.B. für Keller, Dachstock oder Wintergartenanbau. Für diese Analyse ist in aller Regel Expertenwissen nötig. Unbedingt Expertenrat einholen Wenn das Kaufobjekt nicht wesentlich älter als zehn Jahre ist, kann auf Fachleute verzichtet werden. Andernfalls ist unbedingt ein Architekt oder ein anderer Bauexperte beizuziehen. Denn Anstrich, Elektroapparate und Bodenbeläge können zwar Laien von Auge leicht beurteilen, nicht aber beispielsweise den Zustand von Mauerwerk, elektrischen Installationen sowie Wasserzuleitungen und -ableitungen (siehe Checkliste). Gewisse Unannehmlichkeiten werden Sie einfach akzeptieren müssen – in älteren Eigentumswohnungen oft den mangelhaften Schallschutz der schlecht gedämmten Fallrohre von Bad und Küche Ihres Nachbarn. Vieles andere dagegen können Sie nachrüsten, wie etwa Wärmedämmung, Fenster und Heizung. Werden solche energetischen Sanierungsmassnahmen aufgeschoben, sind erhöhte jährliche Unterhaltskosten einzukalkulieren. Zwar machen die Banken bei ihren Tragbarkeitsrechnungen keinen Unterschied zwischen Alt- und Neubauten. Doch für Ihr persönliches Budget sollten Sie die effektiven Unterhaltskosten einsetzen, die rasch einmal 2 bis 5 Prozent des Marktwerts erreichen können, wenn Ihre Liegenschaften 20 oder mehr Jahre alt und unsaniert ist. Geld sparen mit gebrauchten Bauteilen Altbauten den heutigen Komfort- und Wohnbedürfnissen entsprechend umzubauen, ist unter Umständen teurer als ein Neubau. Ihr Budget entlasten können Sie immerhin, indem sie Secondhand-Bauteile verwenden, wie Türen, Heizkörper, Parkettböden, Waschbecken, usw. Diese finden Sie auf Bauteilbörsen. Aber Achtung: Klären Sie vorgängig ab, ob Ihre Handwerker zur Verwendung gebrauchter Bauelemente bereit sind; einige lehnen es ab, weil sie auf neuen Teilen eine Marge des Herstellers erhalten. Zusätzlich Geld sparen Sie, indem Sie selber Hand anlegen. Auch ohne grosse handwerkliche Begabung können Sie beispielsweise Wände streichen, Böden verlegen oder Baureinigungs- und Abbrucharbeiten selber vornehmen. Bevor Sie jedoch mit den Arbeiten beginnen, sollten Sie sich bei Ihrer Gemeinde erkundigen, ob Sie für Ihre geplanten Renovationsarbeiten eine Baubewilligung benötigen. Bei Veränderungen des Grundrisses und bei An- und Ausbauten ist dies die Regel, denn solche Veränderungen sind auf die Konformität mit dem Baugesetz und Zonenplan zu prüfen. Auch auf die Säulen der Vorsorge lässt sich bauen Die nötigen Umbauten finanzieren Sie mit einem Baukredit oder einer Hypothek, wobei eine Hypothek im gegenwärtigen Zinsumfeld die günstigere Wahl darstellt. Alternativ können Sie auch Vorsorgegelder aus der Pensionskasse und Säule 3a nutzen. Ihr Einsatz unterliegt allerdings gewissen Einschränkungen. So dürfen Vorsorgegelder nicht verwendet werden für Arbeiten mit reinem Reparaturcharakter (z.B. Ersatz eines einzelnen Haushaltgeräts, einzelner Leitungen oder einzelner Teppiche), für nicht selbstbewohnte Objekte (inklusive separate Garage, Gartenanlage Ferienhaus, Bauland usw.) oder für Bauprojekte mit Luxuscharakter (Schwimmbad, Sauna u.ä.). Die Vorsorgegelder bieten andererseits den Vorteil, dass Sie mit ihnen sowohl werterhaltende als auch wertvermehrende Investitionen finanzieren können. Was ist der Unterschied zwischen diesen beiden Investitionen? Beispielsweise der Ersatz einer alten Küche durch eine gleichwertige neue ist werterhaltend. Enthält sie eine höherwertige Abdeckung oder zusätzliche Küchengeräte, handelt es sich um eine wertvermehrende Investition. In diese Kategorie fallen u.a. auch der Anbau eines Wintergartens oder der Ausbau des Dachstocks bzw. des Kellers. Wertvermehrende Investitionen führen zu einer grösseren Verkehrswertzunahme als werterhaltende – und damit auch zu einer höheren Belehnungsmöglichkeit durch die kreditgebende Bank. Massgebend ist die Verkehrswertschätzung nach Abschluss der Bauarbeiten – dieser Wert wird bei selbstgenutztem Wohneigentum zu maximal 80 Prozent belehnt. Achten Sie auf die steuerlichen Konsequenzen Die Unterscheidung zwischen werterhaltend und -vermehrend hat nicht nur Konsequenzen für die Belehnungshöhe, sondern auch für die Steuern. Was nämlich dem Werterhalt dient, können Sie als Liegenschaftsunterhalt vom Einkommen abziehen. Was dagegen eine Wertvermehrung bewirkt, dürfen Sie erst später bei einem Verkauf und der Berechnung der Grundstücksgewinnsteuer berücksichtigen. Daher sollten Sie die Rechnungen der wertvermehrenden Investitionen sorgfältig aufbewahren. Apropos Rechnungen: Um Diskussionen mit dem Steueramt zu vermeiden, ist auf eine klare Beschreibung der Handwerkerarbeiten zu achten. Beispielsweise die Bezeichnung «Küchenerneuerung» kann die Auffrischung der alten Küche bedeuten (was einen werterhaltenden Abzug erlauben würde). Die Bezeichnung «Erneuerung» kann aber auch als Ersatz durch eine neue Küche mit modernen Apparaten verstanden werden (was dann z.T. als wertvermehrend gälte). Einen Spezialfall bilden Investitionen in energiesparende Massnahmen. Diese sind zwar wertvermehrend, dürfen aber trotzdem in vielen Kantonen von der Einkommenssteuer abgezogen werden. Auch denkmalpflegerische Arbeiten sind je nachdem abzugsfähig, wenn sie mit Einverständnis der Behörden oder auf deren Anordnung vorgenommen wurden. Die kantonalen Steuerverwaltungen haben Merkblätter, ob einzelne Sanierungsmassnahmen ganz, teilweise oder gar nicht zum Abzug zugelassen sind. Ein letzter Steuertipp, den Sie auf den Merkblättern nicht finden: Übersteigen die abzugsfähigen Aufwendungen Ihr steuerbares Jahreseinkommen, sollten Sie die Handwerkerarbeiten zeitlich so staffeln, dass Sie sie auf zwei Steuerperioden verteilen.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/steuertipps-2016-teil-4/</url><id>9D76E4A73E8F5F1DE2083AAEDFD29F86</id><title>5 x 10 Steuertipps 2016 - Teil 4: Wohneigentum</title><body>Für Immobilienbesitzer lohnt sich eine sorgfältige Steuerplanung ganz besonders. Hier erfahren Sie alles Wichtige über die indirekte Amortisation, die Unterhaltskosten oder die Grundstückgewinnsteuer. Heikle Fragen stellen sich zudem bei einer Nutzniessung oder der Vermietung an die eigenen Kinder. 1. Indirekte Amortisation: Als Paar dürfen Sie abwechseln Steuern spart, wer die Hypothek nicht ratenweise und direkt zurückzahlt, sondern sie erst am Ende der Laufzeit mit dem bis dann einbezahlten 3a-Kapital verrechnet. Diese indirekte Amortisation bringt einen doppelten Steuervorteil: Einerseits reduziert die Einzahlung in die Säule 3a das steuerbare Einkommen. Und zum andern können die Schuldzinsen über die ganze Zeit in voller Höhe von der Steuer abgezogen werden. Gleichzeitig erlaubt die Lösung einen längerfristigen Vermögensaufbau. Wählt man nämlich zur Amortisation Vorsorgefonds mit einer Aktienquote bis maximal 50 Prozent, ist die Wahrscheinlichkeit gross, dass bei Erreichen des AHV-Alters mehr Geld angespart ist als mit einem Vorsorgekonto. In den letzten zehn Jahren konnten Sie mit dem Mi-Fonds (CH) 40 V der Migros Bank eine durchschnittliche Rendite von 3,7 Prozent pro Jahr erzielen, wie Sie hier nachlesen können. Eine Abzahlung der Hypothek aus Geldern der Säule 3a ist alle fünf Jahre erlaubt. Diese Regelung gilt allerdings pro Person. Ehepaare, die gemeinsam eine Immobilie besitzen, können somit abwechslungsweise ihr Vorsorgekonto zur Rückzahlung nutzen – theoretisch also alle zweieinhalb Jahre. Eine regelmässige Amortisation hat ausserdem den Vorteil, dass die Kapitalbezüge aus der Säule 3a in eine tiefere Progressionsstufe fallen. Übrigens darf man im Jahr eines Bezugs gleichwohl in die dritte Säule einzahlen. Und im Gegensatz zur Auszahlung bei der Pensionierung sind auch Teilbezüge möglich. 2. Vorbezug von Vorsorgegeldern: Vorsicht bei anschliessender Aufstockung der Hypothek Wer seine Hypothek mit Kapital aus der 3. Säule amortisiert, sollte anschliessend auf eine Aufstockung des Immobilienkredits verzichten. Das Bundesgericht hat im letzten Jahr ein solches Vorgehen als missbräuchlich taxiert. Im konkreten Fall erfolgte zunächst eine Reduktion der Hypothek um gut 80‘000 Franken durch einen Vorbezug der Säule 3a. Noch im gleichen Jahr wurde die Hypothek wieder um 40‘000 Franken erhöht, was das Bundesgericht als Zweckentfremdung der gebunden Selbstvorsorge einstufte. Leider gab das Gericht aber keinen Hinweis dazu, wie gross der zeitliche Abstand zwischen dem Vorbezug und der anschliessenden Erhöhung respektive dem Abschluss einer neuen höheren Hypothek sein muss, damit dies vom Fiskus toleriert wird. Diesbezüglich besteht somit eine gewisse Rechtsunsicherheit. Wer seine Hypothek im Alter reduzieren möchte, kann dazu auch Kapital aus der Pensionskasse einsetzen. Durch eine gut geplante zeitliche Staffelung zusammen mit dem Bezug der übrigen Vorsorgegelder lässt sich die Steuerprogression reduzieren (vgl. auch Teil 3 der Steuerserie). Zu berücksichtigen sind auch hier gewisse Einschränkungen: So darf der Vorbezug von Pensionskassengeldern höchstens alle fünf Jahre erfolgen. Und nach dem 50. Altersjahr ist zudem die Höhe des Bezugs beschränkt. 3. Unterhaltskosten und nicht dringende Renovationen geschickt planen Der Pauschalabzug für die Unterhaltskosten liegt je nach Kanton meist bei 10 bis 20 Prozent des Eigenmietwerts beziehungsweise der Mieteinnahmen. Es lohnt sich jedoch oft, alternativ die tatsächlichen Unterhaltskosten abzuziehen. Sie sind nämlich vielfach höher, insbesondere bei älteren Liegenschaften und bei Renovationen. In solchen Fällen akzeptieren der Bund und alle Kantone sogar, dass die tatsächlichen Unterhaltskosten den Eigenmietwert beziehungsweise die Mieteinnahmen übersteigen können. Die abzugsfähigen Kosten umfassen Unterhalts- und Revisionsarbeiten an der Immobilie (inklusive Reparatur, Wartung und Ersatz von Heizung, Waschmaschine, Herd usw.), Gartenunterhalt (inklusive Ersatz von Gartengeräten wie beispielsweise des Rasenmähers) sowie Prämien für Gebäudeversicherungen gegen Feuer-, Elementar- und Haftpflichtschäden. Bei Eigentumswohnungen können in der Regel auch Einlagen in den Unterhaltsfonds abgezogen werden. Viele Hauseigentümer machen den Fehler, dass sie Jahr für Jahr etwa den gleichen Betrag in den Gebäudeunterhalt investieren, der knapp unterhalb der Pauschale liegt. Stattdessen lohnt es sich oftmals, in einem Jahr ganz auf Renovationen zu verzichten und nur die Pauschale abzuziehen. Und darauf in einer einzigen Steuerperiode gleich mehrere Arbeiten durchzuführen. Dadurch fällt die Steuerbelastung insgesamt tiefer aus. Die Kantone LU und TI sind diesbezüglich allerdings weniger kulant. 4. Mehr Freiraum bei einer Gebäudesanierung Früher erlaubte der Fiskus während fünf Jahren nach dem Kauf einer vernachlässigten Liegenschaft keinen Abzug für die Instandstellungskosten. Seit der Aufhebung dieser Sperrfrist im Jahr 2010 ist der Kauf von älteren Häusern steuerlich attraktiver geworden. Generell gilt bei einer grösseren Renovation oder Gebäudesanierung, dass diese möglichst über zwei bis drei Jahre erfolgen sollte. Dadurch lassen sich die Unterhaltsabzüge auf mehrere Steuerperioden verteilen, was die Steuerprogression reduziert. 5. Wertvermehrung – wichtig beim Verkauf Wertvermehrende Erneuerungskosten, wie zum Beispiel der Anbau eines Wintergartens, können abgezogen werden, sobald die Liegenschaft verkauft wird. Sie reduzieren den allfälligen Grundstückgewinn. Solche Baurechnungen sollten Sie darum unbedingt aufbewahren. Gerade beim Verkaufsgewinn von älteren Liegenschaften lohnt es sich, die Kalkulation der Behörden genau zu prüfen. Der eingesetzte ursprüngliche Verkehrswert respektive Marktwert ist oftmals sehr schwierig zu eruieren. Falls der Fiskus zu einer hohen Gewinnschätzung kommt, kann diese allenfalls mithilfe zusätzlicher Informationen zum damaligen Verkehrswert reduziert werden. Wer mit dem Verkaufserlös eine neue Liegenschaft erwirbt, muss vorerst keine Grundstückgewinnsteuer zahlen. Dies gilt aber nur, wenn der volle Erlös reinvestiert wird. Der Kauf des neuen Wohnobjekts muss zudem innerhalb einer angemessenen Frist erfolgen, wobei der Fiskus in der Regel eine Dauer von bis zu zwei Jahren toleriert. 6. Den Eigenmietwert überprüfen Eine Erhöhung des Eigenmietwerts sorgt häufig für Diskussionen: Im letzten Jahr betraf es zahlreiche Berner Gemeinden. Aktuell haben die Kantone Aargau und Basel-Stadt eine Anpassung geplant. Der Mietwert für selbstgenutzte Liegenschaften (kurz Eigenmietwert) erhöht das steuerbare Einkommen des Wohneigentümers. Zum Ausgleich akzeptiert der Fiskus dafür, die Kosten für die Hypothek und den Gebäudeunterhalt in Abzug zu bringen. Dieser Eigenmietwert wird in der Regel schematisch von der Steuerbehörde ermittelt und liegt meistens 20 bis 50 Prozent unter dem Verkehrswert. In Einzelfällen kann dieser Wert zu hoch ausfallen. Manche Kantone kennen zudem eine Regelung für Härtefälle, wenn das Einkommen in einem Missverhältnis zum Eigenmietwert steht. Im Kanton Zürich zum Beispiel darf der Eigenmietwert nicht mehr als ein Drittel der Einkünfte ausmachen. Ausserdem kann der Eigenmietwert proportional um die nicht genutzten Zimmer verringert werden, wenn die Kinder ausgezogen sind oder auch beim Tod eines Partners oder nach einer Scheidung. Dieser so genannte Unternutzungsabzug ist allerdings nicht in allen Kantonen möglich. 7. Kinder zahlen Miete Überlassen Eltern einem Kind ein Haus oder eine Wohnung zur Miete, müssen sie anstelle des Eigenmietwerts nur die Mieteinnahmen abzüglich der Unterhaltskosten als Einkommen versteuern. Aber aufgepasst: Zu beachten sind Anforderungen an die Mindesthöhe des Mietzinses: Gemäss einem Bundesgerichtsurteil sollte der Minimalzins mehr als die Hälfte des Eigenmietwerts betragen. Ansonsten darf der Fiskus eine Steuerumgehung annehmen. Ausserdem verlangen etliche Kantone wie SG oder BE, dass die Eltern so oder so den vollen Eigenmietwert versteuern. 8. Mit warmen Händen vererben Es kann sich lohnen, wenn der Liegenschaftsbesitzer seine Immobilie bereits zu Lebzeiten als Schenkung den Erben übergibt. Idealerweise geschieht das mit der gleichzeitigen Einräumung eines Nutzniessungsrechts für den Erblasser. Der Schenkungssteuer unterliegt nämlich nur der amtliche Wert der Liegenschaft abzüglich des Nutzniessungsrechts. Je früher eine Immobilie an die Erben abgetreten wird, umso höher ist der Wert der Nutzniessung und umso tiefer der Wert der Schenkung. Beim Tod des Erblassers ist dann keine weitere Erbschafts- oder Schenkungssteuer mehr geschuldet. Auch unverheiratete Paare fahren steuerlich oft besser, wenn sie ihre Liegenschaft zu Lebzeiten dem Partner schenken und die Nutzniessung daran behalten. Aber Achtung: Da für Schenkungen keine gesetzliche Verjährungsfrist vorgesehen ist, berücksichtigen Behörden auch Vermögensabtretungen, die zehn oder mehr Jahre zurückliegen. Weil der Staat nicht für die Pflegekosten von Personen aufkommen will, welche ihr Vermögen verschenkt haben, kann die Fürsorgebehörde auch die Nachkommen respektive den Nutzniesser zur Kasse bitten. Allerdings ist eine Schenkung von 10‘000 Franken pro Jahr erlaubt. Somit wird für jedes Jahr seit der Abtretung das anrechenbare Vermögen um diesen Betrag reduziert. 9. Der Staat fördert ökologische Sanierungen Energiesenkende Investitionen wie zum Beispiel die Isolierung der Fassade können bei den Bundessteuern und in vielen Kantonen vollständig als Liegenschaftsunterhalt abgezogen werden, selbst wenn sie wertvermehrend sind (AG, AI, AR, BE, BL, FR, GL, GR, JU, NW, SH, SO, SZ, TG, UR, VD, ZG, ZH). Allerdings kann eine solche Sanierung auch dazu führen, dass der Fiskus danach den Eigenmietwert der Liegenschaft erhöht, was den anfänglichen Steuervorteil wieder reduziert. 10. Abzüge bei Ferienobjekten Bei einer Ferienwohnung ist der Eigenmietwert ebenfalls als Einkommen zu versteuern. Seit 2011 allerdings kommt zum Beispiel im Kanton Bern der etwas höhere Mietwert für die Bundessteuer zur Anwendung. Die Änderung begründet der Fiskus damit, dass damit ein Anreiz entstehen soll, die nicht selbst genutzte Liegenschaft zu vermieten. Umgekehrt dürfen die Unterhaltskosten abgezogen werden. Dazu zählen in manchen Kantonen auch jene für die Drittverwaltung oder Einlagen in den Unterhaltsfonds beim Stockwerkeigentum. Wird das Ferienobjekt möbliert vermietet, dürfen in der Regel 20 Prozent der Miete für die Abnützung der Wohnungseinrichtung abgezogen werden. Damit Sie auch den nächsten Teil unserer Serie mit Steuertipps erhalten, können Sie unseren Newsletter abonnieren.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/immobilien/seite/3/</url><id>88104AC9B9F2EE8749AD2FD954360AC2</id><title>Immobilien Archiv - Page 3 of 4 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Der Irrtum ist weit verbreitet: Viele Wohneigentümer glauben, bei zeitlich gestaffelten Festhypotheken seien sie bis zum Ablauf der letzten Tranche bei ihrer bisherigen Bank gebunden. Richtig ist aber: Sie können Ihre Festhypotheken Schritt um Schritt durch einen günstigeren Anbieter ablösen lassen – z.B. durch die Migros Bank. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/8/</url><id>B32D6C4C72DB938B978476D5506AA19D</id><title>Anlegen Archiv - Page 8 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Zinsflaute stellt viele Sparer vor eine schwierige Entscheidung: Soll man einen Teil des Vermögens in Aktien umschichten? Oder ist es dafür nach den stark gestiegenen Kursen bereits zu spät? Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-taktische-asset-allocation-bleibt-zyklisch-ausgerichtet/</url><id>3D781174E9E55C0FC110FDA2A09E4C97</id><title>Die taktische Asset Allocation bleibt zyklisch ausgerichtet - Migros Bank</title><body>Die Migros Bank belässt die taktische Ausrichtung ihrer Asset Allocation unverändert. Das Übergewicht bei den Aktien unterstreicht die zyklische Ausrichtung. Obligationen – vor allem in Schweizer Franken – bleiben unattraktiv. Markus Wattinger, Leiter des Investment Office, erklärt, warum die Migros Bank mit Zuversicht ins Schlussquartal blickt. Gute Stimmung an den Finanzmärkten Auch zum Start ins Jahresendquartal ist die Stimmung an den Finanzmärkten gut. Weder die erhöhte geopolitische Unsicherheit infolge des Säbelrasselns zwischen Nordkorea und den USA noch die politischen Schwierigkeiten Donald Trumps brachten die Märkte aus dem Tritt. Die Anleger konzentrieren sich auf die fundamentalen Faktoren – und diese stimmen weiterhin positiv. Die Weltwirtschaft ist auf Wachstumskurs, die Erholung breit abgestützt: In den Industrie- wie auch den Schwellenländern setzt sich die Wachstumsdynamik fort, die Stimmung unter den Konsumenten und Unternehmen ist hervorragend und die Konjunkturaussichten bleiben gut. Weltwirtschaft auf Wachstumskurs Besonders stark ist das Wachstum in den Industrieländern. Die US-Wirtschaft legte im zweiten Jahresviertel wieder deutlich kräftiger zu als noch in den ersten drei Monaten, obschon die von der Regierung Trump in Aussicht gestellten Wirtschaftsreformen bislang ausblieben. Massgeblich zum Wachstum beigetragen haben die deutlich höheren Konsumausgaben – insbesondere dank der guten Verfassung des Arbeitsmarkts. Die steigenden Löhne und das intakte Konsumentenvertrauen werden die Nachfrage der Haushalte auch in den kommenden Monaten stützen. In der Eurozone hat sich der Aufschwung im zweiten Quartal fortgesetzt. Im Zentrum steht die solide Binnennachfrage. Sowohl der Privatkonsum als auch die Anlageinvestitionen haben markant zugelegt. Diese positive Entwicklung gründet auf dem sich stetig verbessernden Arbeitsmarkt. Wir erwarten für die kommenden Monate indes eine leichte Konjunkturabkühlung – nicht zuletzt dürfte die jüngste Aufwertung des Euro für etwas Gegenwind sorgen. Trotzdem bleibt die Konjunkturdynamik in der Eurozone auf vergleichsweise hohem Niveau. Die Schweizer Wirtschaft wuchs im zweiten Quartal erneut bescheiden. Der Ausblick bleibt dennoch positiv. Die deutliche Abschwächung des Frankens gegenüber dem Euro wird die exportorientierten Firmen in den nächsten Monaten begünstigen. Wir erwarten, dass sich der Aufschwung der Eurozone in der zweiten Jahreshälfte stärker auf die Schweizer Konjunktur übertragen wird. Aktien weiter übergewichtet Die Aktienmärkte entwickelten sich im bisherigen Jahresverlauf sehr erfreulich und gehen mit Schwung ins vierte Quartal. Während die US-Märkte von Rekord zu Rekord eilen, wurden Europas Aktienmärkte im dritten Quartal von der starken Heimwährung gebremst. Die europäischen Unternehmen profitieren einerseits vom Konjunkturaufschwung in der Eurozone, andererseits drückt die jüngste Aufwertung der Gemeinschaftswährung auf die Rentabilität. Trotz anspruchsvoller Bewertungen und des vorläufigen Ausbleibens der versprochenen Impulse der Regierung Trump entwickelten sich die US-Titel über die Sommermonate sehr gut und gehen nahe ihrer Höchststände ins letzte Jahresviertel. In den verbleibenden drei Monaten dürfte der schwächere Greenback neben den anhaltend positiven Unternehmensergebnissen eine willkommene Unterstützung bieten. Von der Abschwächung der Heimwährung profitieren derzeit auch die Schweizer Aktien. Der schwächere Franken ist neben der guten Konjunkturentwicklung im wichtigen Absatzmarkt Europa ein zentraler Grund für das vergleichsweise gute Abschneiden des Schweizer Aktienmarktes im internationalen Vergleich. Das gute Konjunkturumfeld sollte die globalen Aktienmärkte auch im Schlussquartal unterstützen. Angesichts der nach wie vor hohen Liquiditätszufuhr der Zentralbanken und dem noch immer tiefen Zinsniveau bleiben Aktien damit trotz stolzer Bewertungen attraktiv. Obschon im kommenden Quartal die Vergleichsbasis anspruchsvoller wird, dürften die Unternehmensgewinne weiterhin die Triebfeder für steigende Kurse sein. In diesem für Aktien attraktiven Umfeld halten wir an unserer Übergewichtung der Anlageklasse fest. Obligationen noch immer wenig attraktiv Angesichts der noch immer wenig dynamischen Inflationsentwicklung können sich die Zentralbanken bei der angestrebten Normalisierung der Geldpolitik Zeit lassen. Die Zinsen dürften vor allem am langen Ende leicht anziehen. Insgesamt sollte der Anstieg des Zinsniveaus in den nächsten Monaten aber überschaubar bleiben – sowohl in der Eurozone und der Schweiz wie auch in Übersee. Obligationen – vor allem in Schweizer Franken – bleiben somit wenig attraktiv. Noch immer dominieren bei den kurzen bis mittleren Laufzeiten negative Verfallsrenditen die qualitativ hochwertigen Segmente des Schweizer Obligationenmarkts. Daher sehen wir vorläufig keinen Grund, an der starken Untergewichtung der Obligationen etwas zu ändern. Eurostärke ist nachhaltig Die europäische Gemeinschaftswährung hat ihren Aufwärtstrend gegenüber dem Dollar in den Sommermonaten fortgesetzt. Zeitweise notierte sie über 1.20. Die anhaltend gute Konjunkturentwicklung in der Eurozone ist für die Stärke der Gemeinschaftswährung ebenso verantwortlich wie die Erwartung eines bevorstehenden Tapering durch die EZB. Die höhere Bewertung des Euro ist unserer Meinung nach gerechtfertigt und nachhaltiger Natur. In den nächsten Monaten dürfte der Euro gegenüber dem Dollar aber im Bereich von 1.15 bis 1.20 die Kursgewinne erst einmal konsolidieren. Auch die Abschwächung des Frankens gegenüber der europäischen Gemeinschaftswährung auf zeitweise fast 1.16 dürfte von Dauer sein und sorgt bei den exportorientierten Schweizer Unternehmen für willkommene Entlastung. Für die nächsten Monate gehen wir von einem EURCHF-Kurs zwischen 1.12 und 1.17 aus.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/apropos/</url><id>87C4957A27FC0F9DFD77EF3BA633B73C</id><title>Apropos Archives - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Auch letzte Weihnachten haben Tausende von Geschenken ihren Besitzer gewechselt. Ein in der Schweiz nicht untypisches Geschenk sind Goldvreneli. Die Goldmünzen verfügen über eine ruhmreiche Vergangenheit – welchen Wert man ihnen aber beimessen darf, wissen viele Beschenkte nicht wirklich. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/geld-waschen-die-briten-machens-moeglich/</url><id>B18AD5F7C17F966468ED178B08BA5FCA</id><title>Geld waschen – die Briten machen‘s möglich - Migros Bank</title><body>Apropos Geld waschen… Der Ausdruck ist hier durchaus wörtlich zu verstehen. Ab nächstem Jahr erhalten die Briten nämlich waschmaschinentaugliche Banknoten. Der 5-Pfünder wird zuerst durch Plastiknoten ausgetauscht. Kanada, Mexiko, Singapur, die Fiji-Inseln sowie Australien und Neuseeland haben bereits Plastik-Noten aus Polymer. Grossbritannien zieht 2016 nach – als erstes wird die 5-Pfund-Note ersetzt. Der frühere Premierminister Winston Churchill soll die neue Note zieren. Schmuddeliges Papiergeld soll auf der Insel in absehbarer Zeit vollständig verschwinden. Fakt ist, dass das Plastikgeld eine sechs-mal längere Lebensdauer aufweist als das normale Papiergeld sowie schwerer zu fälschen ist. Ausserdem sollen die neuen Noten hygienischer sein, was jedoch nicht restlos bewiesen ist. Interessant wäre der Hygiene-Fakt besonders für den US Dollar. Schliesslich soll der Grossteil aller US Noten mit einer beunruhigenden Menge an Kokain kontaminiert sein. Waschen kann man die neuen Noten also, nur beim Bügeln hapert’s noch. Ab 120 Grad Celsius schmilzt das Geld sprichwörtlich dahin. 15-0338_Grafik_Lebensdauer_d Die durchschnittliche Lebensdauer von Schweizer Banknoten variiert je nach Stückelung (Quelle: SNB)</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/wann-endlich-profitieren-die-mieter-von-den-tiefen-zinsen/</url><id>008BE97435517D8DF08AA7C1EED84C3F</id><title>Wann endlich profitieren die Mieter von den tiefen Zinsen? - Migros Bank</title><body>Viele Mieter sind unzufrieden. Trotz der rekordtiefen Hypozinsen bezahlen sie immer höhere Mieten. Doch nun hat dieser Trend gedreht. Grund dafür ist der starke Bauboom. Dieser schafft allerdings wieder neue Probleme. Die Mieter haben von den günstigen Zinsen nichts gespürt – bis jetzt zumindest. Seit 2008 hat sich der durchschnittliche Zinssatz für Hypotheken von 3,5 auf unter 1,7 Prozent halbiert. Trotzdem sind die Preise bei den neu abgeschlossenen Mieten um 17 Prozent gestiegen, bei den bestehenden Mietverhältnissen um immerhin 9 Prozent. Dagegen ist der Landesindex der Konsumentenpreise seit 2008 um 2 Prozent gesunken. Dass unter den Mietern der Unmut wächst, ist also verständlich. Zumal der Preisauftrieb nun schon über viele Jahre anhält, wie die Grafik verdeutlicht: Seit 2000 bezahlen Neumieter sogar über 50 Prozent mehr, während das allgemeine Preisniveau nur um 7 Prozent gestiegen ist. Mietwohnungen werden ständig teurer So haben sich die Angebotsmieten (für Neumieter), die Bestandesmieten (für bereits abgeschlossene Mietverträge) und der Teuerungsindex entwickelt. (Daten: BfS, Wüest &amp; Partner) Die Mieter müssen deshalb einen immer grösseren Teil ihres Budgets fürs Wohnen reservieren. Die nachfolgende Darstellung zeigt die Kostenentwicklung aufgeschlüsselt nach Einkommensklassen. Haushalte mit einem monatlichen Verdienst zwischen 6000 und 8000 Franken geben im Schnitt 20,4 Prozent ihres Geldes für die Miete aus. Im Jahr 2000 lag dieser Anteil erst bei 16,9 Prozent. Bei der nächsttieferen Einkommensgruppe sind die Kosten fürs Wohnen von 21,6 auf 24,9 Prozent gestiegen. Die Miete belastet das Budget mehr als früher Durchschnittliche Brutto-Mietbelastung nach Einkommensklassen (Daten: BWO) Doch nun gibt es erstmals positive Neuigkeiten für Mieter. Wie bereits im Sommer 2015 auf diesem Blog vorausgesagt, sind die Preise seit kurzem ins Rutschen gekommen – wenn auch vorerst nur für Neumieter. Innert Jahresfrist sank der Preisindex um immerhin 1,6 Prozent. Die Bestandesmieten kletterten zwar noch minim um 0,1 Prozent. Doch erwarten wir für das kommende Jahr eine Senkung des hypothekarischen Referenzzinssatzes von 1,75 auf 1,5 Prozent. Damit hat ein Grossteil der Mieter Anrecht auf eine Preissenkung von 2,9 Prozent. Freuen können sich die Mieter aber nicht nur über die Preisentwicklung. Auch die Knappheit beim Wohnraum geht sukzessive zurück. Grund dafür ist die intensive Bautätigkeit. Landesweit stehen aktuell rund 160‘000 Mietwohnungen im Angebot, das sind 26 Prozent mehr als vor einem Jahr. Und dieser Anstieg wird weitergehen: Während die Einwanderung und damit das Bevölkerungswachstum zurückgehen, haben die Baubewilligungen einen neuen Höchststand erreicht. Bei den Mietwohnungen hat sich ihre Zahl innert zehn Jahren von 15’000 auf 30’000 verdoppelt. Demgegenüber wurden bei den Eigentumswohnungen nur noch 15’000 Baubewilligungen erteilt, 5000 weniger als im Jahr 2006. Der Bauboom hat sich also vom Wohneigentum ins Mietsegment verlagert – und damit auch die Gefahr einer Blase. Ein erstes Warnsignal zeigt sich bei den Leerständen: Gegenwärtig stehen in der Schweiz so viele Mietwohnungen leer wie letztmals im Jahr 1999, nämlich über 45’000 (5000 mehr als im Vorjahr). Bei den Eigentumswohnungen dagegen verharrt die Zahl der leerstehenden Objekte bei 11’000. Kommt hinzu: Der Bauboom findet meistens nicht in den Zentren statt, wo die grösste Nachfrage besteht, sondern in den peripheren Standorten, welche über freie Landreserven verfügen. Dies verdeutlicht die unten stehende Tabelle mit den Leerstandsquoten. Während im Kanton Zug, in den beiden Basel sowie in Genf der Wohnraum mit einer Quote von unter 0,5 Prozent weiterhin sehr knapp ist, weist Appenzell Innerrhoden mit 3,6 Prozent einen überaus hohen Anteil an leeren Wohnungen auf. Unter den Städten ist es in Zürich, Lancy, Thun und Lausanne derzeit besonders schwierig, eine freie Wohnung zu finden. Eine hohe Leerstandsquote dagegen findet man in St. Gallen, Uster und Emmen. Enorme regionale Unterschiede auf dem Immobilienmarkt Leerstandsquote in % nach Kantonen Leerstandsquote in % in den 30 grössten Städten Zug 0.34 Zürich 0.22 Basel-Stadt 0.42 Lancy 0.22 Genf 0.45 Thun 0.22 Basel-Landschaft 0.47 Lausanne 0.29 Obwalden 0.61 Vernier 0.31 Waadt 0.81 Yverdon-les-Bains 0.39 Zürich 0.85 Basel 0.40 Schwyz 0.93 Kriens 0.44 Luzern 1.05 Bern 0.45 Neuenburg 1.15 Zug 0.49 Tessin 1.21 Genève 0.51 Freiburg 1.24 Sion 0.55 Schweiz 1.30 Köniz 0.58 Uri 1.39 Winterthur 0.59 Nidwalden 1.39 Chur 0.72 Graubünden 1.53 Dietikon 0.81 Schaffhausen 1.68 Neuchâtel 0.82 Bern 1.69 Montreux 0.83 Glarus 1.69 Fribourg 0.87 St. Gallen 1.77 Luzern 0.96 Thurgau 1.80 Dübendorf 1.02 Wallis 1.81 Frauenfeld 1.11 Appenzell A.Rh. 1.99 Schaffhausen 1.15 Jura 2.09 Rapperswil-Jona 1.17 Aargau 2.18 Lugano 1.25 Solothurn 2.62 Biel / Bienne 1.47 Appenzell I.Rh 3.63 La Chaux-de-Fonds 1.52 St. Gallen 1.94 Uster 2.01 Emmen 2.03 Quelle: BfS Nach einer langen Durststrecke zeichnet sich für die Mieter nun eine positive Trendwende ab, sowohl bei den Preisen als auch beim Angebot. Während sich die Lage in den Zentren allerdings nur leicht entspannt hat, entsteht in manchen Randgebieten bereits ein Überangebot. Ein wichtiger Treiber sind dabei die extrem tiefen Zinsen. Diese haben bei den institutionellen Investoren, also namentlich bei unseren Pensionskassen, zu einem Anlagenotstand geführt. Bei den eidgenössischen Staatsanleihen ist die Rendite bekanntlich negativ. Aus diesem Grund fliesst immer mehr Vorsorgekapital in den Immobilienmarkt. Grossüberbauungen, welche früher als zu riskant oder zu wenig rentabel galten, werden nun plötzlich realisiert – auch an weniger attraktiven Standorten. Für die Mieter bedeutet die starke Bautätigkeit primär, dass sie von einer grösseren Auswahl und sinkenden Preisen profitieren können. Trotzdem haben auch sie kein Interesse daran, dass sich längerfristig eine neue Blase daraus entwickelt. Denn oftmals steht hinter dem Vermieter eine Pensionskasse. Haben diese das Vorsorgekapital schlecht investiert, so gehören auch die Mieter zu den Leidtragenden.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/gewinnspiel-inspiration-2/</url><id>0A8649F249AC787EC8DE2122B4AEE020</id><title>Foto einschicken und gewinnen - Migros Bank</title><body>Beim Wohnen sind unserer Kreativität keine Grenzen gesetzt: Sei es eine mit Blumen übersäte Terrasse oder eine kühn geschwungene Katzentreppe. Schicken Sie uns Ihr Lieblingsfoto und nehmen Sie teil an unserem attraktiven Gewinnspiel. Wir suchen originelle Wohnwünsche. Zum Beispiel eine grün überwucherte Hausfassade, eine tolle Baumhütte oder ein gemütliches Iglu: Senden Sie uns ein Foto vom schönsten Fleckchen Ihrer Hauses oder Ihrer Wohnung. Unter den Einsendungen verlosen wir einen Gutschein von Do it   Garden im Wert von 500 Franken. Hier machen Sie mit! Damit Sie die besten Einsendungen unserer Leser nicht verpassen, können Sie unter diesem Link oder über das nebenstehende Formular unseren Newsletter abonnieren.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/weshalb-diversifikation-funktioniert/</url><id>6BC53AF2593DF2325367FF055800A3A9</id><title>Weshalb Diversifikation funktioniert - Migros Bank</title><body>Im Gespräch mit Ihrem Anlageberater fällt früher oder später der Begriff Asset Allocation (Vermögensaufteilung). Eng verbunden mit der Diskussion über die Zuteilung der Anlageklassen ist das Konzept der Diversifikation. Ziemlich sicher wird darum auch erwähnt, dass ein Portfolio breit diversifiziert sein sollte. Was genau verstehen die Investmentprofis darunter? Es ist wohl der Traum etlicher Anleger auf dem Weg zum vermeintlich schnellen Reichtum: An der Börse frühzeitig eine Kursrakete aufzuspüren, ehe das breite Investmentpublikum sie entdeckt und aufspringt. Viele Privatanleger beachten dabei aber nicht oder zu wenig, dass sie sich zu sehr im Detail verlieren und ein viel zu hohes Risiko eingehen – statt sich auf das grosse Ganze zu konzentrieren. Obwohl die Kursentwicklung jedes Einzelinvestments bedeutend ist, auf lange Sicht zählt letztlich vor allem die Gesamtperformance des Portefeuilles. Eine wesentliche Komponente eines erfolgreichen und leistungsstarken Portfolios war immer und wird auch weiterhin sein: Diversifikation zwischen den verschiedenen Anlageklassen wie Aktien, Obligationen, Währungen oder Immobilien. Nicht alle Eier in den selben Korb legen. Diversifikation an sich ist ein ziemlich einfaches Konzept. Im Grunde besagt es nichts weiter als: Nicht alle Eier in den selben Korb legen. Weshalb das so ist, liegt auf der Hand: Liegen alle Eier im selben Korb und Sie lassen diesen fallen, sind wahrscheinlich alle Eier kaputt. Ein einzelnes Ereignis kann also ein extrem schlechtes Ergebnis bewirken. Die meisten Investoren wollen diese Art von Risiko vermeiden und diversifizieren daher ihre Anlagen. Statt das ganze Geld in ein einziges Wertpapier zu investieren, streuen sie den Kapitaleinsatz über mehrere Wertschriften, Anlageklassen und Regionen. Diese Anlagestrategie offeriert quasi einen Versicherungsschutz: Sollte ein Investment floppen oder eine Anlageklasse schlecht laufen, verliert man nicht alles. Wenn ein Portfolio nicht diversifiziert ist, weist es ein unnötig hohes Risiko auf, ohne dass sich die Renditeaussichten auf lange Sicht verbessern würden. So gesehen ist Diversifikation eine Art Mechanismus zur Risikobegrenzung, indem eine Vielzahl von Investitionen einem Portefeuille beigemischt werden. Ein gut und breit diversifiziertes Portfolio weist immer ein effizienteres Risikoprofil auf als ein konzentriertes Einzelengagement. Diversifikation trägt so dazu bei, die Performance des Portfolios zu glätten. Die erfreuliche Kursentwicklung einiger Investments neutralisiert die enttäuschende Performance anderer Engagements. Aktien und Obligationen etwa tendieren oft in entgegengesetzte Richtungen. Wenn das Portefeuille Aktien und Anleihen umfasst, werden allfällige Verluste der einen Anlageklasse durch mögliche Gewinne der anderen kompensiert. Der Hauptgrund, gleichzeitig in Aktien und Bonds zu investieren, besteht also nicht darin, die Rendite zu erhöhen, sondern das Risiko zu reduzieren. Denn durch Diversifikation wird insbesondere das titelspezifische Risiko eliminiert. Ganz ausschalten lassen sich Risiken allerdings auch durch Diversifikation nicht. Systemische Marktrisiken wie Inflation, Zinsen, Börsencrash, politische Unruhen oder gar Kriege betreffen in der Regel alle Anlageklassen und ziehen die Kurse querbeet in Mitleidenschaft. Die reduzierte Schwankungsintensität lässt die meisten Anleger ruhiger schlafen. Die Performance eines diversifizierten Portfolios ist immer besser als die Entwicklung des schlechtesten Einzeltitels, aber gleichzeitig auch immer weniger gut als die des besten Portfolio-Bausteins. Diversifikation verengt letztlich die Bandbreite möglicher Ergebnisse. Statt in Rekordtempo phänomenale Kursgewinne einzustreichen, fährt man mit Diversifikation eher langsam, aber dafür sicherer dem Renditeziel entgegen. Unter normalen Marktumständen bewegt sich ein diversifiziertes Portfolio niemals zu schnell nach oben oder unten. Eine angenehme Begleiterscheinung: Die reduzierte Schwankungsintensität lässt die meisten Anleger ruhiger schlafen. Es gibt zwei Arten von Diversifikation: vertikale und horizontale. Bei einer vertikalen Diversifikation wird das Anlagekapital über verschiedene Anlageklassen gestreut. Beispiele dafür sind unterschiedliche Anlageklassen wie Cash, Staatsobligationen, Unternehmensanleihen, Aktien und Immobilien. Jede dieser Anlageklassen reagiert in den meisten Fällen unterschiedlich auf Marktereignisse und wirft je nach Marktumfeld verschiedene Renditen ab, zumal auch nicht immer alle Anlageklassen jederzeit gleich gut laufen. Bei einer horizontalen Diversifikation dagegen werden die Anlagen innerhalb der gleichen Anlageklasse gestreut. Ein gutes Beispiel dafür wäre ein ETF (Exchange Traded Funds; börsengehandelte Indexfonds), der einen Aktienindex nachzeichnet, oder ein Obligationenfonds. Innerhalb einer Anlageklasse einfach planlos die Anzahl Wertschriften zu erhöhen, reduziert das Risiko indes nicht und wäre auch nicht kosteneffizient. Um beispielsweise ein Aktienportfolio gut und breit zu diversifizieren, sollten möglichst Titel von Unternehmen gewählt werden, die in unterschiedlichen Industrien mit andersartigen Geschäftsmodellen tätig sind. Diversifikation ist der vielversprechendste Weg, das Gesamtrisiko des Portfolios zu senken und gleichzeitig das Potenzial für die Gesamtrendite zu erhöhen. Stellen Sie sich folgende Ausgangslage vor: Unternehmen A verkauft Glace, Unternehmen B setzt Regenschirme ab. Bei heissem Sommerwetter verdient Unternehmen A wohl prächtig, aber Unternehmen B bleibt auf seinen Regenschirmen sitzen. Bei regnerischem Herbstwetter dagegen werden mehr Regenschirme verkauft, während die Nachfrage nach Glace abnimmt. Kommt allerdings der Winter und es schneit, dann sind weder Regenschirme noch Glace Absatzrenner, doch vermutlich profitiert in der kalten Jahreszeit ein Unternehmen, das Unterhaltungselektronik vertreibt. Durch die Diversifizierung der Investments auf mehrere Unternehmen in unterschiedlichen Industrien sinkt das Risiko erheblich, das mit nur einer Einzelanlage einherginge. Diversifikationseffekte nutzen Die Kursentwicklung von Aktien ist unvorhersehbar (Gesamtertrag, indexiert). Quelle: Thomson Reuters Um das Beispiel fortzuführen: Statt nur Titel von Schweizer Unternehmen könnten auch internationale Aktien dem Portfolio beigemischt werden, um breiter zu diversifizieren. Denkbar wäre ebenso: Neben Standardwerten (Blue Chips) Valoren von klein- und mittelgrosskapitalisierten Unternehmen (Small und Mid Caps) im Portfolio zu berücksichtigen. Diversifikation ist letztlich der vielversprechendste Weg, das Gesamtrisiko des Portfolios zu senken und gleichzeitig das Potenzial für die Gesamtrendite zu erhöhen. Unabhängig davon, welche Titel die Gewinner sind, neigt ein gut diversifiziertes Portfolio dazu, auf lange Sicht mindestens die durchschnittliche historische Marktrendite zu erzielen. Ein breit abgestütztes Portfolio mit Einzeltiteln setzt allerdings ein gewisses Anlagekapital voraus. Wer bereits mit kleinerem Startkapital eine gute Diversifikation erreichen will, dem empfehlen wir Investitionen in die Strategie- und Nachhaltigkeitsfonds der Migros Bank.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/wer-hats-erfunden-die-schweizer/</url><id>B5F074909EA654DDF4492DC5AEAC91A3</id><title>Wer hat&apos;s erfunden? Die Schweizer! - Blog</title><body>Die Schweizer Wirtschaft steht im internationalen Vergleich sehr gut da. Erwarten Sie, dass unser Land diese Spitzenposition auch in Zukunft halten kann? Der wirtschaftliche Aufstieg der Schweiz ist in der Tat beeindruckend. In den letzten hundert Jahren hat sich unser Wohlstand, gemessen am realen Pro-Kopf-Einkommen, glatt verfünffacht. Verbrauchte eine Familie zu Beginn des 20. Jahrhunderts im Schnitt zwei Drittel des Einkommens für Nahrungsmittel und Kleider, so ist es heute gerade mal ein Sechstel. Doch weshalb geht es uns so viel besser? Die Produktionsfaktoren Arbeit, Kapital und Boden haben uns nicht zu diesem gewaltigen Sprung verholfen. Denn sie sind von Natur aus knapp und lassen sich nicht beliebig vermehren. Vielmehr verdanken wir unseren Wohlstand dem immensen technischen Fortschritt. Der Erfindergeist ist keinen Grenzen unterworfen. Innovationen sind eine unerschöpfliche Quelle des wirtschaftlichen Wachstums. Innovations-Weltmeister Patentanmeldungen pro eine Million Einwohner. Die Schweizer reichen pro Kopf der Bevölkerung am meisten internationale Patente ein. Die Tabelle umfasst die Top sechs sowie weitere ausgewählte Länder (Daten: Weltorganisation für geistiges Eigentum). Ein aussagekräftiger Massstab für die Innovationskraft und somit für das zukünftige Wachstum eines Landes ist die Zahl der eingereichten Patente. Hier ist die Schweiz der klare Weltmeister. Nirgendwo sonst werden pro Kopf der Bevölkerung mehr Patente eingereicht (siehe Grafik). Auch die langjährigen Spitzenreiter Schweden und Finnland hat die Schweiz inzwischen überholt. Bemerkenswert ist Südkorea: Nach einem steilen Aufstieg liegt das Land im Jahr 2012 bereits auf Rang sechs, vor Deutschland.   Novartis und Roche sind die Vorreiter Rund jedes sechste Schweizer Patent stammt aus der Pharma und Biotechnologie, dank den Flaggschiffen Novartis und Roche. Die beiden geben weltweit am zwei- und drittmeisten privates Geld für die Forschung aus, hinter Toyota. Bei Novartis erreichte das Budget im Jahr 2012 stolze 8,7 Milliarden Franken, davon entfielen 40 Prozent auf das Inland. Erfreulich ist überdies, in wie vielen unterschiedlichen Branchen unsere Wirtschaft ganz vorne mitmischt. Zu den fleissigsten Patentanmeldern gehören ebenso ABB, Nestlé, Syngenta und Swatch. Der Uhrenkonzern stand 2012 in der Kategorie „Industrie-Design“ weltweit an erster Stelle. Die Patentstatistik zeigt einerseits, dass man als Aktionär der Schweizer Industrie-Flaggschiffe von einer geballten Ladung an Innovationskraft profitiert. Zudem sind diese Firmen hochprofitabel und schütten jedes Jahr Milliarden an Dividenden aus. Darüber hinaus belegen die Zahlen, dass unser Wohlstand auch für die Zukunft gut abgesichert ist. Angesichts der schweren Krise in vielen umliegenden Ländern zweifellos ein erfreulicher Befund. Wie beurteilen Sie die Zukunft der Schweizer Wirtschaft? Diskutieren Sie mit! Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Der Wohlstandseffekt Es werde Industrie Unternehmen, unser wertvollster Schatz Wo nur bleibt das Wachstum?</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/welcher-kanton-hat-die-besten-boersennasen/</url><id>7547910456CA119C5FCA400F4C1BD399</id><title>Welcher Kanton hat die besten Börsennasen? - Migros Bank</title><body>Seit Februar läuft das Börsenspiel der Migros Bank. Die Regel ist einfach: Es gilt, die Bewegung des Schweizer Aktienmarktes für den Folgetag richtig vorauszusagen. Eine anonymisierte Auswertung unter den mittlerweile rund 2000 Teilnehmenden fördert Überraschendes zu Tage. Thurgauer und Genfer haben das bessere Börsengespür als Berner und Neuenburger. Und ebenfalls besser tippen die über 70-Jährigen im Vergleich zu den unter 20-Jährigen. Und Männer sind geringfügig treffsicherer als Frauen. Die Rede ist davon, die Bewegung des Schweizer Aktienindexes SMI richtig vorauszusagen. Genau darum geht es beim laufenden Börsenspiel der Migros Bank: Jeweils am Vorabend ist der Tipp abzugeben, ob am folgenden Handelstag der SMI höher oder tiefer schliesst. Wer als Erster mehrmals hintereinander korrekt getippt hat, gewinnt 2000 Franken. In der Startphase des Spiels, gewissermassen in der Aufwärmphase, reichte eine Serie von sechs Richtigen; dann wurde die Hürde auf sieben korrekte Tipps in Folge angehoben. Gelingt einem Teilnehmenden eine solche Siegesserie, beginnt für alle Spieler eine neue Runde – mit einer weiteren Chance auf 2000 Franken. Nur eine Minderheit tippt richtig Die anonymisierte Auswertung nach den ersten fünf Monaten zeigt: Von den männlichen Teilnehmenden schafften 1,4 Prozent eine Gewinnserie, von den Frauen 0,9 Prozent. Es wäre aber falsch, daraus den Schluss zu ziehen, dass sich Männer bei Börsenprognosen wesentlich besser anstellen. Denn die Mehrheit sowohl der männlichen als auch der weiblichen Teilnehmenden war nicht in der Lage, die SMI-Bewegung des folgenden Tags richtig vorherzusagen. Das schafften nur 45,5 Prozent der Männer und 44,2 Prozent der Frauen. Mit anderen Worten: Man(n) hätte besser eine Münze geworfen, denn dabei liegt die Wahrscheinlichkeit bei 50 Prozent. Grössere Unterschiede zwischen Kantonen als zwischen Mann und Frau Grössere Unterschiede als zwischen den Geschlechtern gab es unter den Kantonen (siehe Tabelle). Über 50 Prozent Trefferquote erreichten Personen aus den Kantonen Genf (50,4), Baselstadt (50,5), Nidwalden (50,7), Waadt (50,8), Thurgau (51,4) und Freiburg (54,4). Geradezu spektakulär schnitten Personen aus dem Jura und aus Appenzell-Ausserrhoden ab, mit 66,0 bzw. 72,4 Prozent. Allerdings handelte es sich jeweils nur um eine Handvoll Teilnehmende, so dass die statistische Aussagekraft beschränkt ist. Und keinem Einzigen aus diesen beiden Kantonen gelang eine Siegesserie von sechs bzw. sieben richtigen Tipps. Prozentual am meisten Gewinner stammten aus den Kantonen Wallis (3,1 Prozent), Solothurn (3,3 Prozent) und Tessin (6,8 Prozent). Falsch wäre aber, diesen Kantonsangehörigen insgesamt ein ausgeprägtes Börsengespür attestieren zu wollen. Denn ausgerechnet die Tessiner und Walliser wiesen als Gesamtgruppe besonders tiefe Trefferquoten für den Folgetag auf, nämlich 39,8 und 41,0 Prozent. Noch schlechter tippten u.a. Luzerner (40,9 Prozent), Aargauer (40,2 Prozent) und Neuenburger (31,9 Prozent). Alt oder Jung – wer hat die Nase vorn? Wie entscheidend ist die langjährige Erfahrung, um richtig zu tippen? Wichtig, würde man intuitiv meinen. Tatsächlich waren die über 70-Jährigen die Altersgruppe mit der höchsten Trefferquote für den folgenden Tag (48,7 Prozent), die unter 20-Jährigen jene mit der schlechtesten Vorhersagefähigkeit (43,5 Prozent). Allerdings fand sich in beiden Alterskategorien kein Sieger, der sechs- bzw. siebenmal hintereinander richtiglag. Der höchste Anteil von Gewinnern gab es bei den 60- bis 70-Jährigen (3,6 Prozent); deutlich abgeschlagen folgten die 30- bis 40-Jährigen (1,5 Prozent) und die 50- bis 60-Jährigen (1,4 Prozent). Teilnahme am Börsenspiel via Mobile Banking App der Migros Bank Haben auch Sie eine gute Spürnase für Aktienmarktbewegungen? Dann versuchen Sie Ihr Glück beim Börsenspiel der Migros Bank. Um als Kundin oder Kunde der Migros Bank mitzumachen, rufen Sie in der Mobile Banking App links oben die Menüliste auf und tippen auf den Menüpunkt «Börsenspiel». Alternativ ist eine Teilnahme über migrosbank.ch möglich. Die Teilnahme ist kostenlos und mit keinem Kaufzwang verbunden. Teilnahmeberechtigt sind alle Personen mit Wohnsitz in der Schweiz, die das 18. Altersjahr vollendet haben. Wie tippen die einzelnen Kantone? Kanton Anteil der richtigen Prognosen für Folgetag Anteil mehrfach richtiger Prognosen in Folge AG 40,2% 1,3% AI 33,0% 0,0% AR 72,4% 0,0% BE 45,0% 0,9% BL 44,8% 2,6% BS 50,5% 0,0% FR 54,4% 0,0% GE 50,4% 1,1% GL 46,3% 0,0% GR 47,0% 0,0% JU 66,0% 0,0% LU 40,9% 2,8% NE 31,9% 0,0% NW 50,7% 0,0% OW 30,0% 0,0% SG 49,3% 0,0% SH 47,8% 0,0% SO 48,7% 3,3% SZ 46,2% 0,0% TG 51,4% 1,3% TI 39,8% 6,8% UR 20,0% 0,0% VD 50,8% 0,0% VS 41,0% 3,1% ZG 49,6% 0,0% ZH 4,5% 1,5% Lesebeispiel: 40,2 Prozent der Teilnehmenden aus dem Kanton Aargau sagten die Richtung des SMI-Aktienindex für den Folgetag richtig voraus. Nur 1,3 Prozent schafften aber sechs oder sieben richtige Prognosen in Folge.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-tiefen-zinsen-kosten-uns-5-milliarden-franken-pro-jahr/</url><id>82004105388FC967057BB3BC6E0A64A1</id><title>Die tiefen Zinsen kosten uns 5 Milliarden Franken pro Jahr - Migros Bank</title><body>Die extrem lockere Geldpolitik schädigt die Sparer. Unsere Analyse zeigt, um welch hohe Summen es dabei geht und welche Bereiche am stärksten betroffen sind. Zudem gehen wir der Frage nach, was Sie selber gegen die Zinsflaute tun können. Die Zinswelt steht Kopf. Die Leitzinsen in der Schweiz und vielen weiteren Ländern sind negativ. Und ein Anstieg ist nicht in Sicht. Doch was bedeutet das nun für die Sparer? Die Antworten auf diese Frage fallen sehr unterschiedlich aus: Die einen beklagen, dass die Sparer das grösste Opfer der Tiefzinspolitik tragen. Dagegen behaupten andere, die Lage sei gar nicht so schlimm, weil die Inflation ja ebenfalls negativ ist. Im laufenden Jahr wird die Jahresteuerung voraussichtlich minus 0,6 Prozent erreichen. Wir wollten es genau wissen. Dazu haben wir anhand von historischen Daten den realen, inflationsbereinigten Zins in der Schweiz analysiert. Der reale Zins sagt uns, wie hoch der effektive Wertzuwachs für den Sparer ausfällt. Dabei haben wir zwei Bereiche unterschieden: Schweizerische Staatsobligationen sowie Sparkonten. Bei den Staatsobligationen haben wir auf Daten seit 1925 zurückgegriffen. Das Resultat: Im historischen Durchschnitt erreichte die reale Verzinsung 1,7 Prozent. Aktuell aber liegt der Zins viel tiefer, bei nur 0,2 Prozent (vgl. Grafik). Somit rentieren Staatsanleihen zurzeit um ganze 1,5 Prozent schlechter als im langjährigen Mittel. Die grössten Besitzer von Anleihen in der Schweiz sind die Pensionskassen und Institutionen der beruflichen Vorsorge mit einem investierten Volumen zwischen 250 und 300 Milliarden Franken. Somit erreicht die Zinseinbusse allein in der zweiten Säule 4 Milliarden Franken im laufenden Jahr. Massiver Zinsrückgang bei den Staatsanleihen Reale, inflationsbereinigte Verzinsung von Schweizer Staatsobligationen. Der historische Durchschnitt bezieht sich auf die Zeit seit 1925. In der Vorsorge haben schon kleine Zinsunterschiede riesige Auswirkungen: Bei einem realen Zinssatz von 0,2 Prozent vergrössert sich ein Vermögen von 100‘000 Franken innerhalb von 20 Jahren auf lediglich 104‘000 Franken. Bei einem Zinssatz von 1,7 Prozent dagegen steigt es auf 140‘000 Franken. Wie gross ist nun der Schaden durch die tiefen Zinsen bei den Sparguthaben? Mit rund 400 Milliarden Franken ist das Volumen hier sogar noch grösser als bei den Obligationen. Unsere Analyse zeigt: Im historischen Durchschnitt ist der reale Sparzins mit 0,9 Prozent deutlich tiefer ist als bei den Staatsanleihen. Aktuell jedoch beträgt die reale Verzinsung immerhin 0,7 Prozent und liegt damit nur wenig unter dem langjährigen Mittelwert. Das heisst: Bei den Spareinlagen hält sich der Zinsausfall mit rund einer Milliarde Franken vorläufig in Grenzen. Beim Sparkonto ist der Zinsausfall weniger schlimm Reale, inflationsbereinigte Verzinsung von Spareinlagen, basierend auf Daten seit 1975. Die nachfolgende Grafik verdeutlicht nochmals die Tatsache, dass sich die finanzielle Repression aufgrund der expansiven Geldpolitik vor allem bei den Obligationen manifestiert. Im langfristigen Vergleich weisen die Staatsanleihen gegenüber dem Sparkonto einen um 0,8 Prozent höheren Zins auf. Doch inzwischen hat sich dieser Zinsvorsprung der Obligationen ins Negative verkehrt: Aktuell liegt die reale Verzinsung auf dem Sparkonto ein halbes Prozent höher als bei den Anleihen. Damit zeigt sich, dass die Banken auf den Spargeldern einen Margenrückgang in Kauf genommen und bislang weitgehend darauf verzichtet haben, das tiefere Zinsniveau an die Kunden weiterzugeben. Die Obligationen haben ihren traditionellen Zinsvorsprung verloren Zinsvorsprung der Staatsanleihen gegenüber dem Sparkonto: Im historischen Durchschnitt ist die reale Verzinsung der Obligationen 0,8 Prozent höher. Zurzeit jedoch ist dieser Vorsprung ins Negative gekippt: Auf dem Sparkonto ist der reale Zins mittlerweile 0,5 Prozent höher. Dass sich die Situation der Sparer bald verbessert, ist leider nicht zu erwarten – im Gegenteil. Für das nächste Jahr rechnen wir mit einer Zunahme der Teuerungsrate von aktuell minus 0,6 Prozent auf plus 0,2 Prozent. Denn die Wirkung des Frankenschocks, der die Inflation tief ins Minus gedrückt hat, lässt nun wieder nach. Dadurch schrumpfen die realen Zinsen weiter. Beträgt die kumulierte Zinseinbusse auf Obligationen und Spareinlagen dieses Jahr noch 5 Milliarden Franken, so erwarten wir für das kommende Jahr deutlich grössere Mindereinnahmen von rund 10 Milliarden Franken – gerechnet im Vergleich zur langjährigen Durchschnittsverzinsung. Entscheidend für den längerfristigen Ausblick ist die Politik der Europäischen Zentralbank (EZB). Sie hat sich zum Ziel gesetzt, die Inflationsrate in der Eurozone auf 2 Prozent anzuheben. Aktuell beträgt die Jahresteuerung minus 0,2 Prozent und die Erreichung des von ihr verkündeten Zielwerts von 2 Prozent bleibt in weiter Ferne. Somit kann es Jahre dauern, bis die EZB den Leitzins erstmals wieder anheben wird. Die Terminmärkte rechnen mit einem solchen Schritt erst im Jahr 2019. Diesem Kurs muss auch die Schweizerische Nationalbank folgen, um eine weitere Aufwertung des Frankens gegenüber dem Euro zu verhindern. In Japan übrigens verharren die Leitzinsen schon seit über 20 Jahren unter 0,5 Prozent. Die Sparer müssen sich deshalb auf eine lang andauernde Zinsflaute einstellen. Doch wie sollen sie damit umgehen? Bekanntlich wollen die Notenbanken die Sparer dazu bringen, mehr Geld auszugeben, statt dieses auf die hohe Kante zu legen – in der Hoffnung, dass auf diese Weise der Konsum angekurbelt wird. Paradoxerweise könnten die Währungshüter aber genau das Gegenteil bewirken: Weil die Leute davon ausgehen, dass sie ihr Sparziel schlechter als früher erreichen können, legen sie noch mehr Geld auf die Seite und schränken ihre Ausgaben zusätzlich ein. Um dieser Zinsfalle zu entgehen, bleibt den Sparern keine andere Wahl, als vermehrt Aktien als Geldanlage zu berücksichtigen. Zwar kommt es an der Börse kurzfristig immer wieder zu starken Kursausschlägen. Dafür werden die Aktionäre mit rekordhohen Dividenden entschädigt. Die unten stehende Grafik zeigt die Entwicklung der realen, inflationsbereinigten Dividendenrendite in den letzten 20 Jahren. Noch in den Neunzigerjahren wurde die nominale Rendite von 1 bis 2 Prozent meistens durch die Teuerung «weggefressen» – die reale Rendite schwankte also um null. Doch seither haben die Unternehmen ihre Gewinnausschüttungen kontinuierlich gesteigert. Mittlerweile liegt die nominale Dividendenrendite der Schweizer Aktien bei 3,5 Prozent. Unter Berücksichtigung der negativen Teuerung erreicht die reale Rendite derzeit sogar über 4 Prozent. Allein im laufenden Jahr schütten die SMI-Aktien 38 Milliarden Franken an ihre Besitzer aus. Die realen Renditen von Aktien sind stark gestiegen Inflationsbereinigte Dividendenrendite beim Swiss Market Index. Die Gewinnentwicklung der Konzerne bleibt positiv, es zeichnen sich nur vereinzelte Dividendenkürzungen ab. Wer folglich von einer langfristigen Dividendenrendite von 3 Prozent ausgeht, kalkuliert durchaus vorsichtig. Denn es würde bedeuten, dass die künftigen Ausschüttungen lediglich mit der Inflation Schritt halten. Auf eine Frist von zehn Jahren führt eine solche Rendite zu einem Wertzuwachs von immerhin 34 Prozent – nur dank der Dividenden. Selbst unter der äusserst pessimistischen Annahme, dass der Börsenindex bis 2026 um 34 Prozent von 8000 auf 5300 Punkte sinken würde, hätte man als Aktionär immer noch keinen Verlust erlitten.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/albert-steck/seite/7/</url><id>7E8DBDE2F2FCB2FABB7C6613689F80A3</id><title>Albert Steck, Autor bei Migros Bank - Page 7 of 12</title><body>Die Eurozone und Griechenland stehen vor einem Scherbenhaufen. Nur etwas ist nach all den Verhandlungen klar geworden: Eine Rückzahlung der Schulden wird immer unwahrscheinlicher. Genau dies jedoch wollte die Eurozone um jeden Preis verhindern. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/duttweiler/</url><id>FDFADD8F42385D8FFA025BD2CE2A2B03</id><title>Duttweiler Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Am 15. August 2013 jährte sich der Geburtstag vom Gründer des Migros Genossenschaftsbundes, Gottlieb Duttweiler, zum 125. Mal. Seine Prinzipien von damals sind aktueller denn je. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/der-grosse-geschlechtergraben-in-der-vorsorge/</url><id>2BCFD770EA7FF1BF8C97F13AA4851551</id><title>Der grosse Geschlechtergraben in der Vorsorge - Migros Bank</title><body>Jedes Jahr bezahlen unsere Vorsorgewerke Altersrenten in der Höhe von über 50 Milliarden Franken. Wie viel davon erhalten die Frauen, wie viel die Männer? Unsere Analyse zeigt: Es besteht eine beträchtliche Differenz. Und der Graben wird nur langsam kleiner. Die Lohndifferenz zwischen Frauen und Männern ist ein viel diskutiertes Thema. Entsprechend führen die Behörden detailliert Buch darüber, wie sich dieser Abstand entwickelt und welche Faktoren dafür verantwortlich sind. Ganz anders hingegen bei der Vorsorge: Eine offizielle Auswertung zu den Anteilen der Frauen und Männer sucht man da vergeblich. Obwohl es ebenfalls um viel Geld geht. Allein im Jahr 2013 haben die AHV und die berufliche Vorsorge Altersrenten von 52 Milliarden Franken ausbezahlt. Und der Betrag nimmt pro Jahr um 1,5 Milliarden Franken zu. Versuchen wir also, etwas Licht in die Geschlechterverteilung bei der Vorsorge zu bringen: Beim grösseren der beiden Töpfe, bei der AHV, fliessen von den 32 Milliarden Franken an Altersrenten 58 Prozent an die Frauen (siehe Grafik). Der wichtigste Grund für die weibliche Dominanz ist die höhere Lebenserwartung: Sie leben im Schnitt drei Jahre länger. Weil die erste Säule im Umlageverfahren finanziert wird, profitieren die Frauen zudem von den höheren Lohnbeiträgen der Männer. Die AHV schüttet jährlich 32 Milliarden Franken an Altersrenten aus. Davon erhalten die Frauen 58 Prozent. Von den Renten aus der beruflichen Vorsorge fliessen dagegen nur 22 Prozent an die Frauen. Und so sieht die Rechnung der ersten und zweiten Säule kombiniert aus: Von den 52 Milliarden Franken Altersrenten bekommen die Männer 29 Milliarden und die Frauen 23 Milliarden. Komplett gegensätzlich sind die Gewichte in der zweiten Säule verteilt: Hier gehen stattliche 78 Prozent der Altersrenten an die Männer und nur gerade 22 Prozent an die Frauen. Wie lässt sich diese Ungleichheit erklären? In der beruflichen Vorsorge ist die Rente abhängig von der Höhe der geleisteten Einzahlungen, wobei der Arbeitgeber mindestens die Hälfte davon übernimmt. Der deutlich geringere Anteil der Frauen ist somit ein Spiegelbild der tieferen Erwerbsquote sowie des tieferen Durchschnittslohns. Dieser Graben schliesst sich zwar, aber nur langsam: Vor zehn Jahren bekamen die Frauen erst 18 Prozent der ausbezahlten Renten. Unsere Auswertung zeigt: Das Risiko einer mangelhaften Altersvorsorge ist bei den Frauen höher. Dazu tragen auch besondere Faktoren bei, wie der Koordinationsabzug bei der Teilzeitarbeit. Ebenso kann eine Scheidung zu Einbussen führen. Doch wie erkenne ich, ob bei mir eine Vorsorgelücke besteht und welche Faktoren dazu geführt haben? Und vor allem: Was kann ich dagegen tun? Konkrete Empfehlungen dazu lesen Sie im neuen Blog-Beitrag “Sieben Vorsorgetipps für Frauen – und auch für Männer”. “Frauen erhalten nur 22 Prozent der Gelder” schreibt Blick.ch.  </body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/apropos-rational-anlegen/</url><id>90741FCB521130F7B55AD8DC50350DA3</id><title>So gar nicht rational</title><body>Apropos Anlegen… Der jüngste Absturz der Börsenkurse hat es erneut gezeigt: Der durchschnittliche Anleger lässt sich stark von seinen Emotionen leiten. Oft agiert er alles andere als rational, wenn es um die Anlage seines Vermögens geht. Also ganz anders, als man es vom Homo oeconomicus eigentlich erwarten müsste. Der Homo oeconomicus ist eine rein rational und wirtschaftlich denkende Person. Es wird angenommen, dass der Homo oeconomicus jegliche Informationen zu seinen Alternativen besitzt und so handelt, dass er den grösstmöglichen Nutzen für sich schafft. Dieses Modell ist die Basis von vielen Ansätzen der Wirtschaftswissenschaften. Ein „normaler“ Mensch handelt jedoch nicht immer rational. Vor allem nicht, wenn es um sein angelegtes Geld geht. Folgende Grafik zeigt, dass der durchschnittliche Anleger so gar nicht rational auf Kursentwicklungen reagiert. Dieses Verhalten lässt sich immer wieder beobachten. Bei neuen Trends oder Entwicklungen, springt die grosse Masse meist bereits zu spät auf den Zug auf. Warnsignale werden verdrängt und schöngeredet, bis die Blase platzt, der Kurs einbricht und Panik ausbricht. Meist wird dann verkauft, was danach bereut wird, weil der Kurs wieder zu steigen beginnt. Klassischerweise wird das Verhalten danach wiederholt, da man sich nun sicher ist, dass es dieses Mal bestimmt nur noch nach oben gehen kann. Hier finden Sie Tipps, wie Sie verhindern können, selbst zu einem Anlage-Lemming zu werden: 7 Tabus für Anleger Von Hasen und Schildkröten Aktien? Es ist nie zu spät Mehr Futter für Ihr Sparschwein – Jetzt mit Mi-Fonds ordentlich zulegen. Mehr erfahren unter: migrosbank.ch/mi-fonds</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/unsere-autoren/</url><id>1DEEAF25DDFE6AB78A2DD5A5E5663364</id><title>Unsere Autoren - Migros Bank</title><body>Urs Aeberli Urs Aeberli ist der Mediensprecher der Migros Bank. Er präsentiert Neuheiten und Tipps zu Produkten aus den Bereichen Zahlen, Vorsorgen, Anlegen und Finanzieren. 106 Beiträge ansehen Markus Wattinger Der Leiter Investment Office erläutert die aktuellen Einschätzungen der Migros Bank zu den Finanzmärkten, in seinem vierteljährlichen &quot;Update zur Anlagepolitik&quot;. 16 Beiträge ansehen Thomas Pentsy Thomas Pentsy ist Markt- und Produktanalyst der Migros Bank. Er gibt auf dem Blog Tipps zu Finanzen und analysiert das aktuelle Geschehen in der Wirtschaft. 13 Beiträge ansehen Christoph Sax Christoph Sax ist der Chefökonom der Migros Bank. Er verfasst Einschätzungen zum Wirtschaftsgeschehen und zu den Finanzmärkten. 12 Beiträge ansehen Sacha Marienberg Sacha Marienberg leitet das Investment Center bei der Migros Bank. Er beschäftigt sich in seinen Beiträgen vornehmlich mit Themen rund um den Anlageprozess, Anlagestrategien und deren effiziente Umsetzung. 5 Beiträge ansehen Aline Martinoli Apropos Autoren… Aline Martinoli arbeitet als Spezialistin Online-Kommunikation bei der Migros Bank und schreibt Beiträge der Rubrik Apropos. Dort präsentiert sie amüsante und nützliche Fakten rund um die Welt der Finanzen und des Geldes. 4 Beiträge ansehen Benjamin Hampl Benjamin Hampl ist Fondsmanager und Spezialist für nachhaltige Anlagen bei der Migros Bank. Er verfasst Einschätzungen rund um das Thema Nachhaltigkeit. 4 Beiträge ansehen Irina Martín Irina Martín ist als Ökonomin für die Migros Bank tätig. Auf unserem Blog thematisiert sie makroökonomische Fragestellungen. 4 Beiträge ansehen Jeannette Schaller Jeannette Schaller leitet die Finanzplanung bei der Migros Bank. Ihre Beiträge behandeln wichtige Informationen und Fragestellungen rund um das Thema Finanzplanung. 4 Beiträge ansehen Thomas Kaufmann Thomas Kaufmann ist Fondsmanager Aktien und Immobilien bei der Migros Bank. Er informiert vorwiegend über Themen im Immobilien- und Aktienbereich. 4 Beiträge ansehen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-dunklen-fruechte-des-internets/</url><id>CF68A1B7AFA6EC592EEDFD45DF9302B1</id><title>Die dunklen Früchte des Internets - Apropos</title><body>Dass das Internet so einiges zu bieten hat und dass die Digitalisierung einige Marktzweige auf den Kopf stellte und Neue entstehen liess, ist allgemein bekannt. Wie im nicht digitalen Markt, gibt es auch im Web einen Schwarzmarkt – das sogenannte Darknet. Besonders Kreditkartennutzer sind beliebte Opfer. Wie Sie sich schützen können, lesen Sie hier. Doch was ist das Darknet überhaupt? Im Gegensatz zum normalen Internet basiert das Darknet nicht auf einem zentralen Server, sondern auf vielen privaten PCs, die miteinander vernetzt sind. Tauschen die User Daten aus, sind diese immer verschlüsselt. Der Zugriff erfolgt nicht über einen normalen Browser, sondern über eine spezielle Software, welche sich ins Darknet einklinkt und die Verschlüsselung der Daten vornimmt. Auch die Suche gestaltet sich anders, es gibt noch kein Darknet-Google. Seiten sind nur über Linksammlungen erreichbar. Diese Anonymität lockt verschiedenste User an: Netzaktivisten, Freiheitskämpfer aber auch Drogenhändler, Kriminelle und viele mehr… Ein kriminelles Geschäftsfeld im Darknet ist jenes mit Kreditkarten und anderen Zahlungsmitteln. Ein verifiziertes Paypal Konto ist je nach verfügbarem Guthaben schon ab 2 Dollar zu haben, eine funktionierende Kreditkarte für rund 7 Dollar. Eine gut gefälschte 50-Euro-Note erhält man bereits ab 8 Dollar. Wie im „normalen“ Internet, gibt es auch im Darknet beispielsweise Anbieter-Bewertungssysteme. Käufer können den Verkäufer bewerten. Waren die Kreditkartendaten doch nicht echt, kann der Käufer eine schlechte Note verteilen. Die Darknet-E-Shops wenden auch andere bekannte Mechanismen an: Sicherer Versand, Support, AGB’s, Kundenbindungsprogramme, Rabatte und vieles mehr.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/anlegen/seite/2/</url><id>D6B76F8F7FDE2317DB13BBF96AE5324E</id><title>Anlegen Archiv - Page 2 of 10 - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Obligationen sind Schuldtitel und damit risikoärmere Anlagen als Aktien. Diese Wertpapiere bieten zwar nicht das Potenzial von Aktien, haben aber andere Vorzüge. Sie werfen einen bestimmten Zins ab. Obligationen mit guter Schuldnerqualität gelten daher als konservative Anlagen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/saeule-3a-eine-rendite-von-3-prozent-bleibt-realistisch/</url><id>FEF60A14A95B6E2CE34974369FD4A0D3</id><title>Säule 3a: Eine Rendite von 3 Prozent bleibt realistisch</title><body>Die Zinsflaute macht Sparen weniger attraktiv. Unser Tipp: Zahlen Sie trotzdem in die dritte Säule ein. Denn je nach Strategie ist eine Rendite von über 3 Prozent weiterhin möglich. 0,6 Prozent Zins bezahlt die Migros Bank derzeit auf dem Vorsorgekonto der dritten Säule. Bei anderen Banken beträgt der Zins nur 0,5 Prozent. Soll man deshalb auf die Einzahlung in die Säule 3a verzichten, bis die Zinsen wieder steigen? Davon möchte ich abraten. Aus zweierlei Gründen. Erstens verlieren Sie dadurch den Steuervorteil. Was nämlich oft vergessen wird: In der dritten Säule gilt der Steuerabzug jeweils nur für ein Jahr. Eine verpasste Einzahlung können Sie somit nicht mehr nachholen. Und zweitens können Sie anstelle des Kontos in einen Vorsorgefonds investieren. So lässt sich die Rendite erheblich steigern – besonders in der aktuellen Tiefzinsphase. Eine Fondslösung macht dann am meisten Sinn, wenn das Geld langfristig angelegt wird. Was gerade bei der Vorsorge häufig zutrifft. Machen wir ein konkretes Beispiel: Die Grafik zeigt die Vermögensentwicklung für jemand, der seit 2006 jedes Jahr 6000 Franken in den Mi-Fonds (CH) 40 V einbezahlt hat. Bis heute erreicht sein Gewinn 25‘900 Franken. Knapp die Hälfte davon (11‘600 Franken) beruhen auf der Wertsteigerung des Fonds. Die übrigen 14‘300 Franken entsprechen der gesamten Steuerersparnis über zehn Jahre. Dieser Gewinn entspricht einer ansehnlichen Jahresrendite von 3,7 Prozent. Ein Gewinn von 25‘900 Franken in zehn Jahren So hat sich das Vermögen in der dritten Säule entwickelt, wenn jemand seit 2006 jährlich 6000 Franken in den Mi-Fonds (CH) 40 V investiert hat. Zu beachten ist: Die Steuerersparnis variiert je nach Wohnort und Zivilstand. Im Beispiel handelt es sich um ein Paar ohne Kinder, wohnhaft in Bern, mit einem gemeinsamen Einkommen von 100‘000 Franken. Wohnt das gleiche Paar beispielsweise in Basel oder Neuchâtel, so würde der Steuerabzug um insgesamt 2000 respektive 3000 Franken höher ausfallen, womit die Jahresrendite der Säule 3a auf bis zu 4 Prozent ansteigt. Eine Übersicht mit den Steuervorteilen pro Kanton finden Sie hier. Wie sieht es nun aus mit den Risiken? Bei den Vorsorgegeldern toleriert der Gesetzgeber keine übermässigen Wertschwankungen. Bei Fonds der dritten Säule darf der Aktienanteil deshalb nicht über 50 Prozent liegen. Im Beispiel des Mi-Fonds (CH) 40 V beträgt er 40 Prozent. Und wie die Grafik verdeutlicht, hat der Fonds aus diesem Grund die erlittene Werteinbusse während der Finanzkrise 2008 relativ schnell wieder aufgeholt. Der Steuervorteil der Vorsorgefonds beschränkt sich übrigens nicht nur auf die Einzahlung. Denn im Gegensatz zu den herkömmlichen Anlagefonds sind sämtliche Gewinnausschüttungen ebenfalls steuerfrei. Diese Ersparnis erreicht pro Jahr mehrere hundert Franken und ist in der Beispielrechnung nicht berücksichtigt. Überdies könnte das Paar, sofern beide als Angestellte arbeiten, die jährliche Einzahlung auf bis zu 13‘536 Franken erhöhen, womit der Steuerabzug nochmals stark zunehmen würde. Trotz Zinsflaute: Mit einer klugen Strategie lohnt sich die dritte Säule noch immer. Der Einsatz von Vorsorgefonds ist dabei nur einer von unseren 20 Tipps zur Säule 3a, die Sie auf diesem Blog unter dem Titel Machen Sie mehr aus Ihrer Vorsorge nachlesen können. Bestimmt hat es auch für Sie eine nützliche Empfehlung darunter. Mehr Futter für Ihr Sparschwein – Jetzt mit Mi-Fonds ordentlich zulegen. Mehr erfahren unter: migrosbank.ch/mi-fonds</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/es-stehen-nicht-alle-ampeln-auf-gruen/</url><id>14E01A02AA038FA6669823595380BB5D</id><title>Es stehen nicht alle Ampeln auf Grün - Migros Bank</title><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. “Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün”, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten immerhin darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Die Abschwächung des Frankens erachtet er als dauerhaft. Trotzdem sieht er die Schweizerische Nationalbank in Sachen Geldpolitik – Stichwort “Niedrigzinsen” – weiter im Seitenwagen der EZB. Herr Sax, 2017 neigt sich dem Ende zu. Wie beurteilen Sie die Lage der Schweizer Wirtschaft? Deutlich verbessert. Die krisengeplagten Sektoren haben die Talsohle durchschritten, in der EU zieht die Nachfrage an, und der Franken hat sich etwas abgewertet. Auch die Arbeitslosigkeit hat sich zurückgebildet. Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün. In einigen Industriezweigen sind die Margen nach wie vor unter Druck. Zudem hat sich das Wachstum des Privatkonsums etwas abgeschwächt. Spielt das internationale Umfeld mit? Ja, das globale Umfeld bleibt freundlich. Die Weltwirtschaft dürfte 2018 sogar leicht stärker expandieren als dieses Jahr. Auch in Europa wird sich die Erholung fortsetzen. Wir erachten die Abschwächung des Frankens deshalb als dauerhaft. Dies wiederum dürfte die Investitionstätigkeit und den Aussenhandel begünstigen. Zuletzt haben die harten Fakten, wie das Schweizer BIP, aber enttäuscht. Frühindikatoren wie PMI und KOF-Barometer zeichnen dagegen weiterhin ein gutes Stimmungsbild. Löst sich dieser Widerspruch also bald auf? Ein hoher PMI-Wert impliziert lediglich, dass sich eine Mehrheit der Unternehmen im Expansionsmodus bewegen. Er sagt aber wenig darüber aus, auf welchem Niveau sie sich bewegen bzw. wie gut es ihnen momentan geht. Die Maschinen-, Elektro- und Metall-Industrie etwa bestätigt, dass die Umsätze wieder zunehmen. Fast ein Viertel dieser Firmen hatte das Geschäftsjahr 2016 auf Stufe EBIT jedoch mit einem Verlust abgeschlossen. Was schliessen Sie daraus? Für viele dieser Unternehmen ging es in den letzten Monaten vermutlich erst mal darum, die Profitabilitätseinbussen der letzten Jahre, soweit möglich, wieder aufzuholen. Nicht zuletzt aufgrund der tiefen Vergleichsbasis beim Umsatz und bei der Wertschöpfung werden wir im kommenden Jahr aber ein höheres Wirtschaftswachstum in der Schweiz sehen. Der Widerspruch zwischen den Vorlaufindikatoren und den harten Fakten wird sich somit auflösen. Dies dürfte bereits in den BIP-Daten zur zweiten Jahreshälfte 2017 zum Ausdruck kommen. Und dann zieht 2018 die Wirtschaft wieder stärker an? Für das Gesamtjahr 2017 sehen wir aufgrund der schwachen ersten Jahreshälfte lediglich ein BIP-Wachstum von 0,9%. Für 2018 sind wir allerdings deutlich zuversichtlicher und erwarten einen BIP-Zuwachs von ca. 1,7%. Von einer starken zyklischen Erholung würde ich dennoch nicht sprechen. Dafür bleibt der Aufschwung in verschiedenen Teilen des Dienstleistungssektors – etwa dem Einzelhandel und dem Finanzsektor – zu verhalten. Zudem dürften die Bauinvestitionen nächstes Jahr etwas weniger stark expandieren. Sie sagen, die Konjunktur zeige sich weniger dynamisch als in früheren Zyklen. Was sind die Hintergründe? Die Industrie ist stark von der EU abhängig. In diesem Exportmarkt hat sich die Nachfrage nach Schweizer Produkten trotz des wirtschaftlichen Aufschwungs nur zögerlich erholt. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Ein weiterer Grund für den verhaltenen Aufschwung ist die seit zehn Jahren stagnierende Produktivität. Die Schweizer Wirtschaft ist in den letzten Jahren erheblich “in die Breite” gewachsen. Das heisst? Dass ein wesentlicher Teil des BIP-Wachstums auf dem Bevölkerungswachstum basierte. Pro Kopf gerechnet hat das BIP seit 2008 nur leicht zugenommen. Mit der Abschwächung der Zuwanderung und dem Frankenschock ist diese Problematik wieder stärker zu Tage getreten. Sie sprachen die Exporte an. Welche Rolle sehen Sie diesen Sektor in den kommenden Jahren spielen? Wie erwähnt gehen wir davon aus, dass die Entspannung währungsseitig anhält. Die Exporte werden in der Folge moderat zunehmen. Der Aussenhandel wird wieder eine stärkere Stütze des Wirtschaftswachstums. Das Wachstum der Exporte wurde lange vor allem von der Pharmaindustrie getragen. Kann diese Bewegung an Breite gewinnen? Ja, denn die Rahmenbedingungen haben sich verbessert. Wie schätzen Sie den Zustand der wichtigsten Handelspartner ein? Nach wie vor sehr gut ist die Nachfrage aus Asien und den USA. Auch in der Eurozone gibt es Lichtblicke, wobei die stärksten Impulse im kommenden Jahr von Deutschland ausgehen dürften. In vielen anderen Mitgliedstaaten der Währungsunion verbessert sich die Situation zwar ebenfalls, die Erholung erfolgt jedoch auf einem bescheideneren Niveau. 2017 war oft von den politischen Risiken in Europa die Rede. Alles in allem scheint es glimpflich ausgegangen zu sein. Oder stehen Ihrer Ansicht nach weitere Belastungsfaktoren im Raum? Die Probleme der Währungsunion sind nicht überwunden. Dank der guten Konjunktur und den Stützungsmassnahmen der EZB sind sie jedoch in den Hintergrund getreten. Dieses positive Umfeld dürfte noch mindestens zwei Jahre anhalten. Die Risiken werden beim nächsten Abschwung aber wieder ans Tageslicht kommen. In welcher Form? Einige Euroländer sind stark verschuldet und international zu wenig wettbewerbsfähig. Bei der nächsten Vertrauenskrise wird es erneut zu Kapitalabflüssen aus dem Süden in den Norden kommen. Weitere Risiken sehe ich vor allem in China. Hier erwarten wir eine Abschwächung des Wirtschaftswachstums. Wir gehen jedoch davon aus, dass die Regierung die hohen Risiken im Finanzsektor unter Kontrolle halten kann. Wie werden sich in der Schweiz neben den Exporten die Investitionen und der Konsum entwickeln? Werden diese beiden Komponenten auch zum Wachstum beitragen? Die Verbesserung der Profitabilität in den krisengeplagten Branchen und die Erholung der Nachfrage werden die Investitionstätigkeit begünstigen. Angesichts der anhaltend hohen politischen Risiken im Umfeld des globalen Handels erwarten wir insgesamt aber nur einen moderaten Anstieg der Investitionstätigkeit. Der Privatkonsum wird weiterhin eine wichtige Wachstumsstütze darstellen. Die Impulse sind allerdings nicht ganz so stark wie noch vor einigen Jahren, was vor allem dem Rückgang der Nettozuwanderung zuzuschreiben ist. Sie erachten die Abwertung des Frankens als dauerhaft. Welche Tendenz erwarten Sie für nächstes Jahr? Wir prognostizieren, dass der Euro-Franken-Kurs sein aktuelles Niveau halten kann und sich in der zweiten Jahreshälfte 2018 gegen 1,19 abschwächt. Der Schweizer Franken ist als sicherer Hafen in Europa weniger gefragt. Zudem wird das absehbare Ende der EZB-Wertpapierkäufe den Euro stützen. Das QE-Programm der EZB hatte einen schwächenden Effekt auf den Aussenwert des Euros. Dieser lässt nun wieder nach. Die Inflation ist wieder im positiven Bereich. In Kombination mit dem schwächeren Franken: Kann die SNB schon bald auf einen restriktiveren Kurs umschwenken? Dies hängt in erster Linie von der Entwicklung des EURCHF-Kurses und von der Inflation ab. Wenn wir beim EURCHF-Kurs in absehbarer Zeit die 1,20 überschreiten oder die Teuerung deutlich das Ziel von 2% überschiesst, ist es durchaus denkbar, dass die SNB den ersten Zinsschritt bereits im kommenden Jahr vornimmt. Dies entspricht jedoch nicht unserem Hauptszenario. Wir sehen den EURCHF vorerst auf einem Seitwärtskurs. Ausserdem wird der Inflationsdruck gering bleiben. Die SNB dürfte daher die Zinsdifferenz zur Eurozone unverändert belassen und den Leitzins somit erst nach der EZB, das heisst nicht vor Anfang 2019, anheben. Apropos Notenbanken: Janet Yellen wird an der Fed-Spitze durch Jerome Powell abgelöst. Wie beurteilen Sie den Schritt und welche Konsequenzen wird er haben? Die Geldpolitik der US-Notenbank wird sich nicht grundlegend ändern. Powell hatte sich bislang kaum exponiert und Yellens Kurs stets unterstützt. Als Republikaner wird er sich womöglich tendenziell stärker für weitere Zinsschritte aussprechen. Den grössten Unterschied gegenüber Yellen sehen wir im Bereich der Finanzmarktregulierung. Hier ist Powell – wie auch der in den Gouverneursrat berufene Randal Quarles – deutlich näher am Kurs des Weissen Hauses. Trumps Bemühungen zur Deregulierung des Finanzsektors dürften im Fed künftig auf mehr Zustimmung treffen. Interview: Rolf Arpagaus (awp Finanznachrichten)</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/wirtschaftswachstum/</url><id>6C2DB139B07CCA4D0D4E0A6E787A2EC7</id><title>Wirtschaftswachstum Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Die Lage der Schweizer Wirtschaft hat sich deutlich verbessert. “Es stehen aber nicht alle Ampeln auf Grün”, sagt Christoph Sax, Chefökonom der Migros Bank, im Interview mit der Nachrichtenagentur awp Finanznachrichten. Die jüngsten Aussenhandelsdaten deuten aber darauf hin, dass etwa die Exporte in die EU allmählich an Dynamik gewinnen. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/der-ungeduldige-faehrt-sein-heu-nass-ein/</url><id>A34AE1AA58BA74A140A9E7ED8A55D5C0</id><title>«Der Ungeduldige fährt sein Heu nass ein» - Börse Migros Bank</title><body>Der Spruch des Schriftstellers Wilhelm Busch gilt besonders für die Börse. Der Kurseinbruch vom Herbst verdeutlicht schon fast lehrbuchmässig, weshalb sich Stehvermögen beim Anlegen auszahlt. Noch Ende September herrschte an der Börse eitel Sonnenschein. Die Schweizer Börse hatte seit Anfang Jahr gut 10 Prozent an Wert zugelegt. Im Gegenzug war die Volatilität, als Indikator für die Risikowahrnehmung der Investoren, weit unter den langjährigen Durchschnitt abgesunken. Doch dann Anfang Oktober dominierten in den News zunehmend negative Schlagzeilen zur Konjunktur in Europa. Hinzu kam die Befürchtung, die US-Notenbank könnte die Leitzinsen bereits früher als erwartet anheben. In nur zwei Wochen fiel der Swiss Market Index (SMI) von 8835 auf 8058 Punkte. Gleichzeitig sprang die Volatilität auf den höchsten Wert seit Sommer 2013. Die Investoren waren alarmiert. Auch auf unserem Blog äusserten vereinzelte Anleger die Kritik, wir hätten zu wenig auf das Risiko einer Kurskorrektur hingewiesen. Konstanz zahlt sich aus Tatsächlich hatten wir keine Verkaufsempfehlung herausgegeben. Stattdessen stützten wir unsere Einschätzung zu den Finanzmärkten konsequent auf zwei Grundprinzipien: Erstens braucht es für die Geldanlage einen langfristigen Planungshorizont (siehe zum Beispiel Dummes vs. smartes Geld). Und zweitens lassen sich kurzfristige Schwankungen kaum voraussagen, weshalb eine „Kaufen und Halten“-Strategie gegenüber dem Markt-Timing im Vorteil ist (unsere Studie dazu lesen Sie unter diesem Link). Die jüngste heftige Kurskorrektur deutet allerdings darauf hin, dass die Anleger vermehrt zu (überhasteten) kurzfristigen Reaktionen neigen – zu ihrem eigenen Schaden, wie die untenstehende Grafik verdeutlicht. Sie zeigt die statistische Wahrscheinlichkeit, mit der nach Ablauf einer bestimmten Zeitdauer ein Börsengewinn eintritt. Konkret: Wer heute Aktien kauft, hat nach Ablauf von zehn Jahren mit 94-prozentiger Wahrscheinlichkeit einen Gewinn erzielt. Nach fünf Jahren liegt er zu 88 Prozent im Plus. Deutlich schlechter dagegen sieht die Bilanz nach lediglich zwölf Monaten aus: Die Wahrscheinlichkeit, dass die Aktien in der Gewinnzone liegen, beträgt nur noch 72 zu 28. Und bei einer noch kürzeren Frist von einem Monat fällt dieses Verhältnis sogar auf 56 zu 44. Hier kommt nun zusätzlich die menschliche Psyche ins Spiel: Der Nobelpreisträger Daniel Kahnemann hat nachgewiesen, dass wir einen Verlust deutlich stärker gewichten, als dies bei einem gleich grossen Gewinn der Fall ist. In der Wissenschaft spricht man von Verlustaversion. Geduld zu haben, lohnt sich Je länger eine Aktienanlage dauert, desto grösser ist die Chance auf einen Gewinn. Beispiel: Wenn ich heute Aktien kaufe, habe ich nach einem Jahr mit einer Wahrscheinlichkeit von 72 Prozent einen Gewinn erzielt. (Die Daten basieren auf der historischen Rendite und Standardabweichung der US-Börse seit 1929.) Was folgt daraus für die Praxis? Viele Anleger könnten ihre Finanzplanung durchaus auf einen langen Zeithorizont ausrichten. Das tun sie aber nicht. Aufgrund der Verlustaversion verkürzen sie die Planungsfrist unnötigerweise auf wenige Monate oder gar Wochen. Die Ereignisse vom Oktober haben schon fast lehrbuchmässig gezeigt, dass die Verlustaversion zu schlechten Anlageentscheiden führt – und nur der Ungeduldige sein Heu nass einfährt. Es dauerte nämlich keine zwei Wochen, bis der Swiss Market Index seine Verluste wettgemacht hatte. Damit nicht genug: Im November kletterte der Index weiter auf ein neues Jahreshöchst und knackte die 9000-Punkte-Marke. Natürlich besteht ein latentes Risiko, dass die Kurse in den nächsten Monaten erneut ins Rutschen kommen. Der Börsenzyklus befindet sich nach seinem dreijährigen Aufschwung mittlerweile in einem reifen Stadium. Womöglich wird es beim nächsten Taucher einen längeren Atem brauchen, bis sich die Kurse wieder erholen. Immerhin jedoch fällt die Geduldsprobe für die Aktionäre dank der nach wie vor ansehnlichen Dividendenrendite von rund 3 Prozent etwas erträglicher aus. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Enorme Preisunterschiede beim Börsenhandel Mein Geheimtipp Update zur Anlagepolitik der Migros Bank</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/enorme-preisunterschiede-beim-boersenhandel/</url><id>299882CD4817FDBEEBC463954F0DE774</id><title>Enorme Preisunterschiede beim Börsenhandel - Migros Bank</title><body>Eine Untersuchung der «Neuen Zürcher Zeitung» bringt es ans Licht: Der Online-Börsenhandel ist bei der Migros Bank bis zu fünfmal günstiger als bei anderen Anbietern. Das Sparpotenzial erreicht rasch einen vierstelligen Betrag. Nur den wenigsten Anlegern ist bewusst, wie gross die Preisunterschiede zwischen den verschiedenen Anbietern effektiv sind. Die «Neue Zürcher Zeitung» (kurz NZZ) formuliert es treffend: «Das gleiche Brot kostet bei einem Bäcker fünfmal mehr als beim Konkurrenten um die Ecke. Was bei Brot abwegig erscheint, ist im Internet-Wertschriftenhandel die Realität.» Umso wertvoller ist es, dass die Zeitung mit ihrem Gebührenvergleich für mehr Transparenz bei den Depot- und Handelskosten sorgt. Getestet hat die NZZ anhand eines Musterdepots im Wert von 155‘000 Franken, wobei insgesamt acht Transaktionen mit in- und ausländischen Obligationen, Aktien sowie ETF getätigt wurden. Die Migros Bank stellt dafür Kosten von insgesamt 624 Franken in Rechnung. Inbegriffen sind die Börsengebühr sowie die Stempel- und Mehrwertsteuer. Bereits die zweitgünstigste getestete Universalbank verlangt mehr als 1000 Franken, während die teuersten Anbieter über 3000 Franken an Gebühren verrechnen (vgl. Tabelle unten). Bis zu fünfmal höhere Gebühren Bank Kosten in Franken Migros Bank 624 Postfinance 1055 Berner Kantonalbank 1057 Raiffeisen 1329 Zürcher Kantonalbank 1440 Credit Suisse 3027 UBS 3035 Der Test der NZZ verdeutlicht, wie stark der Anleger vom Einheitstarif (Ticket Fee) der Migros Bank profitieren kann. Denn jeder Handelsauftrag – sei es für Aktien, Obligationen oder 30‘000 Anlagefonds – kostet bis zu einem Volumen von 100‘000 Franken stets gleich viel: 40 Franken via Internet und 100 Franken per Telefon. Der Kauf und Verkauf von Mi-Fonds übers Internet ist sogar gratis. Dank der Ticket Fee sparen Sie als Kunde viel Geld und haben zudem die volle Transparenz über Ihre Kosten. Die Rechnung ist einfach: Jeder eingesparte Franken steigert unmittelbar Ihre Rendite. Weitere Informationen zum attraktiven Wertschriftendepot der Migros Bank finden Sie hier. Wie ein aktueller Vergleich der Zeitung „Blick“ zeigt, überzeugt die Migros Bank auch bei den Sparzinsen. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Update zur Anlagepolitik der Migros Bank Roger Federers Lektion für den Anleger Dummes vs. smartes Geld</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/update-zur-anlagepolitik-der-migros-bank-2/</url><id>CD65FBDC804CC43B7E3F53D2D691206F</id><title>Update zur Anlagepolitik der Migros Bank</title><body>Die Migros Bank hält in der Vermögensverwaltung an der Übergewichtung von Aktienanlagen fest. Dies hat die zuständige Anlagekommission an ihrer vierteljährlichen Sitzung beschlossen. Markus Wattinger, Leiter Asset Management der Migros Bank, erläutert die aktuelle Einschätzung der Finanzmärkte. In absoluten Zahlen weisen unsere Vermögensverwaltungsmandate und Anlagefonds auch im bisherigen Jahresverlauf 2014 eine erfreuliche Performance aus. Ist es nun eventuell an der Zeit Gewinne zu realisieren und sich von den Finanzmärkten zu verabschieden? Eine berechtigte Frage. Mit dem Entscheid der Schotten gegen die Unabhängigkeit ist ein wesentlicher Unsicherheitsfaktor in Europa eliminiert. Dies dürfte den Fokus der Anleger wieder vermehrt auf makroökonomische Ereignisse lenken, wo durchaus positive Zeichen ausgemacht werden können. Die Wirtschaftserholung in den USA scheint breit abgestützt zu sein und entwickelt sich erfreulich. Die Unternehmungen investieren wieder vermehrt und somit steigen nicht nur die Gewinne, sondern auch die Umsätze. Hiervon dürfte auch Europa profitieren, dessen Wirtschaft zurzeit an Ort und Stelle tritt und jeder positive Wirtschaftsimpuls willkommen ist. Hoffen wir also, im Interesse der exportorientierten europäischen Wirtschaft, dass es sich um eine nachhaltige Wirtschaftserholung in den USA handelt. Zinserhöhung in den USA im Sommer 2015? Die unterschiedliche wirtschaftliche Ausgangslage in den USA und Europa widerspiegelt sich auch in der Ausrichtungen der jeweiligen Notenbankpolitik. Während sich die US-Notenbank Fed auf eine Normalisierung der Geldpolitik und eine mögliche Zinserhöhung im Sommer 2015 vorbereitet, geht die Europäische Zentralbank in die entgegengesetzte Richtung. In Anbetracht der Negativzinsen auf Einlagen bei der EZB dürften die Zinsen in Europa noch länger gegen null tendieren. Diese geldpolitische Entkoppelung der beiden Länder dürfte dazu führen, dass der Euro gegenüber dem Dollar weiterhin an Terrain verliert. Mit dem Festhalten der SNB an der EUR/CHF Untergrenze von 1.20 dürfte konsequenterweise auch der Schweizer Franken gegenüber dem Dollar an Wert verlieren. Aktien weiterhin übergewichtet Vor diesem Hintergrund dürften sich Aktien generell, und unsere exportorientierten Schweizer Werte im speziellen, weiterhin gut entwickeln. Die Migros Bank empfiehlt deshalb die Übergewichtung in Aktien beizubehalten. In der Vermögensverwaltung beträgt die taktische Aktienquote der Strategie „Ausgewogen“ somit weiterhin 47 Prozent. Qualitätsaktien werden noch immer mit einer Dividendenrendite von rund 3% gehandelt und erscheinen im Vergleich zu den Obligationenanlagen, deren Renditen nahe dem Allzeittiefst notieren, attraktiv. Vor diesem Hintergrund könnten Korrekturen durchaus auch als Kaufgelegenheit gesehen werden. Gegensätzlich präsentiert sich das Bild bei den Obligationenanlagen. Hier spricht vieles für eine Untergewichtung der Anlagekategorie. Erstklassige kurze und mittlere Laufzeiten weisen, wenn überhaupt, nur noch sehr geringe Verfallsrenditen auf. Selbst Anleihen mit einem tieferen Rating erscheinen für den Anleger mittlerweile überteuert. Dies dürfte dazu führen, dass Anleger vermehrt auf den Gebührentarif ihrer Bank achten werden. Um Renditechancen bei Aktienanlagen wahrzunehmen, muss neben einem grundsätzlich langfristigen Anlagehorizont auch die Akzeptanz für grössere Kursschwankungen vorhanden sein. Als möglicher Auslöser von kurzfristig grösseren Kursschwankungen sei die Ukraine-Krise erwähnt, welche weiterhin für Nervosität sorgt. Ganz ausser Acht lassen sollten die Anleger die Politik also doch nicht. Auch wenn die Börsenweisheit „politische Börsen haben kurze Beine“ hoffentlich weiterhin gilt. Weitere Informationen zur attraktiven Vermögensverwaltung der Migros Bank finden Sie hier. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Update zur Anlagepolitik der Migros Bank (Juli 2014) Roger Federers Lektion für den Anleger Dummes vs. smartes Geld BRCs: Gut verzinste Depotbeimischung</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/gut-verzinste-depotbeimischung-brc/</url><id>F334A9299D548AFC61DAA8DA3DEB479C</id><title>BRCs: Gut verzinste Depotbeimischung</title><body>Barrier Reverse Convertibles (BRCs) eignen sich als attraktive Depotbeimischung. Voraussetzung ist, dass Anleger einige Punkte beachten. 8,5 Prozent Zinscoupon in Franken – das tönt verlockend im Tiefzinsumfeld. Die hohe Rendite gibt es freilich nicht umsonst. Das Produkt mit diesem hohen Coupon ist ein Barrier Reverse Convertible (BRC) auf die Schweizer Industrieaktien ABB, Adecco und SGS. Anleger gehen damit eine Aktienwette ein. Entscheidend ist der Börsenverlauf bis zum Laufzeitende im April 2015. Bleiben grössere Korrekturen aus, wird das Produkt zu 100 Prozent zurückbezahlt wie eine Obligation. Fällt andererseits mindestens einer der drei Titel 25 Prozent oder noch mehr unter den zum Emissionszeitpunkt fixierten Referenzkurs, erfolgt unter Umständen nur eine Teilrückzahlung. Das ist dann der Fall, wenn sich der betreffende Titel nach seinem Absturz nicht mehr mindestens bis zum Referenzkurs erholt. In diesem Fall geschieht die Teilrückzahlung nach «Worst-of»-Prinzip – also in Form jener Titel, die im Aktientrio am schlechtesten gelaufen sind. Die schwächste Performance hatte bislang SGS. Gleichwohl hat die Aktie immer noch knapp 20 Prozent Risikopuffer. Wer ein solches Finanzprodukt kauft, erwartet keine grossen Kurseinbrüche. Gleichzeitig schliesst der Anleger auch überdurchschnittliche Kursgewinne aus und verzichtet auf Dividenden. Stattdessen wird ein seitwärts bis leicht positiv tendierender Aktienmarkt unterstellt. «Wenn im schlimmsten Fall doch die Barriere verletzt wird und Aktien übernommen werden müssen, sollen es bekannte, solide Titel aus dem Schweizer Börsenindex SMI sein», so die Überzeugung von vielen Schweizer Investoren. Die beliebtesten BRCs lauten daher auf Nestlé, Novartis und Roche. BRCs sind hierzulande generell sehr populär. Die hohe Nachfrage lässt sich allerdings immer schwieriger befriedigen. Der Grund sind rekordtiefe Zinsen und ausserordentlich geringe Kursschwankungen (Volatilitäten). Beide begünstigen zwar die Börse und treiben sie auf Höchststände. Sie verunmöglichen aber attraktive Konditionen für BRCs. Waren früher gut verzinste Produkte mit 30, 40 oder gar 50 Prozent Risikopuffer möglich, muss man sich heute für vergleichbar hohe Zinscoupons mit deutlich weniger «Sicherheitspolster» bescheiden und/oder Titel berücksichtigen, die höhere Schwankungen aufweisen. Das zeigt der eingangs erwähnte BRC. Er weist aktuell rund 20 Prozent Risikopuffer auf und basiert auf drei vergleichsweise volatilen Industrieaktien statt auf dem begehrten Trio Nestlé, Novartis und Roche. Der Kaufentscheid sollte nicht allein von einem möglichst hohen Risikopuffer und maximalen Zinscoupon abhängen. Ebenso wichtig sind die Basiswerte. Passen die Aktien, auf denen der BRC basiert, zum übrigen Depot, falls sie beim Verfall übernommen werden müssen? Wer kein passendes Produkt im Markt oder auf der Liste der bevorstehenden Neuemissionen findet, kann sich bei der Migros Bank einen BRC durch seinen Premium-Banking-Kundenberater massschneidern lassen. Voraussetzung ist ein Mindestinvestment von 20‘000 Franken. Wichtig ist, dass BRCs einen klar definierten Anteil am Depot nicht übersteigen. Wer zum Beispiel mehr als 5 bis 10 Prozent in diese Produkte investiert, geht übermässige Risiken ein. Das «Worst-of»-Prinzip führt nämlich dazu, dass BRCs beim nächsten kräftigen Börsenabschwung das Depot mit besonders stark gesunkenen Titeln vollladen. Und je höher der Anteil der strukturierten Produkte im Depot ist, desto wichtiger ist auch die Diversifikation der Emittenten. Das beachtet die Migros Bank, indem sie strukturierte Produkte durch verschiedene Banken emittieren lässt. Sonst droht die anfängliche Freude über den hohen BRC-Zinscoupon womöglich in tiefer Enttäuschung zu enden.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/platz-1-fuer-die-migros-bank-im-kreditkarten-vergleich-von-bonus-ch/</url><id>2DA38BCDEE819996B036B60B51692D91</id><title>Platz 1 für die Migros Bank im Kreditkarten-Vergleich von bonus.ch - Migros Bank</title><body>Die Migros Bank weist unter den Schweizer Kreditkartenanbietern die höchste Kundenzufriedenheit auf. Das geht aus einer Umfrage der Online-Vergleichsplattform bonus.ch hervor. Über 1500 Inhaberinnen und Inhaber von Kreditkarten wurden vom Vergleichsportal bonus.ch gebeten, die Zufriedenheit mit ihrer Karte auf der Skala von 1 bis 6 zu bewerten. Den ersten Platz unter den Anbietern belegt die Migros Bank, mit einer Gesamtnote von 5,4. Zu bewerten waren die Bearbeitung der Anfragen, die Verständlichkeit der Informationen, die gewährte Bezugslimite, die Kosten bzw. Gebühren, die Allgemeinen Geschäftsbedingungen, der Kundenservice sowie die Zusatzleistungen. Besonders hohe Zufriedenheitsnoten erhält die Migros Bank für die Bearbeitung der Anfragen (5,7), die Verständlichkeit der Informationen (5,7) und die Zusatzleistungen (6,0). Bei Letzteren punktet insbesondere das Cumulus-Programm. Und das im wahrsten Sinne: Wenn Sie mit der Kreditkarte der Migros Bank bezahlen, bekommen Sie pro 2 Franken einen Cumulus-Punkt gutgeschrieben – und dies, auch wenn Sie ausserhalb der Migros-Geschäfte einkaufen. Zusätzliche Vorteile beim Einkaufen bieten Ihnen die Shopping-Versicherungen, die in Ihrer Karte inbegriffen sind: Garantieverlängerung: Beim Kauf von Haushalt- und Elektrogeräten mit der Silber-Karte erhalten Sie automatisch eine um 12 Monate verlängerte Produktgarantie. Bei der Gold-Karte sind es gar 24 zusätzliche Monate. Bestpreis-Garantie: Ärgern Sie sich, weil Sie Ihr neu erworbenes Produkt bei einem anderen Schweizer Händler mit einem tieferen Preis sehen? Wenn Sie es mit einer Silber- oder Gold-Karte bezahlt haben und Sie sich innert 14 Tagen nach dem Kauf melden, wird Ihnen die Preisdifferenz zurückerstattet. Einkaufsversicherung: Noch ärgerlicher ist es, wenn Ihr Einkauf bereits kurz nach dem Einkauf beschädigt wird oder abhandenkommt. Geschieht Ihnen das innerhalb von 30 Tagen nach dem Kauf mit einer Gold-Karte, wird Ihnen der Schaden ersetzt. Neben den Shopping-Versicherungen profitieren Sie bei Silber- und Gold-Karten zusätzlich von den bewährten Reiseversicherungen – beispielsweise für Reiserücktritt, -unterbruch und -unfall (mit Silber- und Gold-Karte) sowie für Reisegepäck und Mietwagen-Selbstbehalt (mit Gold-Karte). Sind Sie interessiert? Dann beantragen Sie hier eine Kreditkarte der Migros Bank.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/warum-der-starke-franken-fuer-die-schweiz-ein-segen-ist/</url><id>7F4FF5372984B35E0DDE39A39228C760</id><title>Warum der starke Franken für die Schweiz ein Segen ist - Migros Bank</title><body>Die Wachstumsstärke der Schweiz wird regelmässig unterschätzt. Deshalb zeigen wir, wie gut sich unsere Wirtschaft im internationalen Vergleich geschlagen hat. Und erklären, welche Rolle der harte Franken dabei spielt. 74’000 Milliarden Dollar: So hoch ist der Wert aller Güter und Dienstleistungen, die letztes Jahr auf unserem Planeten hergestellt wurden. Dieses Welt-Bruttoinlandprodukt betrug vor 20 Jahren noch 32’000 Milliarden Dollar und hat sich somit mehr als verdoppelt. Dazu beigetragen hat einerseits, dass die globale Bevölkerung um 1,6 Milliarden Menschen zugenommen hat. Wichtiger aber ist ein anderer Faktor: Den Menschen geht es deutlich besser als früher. Die Profiteure des grösseren Wohlstands sind primär die Schwellenländer. Ihr Anteil am Welt-BIP stieg nämlich von 22 auf 39 Prozent. Dahinter steht vor allem der sensationelle Aufstieg Chinas. Im Gegenzug ist das Gewicht der Industrieländer von 78 auf 61 Prozent geschrumpft. Relativ gesehen sind die westlichen Länder also die klaren Verlierer der beiden letzten Jahrzehnte. Wie die Grafik eindrücklich zeigt, gibt es allerdings grosse Unterschiede unter den Industriestaaten. Geradezu dramatisch ist der Abstieg von Japan. Dessen Anteil am Welt-BIP hat sich von 13,7 auf 6,0 Prozent halbiert. Gut geschlagen haben sich dagegen die USA. Dank der raschen Erholung nach der Finanzkrise hat Amerika den Rückstand auf das weltweite BIP-Wachstum beinahe wieder wettgemacht. Die Gewinner und Verlierer der letzten 20 Jahre So hat sich das nominale BIP verschiedener Länder in Relation zum Welt-BIP entwickelt. Lesebeispiel 1: Der Anteil der Schwellenländer stieg von 1997 bis heute von 22% auf 39%. Ihr Gewicht am Welt-BIP ist damit rund 80% grösser als vor 20 Jahren. Lesebeispiel 2: Der Anteil der Schweiz betrug 1997 0,91% und ist seither nur ganz leicht auf 0,88% gesunken. Entsprechend ist die Kurve der Schweiz nahezu konstant geblieben. (Daten: IWF) Sehr erfreulich ist das Abschneiden der Schweiz. Vor 20 Jahren erreichte unser Land einen Anteil von 0,9 Prozent am globalen Ausstoss von Waren und Dienstleistungen. Und dieses Niveau konnte bis heute trotz dem Vorrücken der Schwellenländer gehalten werden. Doch wie ist dieser Erfolg möglich? Während sich das Welt-BIP seit 1997 verdoppelt hat, erlebte die Schweiz ja keinen vergleichbaren Wachstums-Boom. (Konkret erhöhte sich das BIP von 420 Milliarden Franken im Jahr 1997 auf 650 Milliarden Franken im letzten Jahr). Die Antwort gibt die Entwicklung des Schweizer Frankens. Um das Wachstum der verschiedenen Länder vergleichen zu können, müssen die BIP-Zahlen in einer einheitlichen Währung – in der Regel Dollar – gemessen werden. Weil der Franken als stärkste Währung der Welt kontinuierlich an Wert gewonnen hat, ist auch das Wachstum der Schweiz im Vergleich zu den meisten Industrieländern stärker ausgefallen. Deutlich sichtbar in der Grafik ist der zunehmende Vorsprung gegenüber Deutschland: Obwohl unser nördlicher Nachbar punkto Wachstum zu den europäischen «Musterknaben» gehört, ist der Anteil am weltweiten BIP rückläufig. Weshalb? Ein wesentlicher Unterschied zur Schweiz besteht in der Entwicklung der Währung: Denn im Gegensatz zum Franken wertet sich der Euro immer mehr ab – womit Deutschland, wie auch die Eurozone insgesamt, einen ständig kleineren Beitrag zum Welt-BIP beisteuert. Besonders Europa und Japan suchen ihr Heil derzeit in der Schwächung ihrer eigenen Währung. Zwar kann eine solche Abwertungspolitik kurzfristig durchaus stimulierend wirken. Die Exportfirmen profitieren zunächst, weil sie die Produkte im Ausland billiger anbieten können. Letztlich jedoch begünstigt eine schwache Währung den wirtschaftlichen Abstieg eines Landes. Vor allem für die Konsumenten ist eine starke Währung von Vorteil, weil ihre Kaufkraft dadurch zunimmt. Deshalb hat die Schweizerische Nationalbank (SNB) richtig gehandelt, als sie vor zwei Jahren den Euro-Mindestkurs wieder aufhob. Ohne Zweifel sind vorübergehende Stützungskäufe der SNB sinnvoll, um die Exportindustrie vor einer allzu abrupten Aufwertung des Frankens zu schützen. Doch gerade die letzten 20 Jahre haben die Robustheit unserer Firmen eindrücklich unter Beweis gestellt. 1997, als der Euro bei 1.70 Franken und der Dollar bei 1.40 Franken notierten, erreichten die gesamten Exporte 100 Milliarden Franken. Inzwischen exportiert die Schweiz Güter für knapp 300 Milliarden Franken. Der Überschuss im Aussenhandel ist ebenfalls höher denn je: Aktuell übersteigen die Exporte die importierten Waren um 37 Milliarden Franken. Auch wenn wir hierzulande gerne über den starken Franken klagen. Im Grunde ist er ein Segen für die Wirtschaft. Er hilft mit, dass die Schweiz ihre Spitzenposition im internationalen Vergleich behaupten kann.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/wer-ist-eigentlich-dieses-vreneli-genau/</url><id>097988E929CB53B5F2FE889EA1480EA7</id><title>Wer ist eigentlich dieses «Vreneli» genau? - Migros Bank</title><body>Auch letzte Weihnachten haben Tausende von Geschenken ihren Besitzer gewechselt. Ein in der Schweiz nicht untypisches Geschenk sind Goldvreneli. Die Goldmünzen verfügen über eine ruhmreiche Vergangenheit – welchen Wert man ihnen aber beimessen darf, wissen viele Beschenkte nicht wirklich. Viele Personen haben im Kindes- oder Teenageralter von ihrer Grossmutter, ihrem Opa oder Götti neben diversen Aufmerksamkeiten auch ein Goldvreneli zu Weihnachten oder anderen festlichen Anlässen geschenkt bekommen. Vor allem der jüngeren Generation ist die Geschichte rund um das Vreneli und die Wertigkeit nicht vollumfänglich bekannt. Geschichte des Goldvreneli Im Jahr 1895 beschloss der Bundesrat die Neugestaltung des 20-Franken-Stückes. Den Zuschlag für die Gestaltung des Designs erhielt der Neuenburger Künstler Fritz Ulysse Landry, welcher seinen Entwurf allerdings mehrmals überarbeiten musste. Seine Darstellung der Mutter Helvetia sorgte immer wieder für Diskussionen und wurde zu Beginn als zu jung, zu individuell und zu schwärmerisch empfunden. Im Jahr 1897 war es dann aber so weit, und das später allseits bekannte 20-Franken-Goldvreneli wurde erstmals geprägt. Bis zum letzten Prägungsjahr 1949 wurden insgesamt 58,6 Mio. Exemplare dieser Münze produziert. Während dieser Periode wurden zudem von 1911 bis 1922 2.6 Mio. 10 Franken-Vreneli und im Jahr 1925 noch 5000 100-Franken-Vreneli hergestellt. Woher das 20-Franken-Stück von Landry den Namen Vreneli bekommen hat, ist heute nicht klar überliefert. Der Kosename bürgerte sich allerdings erst kurz vor dem Zweiten Weltkrieg ein und wurde 1943 erstmals auch im Druck verwendet. Die naheliegendste und bekannteste Erklärung lautet, dass es sich bei der jugendlichen Helvetia-Darstellung eher um eine junge Dame, also um ein Vreneli, als um eine Landesmutter handelt. Wieso das Vreneli aus den Ladenkassen verschwand Als Folge der Weltwirtschaftskrise der 30er-Jahre wertete neben vielen Staaten auch Frankreich im Jahre 1936 die Währung ab. Dieser Schritt setzte der Schweizer Wirtschaft zu und veranlasste den Bundesrat, seinerseits den Franken um 30 Prozent abzuwerten. Ziel war es, das finanzielle Gleichgewicht im Bundeshaushalt wiederherzustellen und die schweizerische Währung den internationalen Verhältnissen anzupassen. Im Zuge dessen wurde die Parität des Schweizer Frankens von 290 Milligramm Feingold neu auf 190 bis 215 Milligramm Feingold festgelegt, und die Schweizerische Nationalbank (SNB) wurde von der Pflicht entbunden, ihre Noten in Gold einzulösen. Dies hatte zur Folge, dass die Goldmünzen, obwohl diese nicht ausser Kurs gesetzt wurden, faktisch ihren Zweck als Zahlungsmittel verloren. Denn durch die Abwertung der Schweizer Währung erhöhte sich der Goldwert auf 28 Franken und überstieg damit den Nominalwert von 20 Franken. Fortan wurden die Goldvreneli vornehmlich im eigenen Haushalt gehortet und verschwanden somit vollständig aus dem Zahlungsverkehr. Heutige Wertbestimmung Bekanntlich schaut man einem geschenkten Gaul nicht ins Maul. Bei einem Geschenk in der Art eines Goldvreneli ist die Wertbestimmung für den Beschenkten aber durchaus von Interesse. So liegt der Richtwert für ein 20-Fanken-Vreneli heute bei ca. 250.00 Franken . Die Wertbestimmung eines Goldvreneli hängt aber nicht nur vom Goldpreis ab. Wichtige Faktoren für die Wertermittlung sind die Auflagezahl und die Erhaltungsqualität. Insbesondere die Jahrgänge 1904-1907, 1926 und 1935 weisen aufgrund Ihrer im Vergleich geringen Auflagezahl einen Sammelwert auf. In untenstehender Tabelle sind die Auflagezahlen ersichtlich. Prägung der Goldvreneli Jahr 10 FR. 20 Fr. 100 Fr. 1897 400 029 1898 400 000 1899 300 000 1900 400 000 1901 500 000 1902 600 000 1903 200 000 1904 100 000 1905 100 000 1906 100 000 1907 150 000 1908 355 000 1909 400 000 1910 375 000 1910/1911 56 E 1911 100 000 350 000 1912 200 000 450 000 1913 600 000 700 000 1914 200 000 700 000 1915 400 000 750 000 1916 130 000 300 000 1922 1 020 000 2 783 678 1925 400 000 5 000 1926 50 000 1927 5 015 000 1930 3 371 764 1935 175 000 L 1935 20 008 813 1947 9 200 000 1949 10 000 000 Total 2 650 056 58 634 296 5 000 E = Essais/Proben 1) Inklusive 29 Stück aus hellerem Gondo-Gold 2) Jahrgang &quot;L 1935&quot; (L = lingot = Barren): Prägejahre: 1945: 3’500’000 Stk., 1946: 7’108’813 Stk., 1947: 9’400’000 Stk. Total inklusive Proben Quelle: Schweizerische Eidgenossenschaft Da die Wertbestimmung eines Goldvreneli nicht eindeutig ist, empfehlen wir Ihnen, vor dem Verkauf verschiedene Quellen zu konsultieren. Folgende Schritte sind für eine genauere Wertbestimmung zu beachten. Bestimmen Sie die Erhaltungsqualität. Hier finden Sie für eine erste grobe Einschätzung die Abstufungen und Kategorisierung der Münzqualität. Mit Hilfe des Magazins «Numis-Post» lassen sich Schweizer Münzen ab dem Jahr 1850 bewerten. Eine weitere Plattform, welche Ihnen bei der Bestimmung des Markpreises behilflich sein kann, finden Sie hier (https://www.ricardo.ch/de/c/gold-41263/). Münzenhändler oder Bank für Kauf/Schätzung kontaktieren. Für die meisten Banken ist der reine Goldwert für die Bewertung massgebend.   Das Goldvreneli hat eine bewegte Vergangenheit hinter sich und ohne Zweifel seinen Platz in der Schweizer Währungsgeschichte. Die bekannteste Münze der Schweiz wird bestimmt auch in der Zukunft noch vielen Beschenkten ein Lächeln ins Gesicht zaubern.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/wie-gruen-ist-ihr-fonds-labels-fuer-nachhaltige-finanzprodukte/</url><id>EF3CCBB605AC8BE8B75552C3A32CC834</id><title>Wie «grün» ist Ihr Fonds? - Labels für nachhaltige Finanzprodukte - Migros Bank</title><body>Der Terminus «Nachhaltige Geldanlagen» ist kein geschützter Begriff. Jeder Anbieter hat eine eigene Definition für Nachhaltigkeitsfonds entwickelt. Dank Labels lässt sich einfacher feststellen, was exakt darunter zu verstehen ist. Jeder kennt die bunten Gütesiegel wie Max Havelaar, MSC und Heidi. Allein im Lebensmittelbereich zählt Labelinfo.ch 64 Gütesiegel für die Schweiz. So unterschiedlich die Labels auch sind, erfüllen sie doch immer dieselben Grundfunktionen. Anhand des Max Havelaar Labels, das für faire Handelspraktiken steht, lassen sich diese genau erklären. Produkteigenschaft: Bereits auf den ersten Blick erkennt der Käufer eines Produkts mit dem Max Havelaar Label, dass die Kleinbauern und Plantagenarbeiter in Entwicklungs- und Schwellenländern einen fairen Lohn erhalten und somit ihr Leben aus eigener Kraft nachhaltig verbessern können. Standard: Die vergebende Organisation wirkt an der Ausarbeitung eines Standards mit oder setzt diesen sogar selber fest. Dieser Standard wird kontinuierlich überprüft und verbessert. Im Fall von Max Havelaar ist dies der unabhängige Dachverband Fairtrade International. Kontrolle: Das Label besteht auf Transparenz und übt, auch in Zusammenarbeit mit anderen Zertifizierungsstellen, eine Kontrollfunktion aus. Für den Kunden bedeutet ein bekanntes Label einen Effizienzgewinn. Einmal recherchiert, kann der Kunde jedes Produkt mit dem entsprechenden Siegel guten Gewissens kaufen. Ein Label vermittelt Vertrauen Im Anlagegeschäft muss jeder Fonds für die Zulassung durch die Schweizer Finanzmarktaufsicht (FINMA) auf die rechtlichen Rahmenbedingungen geprüft werden. Die Zulassung durch die FINMA kann man bereits als eine Art Siegel interpretieren. Folglich bestand historisch gesehen wenig Anlass für weitere Labels. Mit dem Aufstieg nachhaltiger Finanzanlagen änderte sich die Situation aber schlagartig. Ein Investor will nicht mehr nur die rechtlichen Rahmenbedingungen geprüft haben, sondern auch wissen, wie die Bank ökologische, soziale und ökonomische Nachhaltigkeitsaspekte (ESG) in ihre Analyse integriert. ESG ist die englische Abkürzung für «Environment, Social and Governance». Während im Lebensmittelbereich jedoch eine Fülle an unterschiedlichen Labels besteht, ist die Auswahl im Bereich nachhaltiger Finanzanlagen gering. Sieht man von unternehmenseigenen Labels wie die Marke Futura der Raiffeisen-Gruppe oder den staatlichen Labels in Frankreich und Österreich ab, verbleiben nur zwei unabhängige Organisationen für die Vergabe von Labels an die Fondsindustrie: Luxflag und Eurosif. Luxflag, die kleinere der beiden Organisationen, vergibt erst seit 2014 ein ESG-Label. Nur 13 Fonds tragen dieses Label. Die deutlich grössere Organisation Eurosif und ihr Partner im deutschsprachigen Raum, das Forum Nachhaltige Geldanlagen (FNG), setzen heute den europäischen Standard im Bereich nachhaltiger Kapitalanlagen. Über 700 nachhaltige Anlagefonds unterstehen bereits dem Europäischen Transparenz Kodex und tragen das entsprechende Transparenzlogo (siehe Bild). Doch wie genau funktioniert das Label, mit dem auch die nachhaltigen Fonds der Migros Bank gekennzeichnet sind? Kommen wir zurück auf die drei Grundfunktionen eines Labels. Produkteigenschaft: Das Logo findet sich nur bei Fonds mit einem nachhaltigen Investmentansatz und grenzt die Fonds so vom traditionellen Fondsuniversum ab. Standard: Aufgrund der Vielfalt verschiedener Anlagestrategien und Ausprägungen von Nachhaltigkeit verzichtet das FNG auf eine Vorgabe von Kriterien für einen Nachhaltigkeitsfonds. Vielmehr wurde ein Standard für die Offenlegung aller wichtigen Informationen zum Thema Nachhaltigkeit des Fondsanbieters entwickelt. In vier Bereichen muss die Fondsgesellschaft im sogenannten Transparenzbericht zu ihrer Nachhaltigkeitsstrategie, der Evaluierung von Unternehmen, dem Fondsmanagement-Prozess und den Kontrollen Auskunft geben. Kontrolle: Das FNG kontrolliert die im Transparenzbericht offengelegten Informationen auf Vollständigkeit und Verfügbarkeit. Auf eine Revision der beschriebenen Prozesse wird verzichtet. Nachhaltigkeit hat viel mit Transparenz zu tun Wie der Name bereits impliziert, ist das Transparenzlogo nur zuständig für die standardisierte Offenlegung der Informationen für den Anleger. Möchte der Anleger also wissen, wie sein Fonds mit Umweltfragen umgeht, findet er diese Informationen im Transparenzbericht. Da die Anbieter aber nicht gezwungen werden, ihren individuellen Nachhaltigkeitsansatz einem Standard zu unterwerfen, ist die Hürde zur Erlangung des Labels als eher tief einzuschätzen. Umso mehr sollte es Anleger erstaunen, wenn ein Anbieter auf das Label verzichtet. Aus Investorensicht empfiehlt es sich weiterhin, den Transparenzbericht zu studieren. Da ein solcher Transparenzbericht meistens mehrere Seiten umfasst, empfiehlt es sich das Augenmerk auf einige wesentlichen Punkte zu richten. In diesem Blogbeitrag finden sich die wichtigsten Punkte bei der Auswahl kurz zusammengefasst. Lesetipps Transparenzbericht nachhaltige Migros Bank Fonds Fragebogen des Europäischen Transparenzkodex Morningstar: Wie nachhaltig sind Nachhaltigkeitsfonds</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/strukturierte-produkte-sind-kein-obligationenersatz/</url><id>5BA249C4404790371935F7172A8CE90F</id><title>Strukturierte Produkte sind kein Obligationenersatz - Migros Bank</title><body>Aufgrund der extrem tiefen oder gar negativen Renditen von Obligationen sehen sich viele Anleger nach alternativen Investitionsmöglichkeiten um. Strukturierte Produkte, die einen vergleichsweise hohen Coupon garantieren und einen bedingten Kapitalschutz bieten, sind jedoch kein Ersatz für festverzinsliche Anlagen. Die Sparzinsen sind in der Schweiz seit geraumer Zeit äusserst unattraktiv. Gründe dafür sind: die weltweit extrem expansive Geldpolitik der Notenbanken und der Anlagenotstand der Investoren. In der Schweiz kommt hinzu, dass der Franken risikoscheuen Anlegern als sicherer Hafen dient. Das heisst, die Schweizerische Nationalbank (SNB) muss laufend gewährleisten, dass Frankenanlagen im Vergleich zu Fremdwährungsanlagen nicht zu attraktiv sind. Dies tut die SNB, indem sie die Leitzinsen tief hält. Trotz der sich abzeichnenden Normalisierung der Geldpolitik in der Eurozone dürfte das Risiko-Rendite-Profil von Obligationenanlagen mittelfristig uninteressant bleiben. Dies gilt besonders für festverzinsliche Anlagen von erstklassigen Schweizer Schuldnern. Die nachfolgende Grafik zeigt die gegenwärtige Zinskurve der Schweizerischen Eidgenossenschaft. Als sicherste und faktisch risikolose CHF-Schuldnerin offeriert sie die tiefsten Zinsen. Zinskurve der Schweizerischen Eidgenossenschaft Die Grafik zeigt die Verfallrenditen aller emittierten Obligationen der Schweizerischen Eidgenossenschaft mit Verfall 2019 oder später. Die Verfallrendite entspricht der Rendite, die ein Anleger erzielt, wenn er das Wertpapier bis zur Fälligkeit hält. (Quelle: Bloomberg) Bundesobligationen mit Laufzeiten bis zehn Jahren (Rückzahlung 2028) werfen derzeit eine negative Rendite ab. Eine Investition in diese Papiere und das anschliessende Halten bis zu deren Rückzahlung bringt somit einen garantierten Verlust. Doch auch Obligationen mit längeren Restlaufzeiten, die in der Grafik eine positive Rendite aufweisen, sind unter Berücksichtigung der Steuern ein schlechtes Geschäft. Denn Privatanleger müssen den jährlich ausbezahlten Coupon versteuern. Im Falle der Bundesobligation mit Laufzeit 2049 drückt die Besteuerung des Coupons von 4 Prozent die Netto-Verfallrendite ebenfalls in den negativen Bereich. Vermeintlich risikolose Anlagen wie Anleihen der Schweizerischen Eidgenossenschaft sind nach wie vor ein Verlustgeschäft. Seitdem bei den risikolosen Staatsanleihen auch das Ausweichen auf ultralange Laufzeiten nicht mehr lukrativ ist, wenden sich viele Anleger vermeintlich rentableren Investitionsmöglichkeiten zu. Damit geht jedoch automatisch die Übernahme zusätzlicher Anlagerisiken einher. So zum Beispiel bei der Investition in Unternehmensobligationen, die Kreditrisiken aufweisen. Je grösser die Wahrscheinlichkeit ist, dass ein Unternehmen seine Obligationen nicht bedienen kann, desto grösser ist dessen Kreditrisiko. Eine schlechte Bonität zieht üblicherweise eine tiefe Bewertung durch die Ratingagenturen und einen Renditeaufschlag nach sich. Die nachfolgende Grafik zeigt die Renditeaufschläge verschiedener Ratingklassen im Vergleich zu Schweizer Staatsleihen im Zeitverlauf. Kreditrisikoprämien nach Ratingklassen CHF-Obligationen, die an der Schweizer Börse SIX kotiert sind und welche die definierten Voraussetzungen (bspw. Mindestrating) erfüllen, werden im Swiss Bond Index (SBI) zusammengefasst. Diverse Teilindizes des SBI geben Auskunft über die Renditeentwicklung von Obligationen verschiedener Ratingklassen. Hierbei stellt AAA die sicherste und BBB die risikoreichste Ratingklasse dar. (Quelle: Bloomberg) Die Grafik zeigt eindrücklich, dass das Zinsniveau in den letzten zehn Jahren stark rückläufig war und die Jagd nach Rendite zu einem massiven Rückgang der Kreditrisikoaufschläge geführt hat. Die Risikoaufschläge sind als Differenz der Renditenkurven der Ratingklassen AAA bis BBB zur dunkelgrünen Linie für Schweizer Staatsanleihen erkennbar. Obligationen vieler Unternehmen rentieren zurzeit nur noch unwesentlich besser als jene der Eidgenossenschaft. Dies mag für Obligationen von sehr soliden Unternehmen mit guten Bilanzen und überzeugenden Geschäftsmodellen aufgrund des Anlagenotstands nachvollziehbar sein. Doch vielfach ist die Qualität der Obligationenschuldner nicht gut genug, um die magere Verzinsung zu rechtfertigen. Der geringe Renditeaufschlag gegenüber Staatsanleihen entschädigt bei diesen Unternehmen in keiner Weise für das eingegangene Kreditrisiko. Das Rendite-Risiko-Profil von Unternehmensanleihen ist unattraktiv. Auch das Ausweichen auf Fremdwährungsanleihen kann Schweizer Anlegern nicht vorbehaltlos empfohlen werden. Obgleich das Zinsniveau in anderen Währungsräumen, etwa in Neuseeland und in Australien, wesentlich höher ist als in der Schweiz, darf das Währungsrisiko nicht ausser Acht gelassen werden. Ein Blick zurück zeigt: Langfristig verlieren alle ausländischen Währungen gegenüber dem Schweizer Franken an Wert. Entsprechend hoch ist die Wahrscheinlichkeit, dass der Zinsaufschlag der Fremdwährungsanleihe durch den erlittenen Währungsverlust mehr als zunichtegemacht wird. Da festverzinsliche Anlagen unter Berücksichtigung des Risikos keinen nachhaltigen Ertrag abwerfen, suchen viele Anleger ihr Heil in Strukturierten Produkten. Strukturierte Produkte sind Wertpapiere, die üblicherweise aus einer Kombination von klassischen Vermögenswerten wie Aktien oder Obligationen und Derivaten bestehen. Es handelt sich dabei um Schuldverschreibungen, die Forderungen gegenüber dem Emittenten darstellen, wie dies auch bei Obligationen der Fall ist. Kapitalschutzprodukte sind Strukturierte Produkte, die bezüglich Rendite-Risiko-Profil am ehesten mit Obligationen verglichen werden können. Diese Produkte leiden jedoch genauso unter dem Tiefzinsumfeld wie Obligationen. Denn es werden höhere als die gegenwärtigen Kapitalmarktrenditen benötigt, damit Kapitalschutzprodukte konstruiert werden können. Daher kann diese Produktkategorie aktuell in Schweizer Franken gar nicht angeboten werden. Partizipationsprodukte, eine weitere Kategorie von Strukturierten Produkten, partizipieren, wie der Name schon sagt, direkt an der Wertentwicklung eines Basiswerts. Üblicherweise ist der Basiswert eine Aktie oder ein Aktienindex. Entsprechend sind Partizipationsprodukte hinsichtlich ihres Risikoprofils mit Aktien vergleichbar, weshalb sie als Alternative für Obligationen nicht in Frage kommen. Damit verbleibt die Kategorie der Renditeoptimierungsprodukte. Renditeoptimierungsprodukte sind eine Art Kompromisslösung. Investiert ein Anleger in ein Renditeoptimierungsprodukt, verzichtet er auf die Partizipation an der positiven Entwicklung des Basiswertes. Im Gegenzug wird eine negative Entwicklung des Basiswertes nicht eins zu eins mitgemacht. Barrier Reverse Convertibles mit einer oder mehreren Aktien als Basiswert sind die bei Schweizer Anlegern beliebtesten Strukturierten Produkte. Sie sind ebenfalls der Kategorie der Renditeoptimierungsprodukte zugeordnet und zeichnen sich durch einen garantierten Coupon sowie einen bedingten Kapitalschutz aus. Der bedingte Kapitalschutz behält seine Gültigkeit, solange der Kurs des Basiswertes die definierte Barriere nicht berührt oder unterschreitet. Andernfalls erhält der Anleger bei Verfall des Produktes die definierte Anzahl Aktien geliefert, sofern der Kurs des Basiswertes nicht wieder auf den Ausgangspreis gestiegen ist. Ist dies hingegen der Fall, wird die investierte Summe trotz Barriereverletzung zurückgezahlt. Weitere Erläuterungen zur Funktionsweise eines Barrier Reverse Convertible sowie ein Rechenbeispiel dazu finden Sie in diesem Blog-Beitrag. Aufgrund des garantierten Coupons und der Aussicht auf die Rückzahlung des investierten Kapitals, auch Nennwert genannt, hat ein Barrier Reverse Convertible durchaus das Antlitz einer klassischen Obligation. Denn vollzieht der Basiswert die erwartete Seitwärtsbewegung und kommt es nicht zu einer Barriereberührung, ist das Auszahlungsprofil bei Verfall mit dem einer Obligation vergleichbar. Dies gilt, sofern weder der Emittent des Barrier Reverse Convertible noch der Schuldner der Obligation ausfallen. In der nachfolgenden Grafik ist dieses Szenario auf der rechten Seite mittels der horizontal verlaufenden blauen Linie dargestellt. Auszahlungsprofil eines Barrier Reverse Convertible im Vergleich zu einer Obligation und einer Aktie Eine Obligation schüttet einen fixen jährlichen Coupon aus und zahlt am Laufzeitende den Nennwert zurück. Die Rendite entspricht den Couponzahlungen (horizontal verlaufende grüne Linie). Abhängig vom Kurs bewegt sich die Aktienrendite zwischen einem unendlichen Gewinn und dem Totalverlust (diagonal verlaufende rote Linie). Das Auszahlungsprofil des Barrier Reverse Convertible (blaue Linien) entspricht dem einer Obligation oder einer Aktie. Dies ist abhängig von der Kursbewegung des Basiswertes. Fällt der Kurs der zugrundeliegenden Aktie jedoch bis zur Barriere oder darunter, verliert die Barriere ihre Gültigkeit. Aus dem Barrier Reverse Convertible wird ein normaler Reverse Convertible. Mit anderen Worten: Bislang konnte der Aktienkurs deutlich unter den Ausgangspreis sinken – solange er stets über der Barriere notierte, wurde das investierte Kapital am Ende der Laufzeit dennoch vollumfänglich zurückbezahlt. Mit dem Wegfallen der Barriere muss der Anleger nun in Kauf nehmen, dass bereits ein kleiner Rücksetzer der zugrundeliegenden Aktie den Vermögensertrag schmälert. Liegt der Aktienkurs beim Verfall des Barrier Reverse Convertible unter dem Ausgangspreis, wird dem Anleger nicht das investierte Kapital zurückerstattet, sondern die Aktie geliefert. Den Coupon erhält er in jedem Fall zusätzlich. In der Grafik ist dies anhand der blauen Linien illustriert: Der Barrier Reverse Convertible garantiert einen Coupon von 10 Prozent, der Ausübungspreis der zugrundeliegenden Aktie liegt bei 100, die Barriere befindet sich bei 80. Es gelten die blau durchgezogenen Linien als Auszahlungsprofil. Sie stellen den Gewinn bzw. den Verlust der Investition in Abhängigkeit vom Aktienkurs dar. Solange der Aktienkurs die Barriere von 80 während der Laufzeit nie berührt oder unterschreitet, wird der Anleger bei Rückzahlung des Barrier Reverse Convertibles einen Gewinn von 10 Prozent erzielen: Er erhält den Coupon, zudem wird der Nennwert vollumfänglich zurückbezahlt. Wird die Barriere während der Laufzeit hingegen berührt, fällt die Absicherung gegen Kursverluste weg: Der horizontale Abschnitt der blauen Linie zwischen 80 und 100 gilt nicht mehr, stattdessen wird die blau gepunktete Linie aktiviert. Liegt der Kurs der Aktie am Ende der Laufzeit unter 100, erhält der Anleger statt des investierten Kapitals von 100 die Aktie ausgeliefert. Je deutlicher die Aktie unter 100 notiert, desto grösser ist der Verlust des Anlegers. Das Beispiel zeigt, dass ein Strukturiertes Produkt nicht einfach den Obligationen zugeordnet werden kann, einzig aufgrund der Hoffnung, dass das erwartete Marktszenario eintreffen wird. Das Verhalten eines Barrier Reverse Convertible gleicht je nach Auszahlungsszenario dem einer Obligation oder dem einer Aktie. Damit ist das Risiko, welches der Anleger mit dem Produkt eingeht, je nach Szenario mit dem von Obligationen oder eben von Aktien vergleichbar. In diesem Zusammenhang muss erwähnt werden, dass der garantierte Coupon eines Barrier Reverse Convertible nicht eins zu eins der Zinszahlung bei Obligationen entspricht. Insbesondere in der momentanen Tiefzinsphase ist der garantierte Coupon in erster Linie eine Entschädigung für die vom Anleger eingegangene Verpflichtung zum Kauf einer Aktie zum Ausübungspreis. Anders gesagt, erhält der Anleger eine Prämie dafür, dass er im Falle einer Barriereberührung den Basiswert zum höheren Ausübungspreis übernimmt. Der Begriff «garantierter Coupon» ist somit mehr verwirrend, als dass er Klarheit schafft. Strukturierte Produkte sind somit kein Obligationenersatz. Sie eignen sich nur für Anleger mit hoher Risikobereitschaft. Das dargelegte Beispiel zeigt: Mit Barrier Reverse Convertibles lässt sich nur dann ruhig schlafen, wenn die Aktienmärkte auf- oder seitwärts tendieren. Der Kapitalschutz fällt genau dann weg, wenn der Investor am meisten darauf angewiesen wäre – nämlich bei stark fallenden Aktienmärkten. Als Anleger muss man sich bewusst sein, dass man im schlechtesten Fall die Basiswerte übernehmen muss, und dies zu einem höheren Preis als sie am Markt gehandelt werden. Die Lieferung von Aktien kann somit trotz Coupon zu stark negativen Vermögenserträgen führen. Aus diesem Grund ordnen wir Barrier Reverse Convertibles im Rahmen unserer Anlagepolitik jeweils der Anlageklasse Aktien und nicht den Obligationen zu.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/das-gefaehrliche-wagnis-der-notenbanken/</url><id>1A8836235BEF066B015587C0C178BA91</id><title>Das gefährliche Wagnis der Notenbanken - Migros Bank</title><body>Mit der Einführung von Negativzinsen sind die Geldpolitiker ein enormes Risiko eingegangen. Die ersten Erfahrungen zeigen nun: Statt die Wirtschaft anzukurbeln, schüren die Zentralbanken im Gegenteil neue Verunsicherung. Auf Teufel komm raus haben die Notenbanken seit der Finanzkrise den Geldhahn geöffnet. Der vorläufige Höhepunkt ist die Einführung von Negativzinsen vor knapp zwei Jahren. Regelmässige Leser dieses Blogs wissen, dass ich diese extreme Form der Geldpolitik stets kritisch beurteilt habe (zum Beispiel hier). Tatsächlich erhärten sich die Anzeichen, dass die Null- oder Negativzinsen ihre hochgesteckten Ziele verfehlen. Vielmehr drohen sie die Probleme der Wirtschaft sogar noch zu verschärfen. Offensichtlich ist der Misserfolg bei der Inflation: Die von den Notenbanken angepeilte Teuerungsrate von 2 Prozent bleibt insbesondere in Europa und Japan in weiter Ferne. In der Eurozone schwanken die Konsumentenpreise seit zwei Jahren um den Nullpunkt, in Japan sind sie bereits den fünften Monat in Folge gesunken. Auch die Investitionstätigkeit stagniert nach wie vor. Obwohl die Zentralbanken jeden Monat für über 150 Milliarden Franken Anleihen aufkaufen. Doch verpufft diese riesige Geldspritze, weil sich an den eigentlichen Ursachen der Investitionsblockade, beispielsweise den Konstruktionsfehlern der Europäischen Währungsunion, bis anhin nichts ändert. Nicht einmal die Konsumenten halten sich an das Drehbuch der Notenbanken. Gemäss deren Kalkül müssten die rekordtiefen Zinsen die Leute dazu bringen, das Geld weniger zu «horten» und stattdessen mehr für den Konsum auszugeben. Wie die Statistiken jetzt aber zeigen, geht die Sparneigung nicht wie erhofft zurück, sondern steigt im Gegenteil weiter an. In der Grafik dargestellt sind die Sparquoten der privaten Haushalte in denjenigen fünf Ländern, in welchen die Zinsen am stärksten in den negativen Bereich abgerutscht sind. Relativ klein ist dieser Anstieg bis jetzt in der Schweiz. Das liegt auch daran, dass wir als «Sparweltmeister» schon immer einen grossen Anteil des Einkommens auf die Seite legen. Insbesondere ist bei uns im Vergleich zu anderen Ländern das obligatorische Sparen über die berufliche Vorsorge deutlich stärker verbreitet. Trotz Negativzinsen sparen die Leute mehr als früher Sparquote der privaten Haushalte in Prozent des verfügbaren Einkommens seit 2005 (Daten OECD). Aber warum lassen sich die Haushalte trotz der extremen Zinsflaute nicht von ihrem Sparwillen abhalten? Die Notenbanken hatten sich folgende Reaktion der Leute erhofft: «Das Sparen lohnt sich weniger, also gebe ich mehr Geld aus.» Stattdessen sagt sich ein Grossteil der Bevölkerung: «Um mein gestecktes Sparziel im Alter zu erreichen, muss ich künftig noch disziplinierter haushalten als früher.» (Zusätzliche Überlegungen dazu finden Sie in diesem Interview). Einen weiteren Aspekt haben die Notenbanken zu wenig bedacht: Negativzinsen erwecken den Eindruck, dass in der Wirtschaft grundsätzlich etwas nicht stimmt. Beabsichtigt war, eine positive Konsumstimmung zu schaffen. Vielmehr schürt die Geldpolitik nun ein Klima des Misstrauens. Gleichwohl weigern sich die Notenbanken bisher, solche Diskrepanzen anzuerkennen. Auf Anzeichen, dass die verabreichte Medizin nicht wunschgemäss wirken könnte, reagierten die Währungshüter daher stets mit einer Erhöhung der Dosis. Weder ist die Inflation gestiegen noch hat die Sparquote abgenommen: Doch wenigstens können die Zentralbanken in zwei Bereichen gewisse Erfolge vorweisen. So entlasten die tiefen Zinsen die Staatsfinanzen. Ebenso führt der Aufkauf von Staatsanleihen zu einer Verminderung der Schuldenlast. Zweitens erzeugen die offenen Geldschleusen eine Abwertung der eigenen Währung, was vor allem die Exportindustrie begünstigt. So erreichte die Bank of Japan mit ihrem aggressiven Vorgehen, dass sich der Yen gegenüber dem Dollar von 2012 bis 2015 um 36 Prozent abschwächte. Dieses Strohfeuer brannte allerdings nur kurz: Seit Anfang 2016 hat der Yen bereits wieder um 20 Prozent zugelegt. Ausserdem kann eine solche Abwertungspolitik, wenn sie unkontrolliert eingesetzt wird, einen offenen Währungskrieg auslösen. Gewisse positive Ergebnisse, namentlich bei den Staatshaushalten, können die Zentralbanken also für sich verbuchen. Doch zu welchem Preis? Noch wissen wir nicht, ob sie dafür ihr langfristig wichtigstes Kapital verspielen: nämlich ihre Glaubwürdigkeit. Anlass zur Besorgnis gibt insbesondere die Tatsache, dass die Geldpolitiker praktisch ihre gesamte Munition bereits verschossen haben. Eine letzte Option wäre der Einsatz von so genanntem «Helikoptergeld», um die Haushalte doch noch von ihrem Sparmodus abzubringen. Diese Massnahme beinhaltet vereinfacht gesagt das gleichmässige Verteilen von Geldmitteln an die Bevölkerung, was in Japan bereits in Erwägung gezogen wird. Mit einer solchen Subventionierung übernähme die Notenbank allerdings eine Aufgabe, welche eigentlich dem Staat vorbehalten ist. Und vor allem würde damit ein Tabu der Geldpolitik gebrochen: Die Finanzierung von Staatsausgaben direkt über die Geldpresse. Schon mit der Einführung von Negativzinsen und dem Aufkaufen von Staatsanleihen haben die Währungshüter zu Methoden gegriffen, welche bis vor Kurzem als utopisch galten. Ihre Begründung war, dass sie auf diese Weise die Wirtschaft besser lenken könnten. Doch je länger die zählbaren Resultate ausbleiben, desto mehr untergraben sie damit ihre eigene Reputation. Mit dem Effekt, dass sie die allgemeine Unsicherheit, die sie eigentlich beseitigen wollten, im Gegenteil verstärken.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tiefe-zinsen/</url><id>802A2E8C562D6C8B8B6134E9AB2CEDA2</id><title>Tiefe Zinsen - Was der &quot;Zinswahnsinn&quot; bedeutet</title><body>Die Auswirkungen der extrem tiefen Zinsen sind um einiges gravierender, als in der Öffentlichkeit wahrgenommen: Das Sparen lohnt sich immer weniger. Besonders in der Altersvorsorge werden wir die Folgen stark zu spüren bekommen. Was passiert, wenn es keinen Zins mehr gibt? Noch vor Kurzem hätte man eine solche Frage als «wahnsinnig» abgetan. Inzwischen ist es die Realität: Die Zinsen sind weltweit entweder extrem niedrig oder gar negativ. Doch was das effektiv bedeutet, ist vielen Leuten zu wenig bewusst. Erstens kommt es zur paradoxen Situation, dass der Staat mit dem Schuldenmachen Geld verdienen kann. Neben der Schweiz gilt das bereits für zahlreiche andere Länder in Europa. Zweitens verliert der Zins seine Steuerungsfunktion. Diese sorgt nämlich dafür, dass das Kapital in Investitionen fliesst, welche zukünftig einen Mehrwert schaffen können. Ohne eine solche Lenkung dagegen versickert das Geld in nutzlosen Projekten. Und drittens hat der Wegfall der Zinsen zur Folge, dass sich das Sparen nicht mehr lohnt. Was das konkret heisst, möchte ich anhand der Mindestverzinsung in der beruflichen Vorsorge aufzeigen. In der 2. Säule haben Herr und Frau Schweizer ein Vermögen von 800 Milliarden Franken angespart – es geht also um enorme Summen. Während Jahren, von 1985 bis 2002, wurde dieses Geld mit 4 Prozent verzinst. Dank dem Zinseszinseffekt konnte man sein Vorsorgekapital somit innerhalb von 18 Jahren verdoppeln, wie auch die Grafik verdeutlicht. Über das gesamte Berufsleben konnte man sein Erspartes sogar vervierfachen. Sank der Zins von 4 auf 3,5 Prozent, dann erhöhte sich die Verdoppelungsdauer nur geringfügig von 18 auf 20 Jahre – eine Differenz von zwei Jahren (vgl. Grafik). Sparen lohnt sich immer weniger Mit dem neuen Mindestzins der 2. Säule von 1.25 Prozent dauert es 56 Jahre, bis sich Ihr Kapital verdoppelt. Bei 4 Prozent Zins bräuchte man nur 18 Jahre… Welche Folge hat nun die aktuelle Senkung der Mindestverzinsung von 1,75 auf 1,25 Prozent per Anfang 2016? Die Zeitdauer, bis sich Ihr Kapital verdoppelt, erhöht sich damit von 40 auf 56 Jahre! Obwohl der Zins ebenfalls um 0,5 Prozent reduziert wird, beträgt der zeitliche Unterschied nicht mehr zwei Jahre, wie im obigen Beispiel, sondern plötzlich 16 Jahre. Das zeigt: Je tiefer der Zins bereits liegt, desto brutaler wird die Auswirkung einer weiteren Zinssenkung. Der Grund ist der fehlende Zinseszinseffekt. Würde der Mindestzins um ein weiteres halbes Prozent auf 0,75 Prozent reduziert, dann dauerte es 93 Jahre, bis sich das Ersparte verdoppelte. Albert Einstein wurde einst gefragt, welches die stärkste Kraft im Universum sei. Seine spontane Antwort lautete: «der Zinseszins.» Auch die Zentralbanken, insbesondere die Europäische, sollten sich wieder an diese Kraft erinnern.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/pensionskasse/</url><id>D77AA48EBC26364C40B3AD62296D43A0</id><title>Pensionskasse Archiv - Migros Bank</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vorzeitig in Rente gehen: Das steht bei vielen Leuten ganz oben auf der Wunschliste. Doch wie realistisch ist dies heute überhaupt noch? Wir haben die finanziellen Konsequenzen an einem konkreten Fall durchgerechnet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/hypotheken-guenstig-und-gut-beraten/</url><id>840C4D25698EE7BB7CD07242C1DBCE8B</id><title>Hypotheken - günstig und gut beraten</title><body>Immer mehr Onlineplattformen, Versicherer und Pensionskassen drängen in den Hypothekarmarkt – in der Regel mit stark eingeschränkten Angeboten. Wer stattdessen eine massgeschneiderte Finanzierung zu günstigen Konditionen sucht, ist bei der Migros Bank richtig. Die Hypothekarzinsen sind rekordtief. Das sollte es Wohneigentümern leicht machen, eine günstige Finanzierung zu finden. Doch bei den Angeboten ist genau hinzuschauen. Gut beraten sind Sie bei der Migros Bank, die individuell auf Ihre Wohn- und Finanzierungsbedürfnisse eingeht. Individuelle Beratung erhalten Sie bei der Migros Bank nicht nur zum Zeitpunkt des Vertragsabschlusses. Wir unterstützen Sie auch später mit Rat, wenn sich Ihre Wohnsituation ändert, z.B. aufgrund eines Jobwechsels, eines Familienzuwachses oder beim Umzug in ein altersgerechtes Objekt. Auf eine solche Beratung verzichtet ganz oder teilweise, wer bei Online-Anbietern oder bei Versicherungen eine Hypothek abschliesst. Diese limitieren zudem die Belehnungshöhe meist auf 65 bis 75 Prozent, während Sie bei der Migros Bank Hypothekarfinanzierungen bis zu 80 Prozent des Marktwertes erhalten. Nachteilig ist bei Online-Anbietern und Versicherern auch, dass diese sich auf einfache Standard-Finanzierungen beschränken. Das lässt keinen Raum für kundenspezifische Lösungen, wie sie Ihnen die Migros Bank offeriert, z.B. für untervermietetes Wohneigentum oder für Objekte mit gemischter Nutzung. Ein weitere Stärke der Migros Bank ist ihr umfassendes Angebot. Die Migros Bank pflegt ein breites Hypothekarsortiment, inklusive Bau- und Umbaufinanzierung, und sie bietet über die gesamte Palette hinweg attraktive Konditionen. Dagegen sind Anbieter wie Versicherer und Pensionskassen oftmals primär an der Vergabe von langfristigen Hypotheken interessiert. Derzeit aber sind Libor-Hypotheken und kurzlaufende Festhypotheken für Kunden interessant, die mit einer länger dauernden Tiefzinsphase rechnen. Hier lohnt sich ein Blick auf die Konditionen der Migros Bank. Bei der Migros Bank haben Sie die Gewissheit, dass Ihnen nicht bloss ein Lockvogelangebot unterbreitet wird. Sie haben Gewähr, dass Sie auch bei der künftigen Vertragserneuerung attraktive Zinsen erhalten. Denn als Unternehmen mit genossenschaftlichen Werten legt die Migros Bank ihren Fokus nicht auf die Maximierung des eigenen Gewinns, sondern auf günstige Konditionen. Das gilt nicht allein für die Höhe des aktuellen Zinssatzes. Die Migros Bank rechnet die langfristige Tragbarkeit von Hypotheken mit einem kalkulatorischen Zins von 4,5 Prozent. Viele andere Anbieter verwenden immer noch einen Satz von 5 Prozent, was die Finanzierungspielraum stärker einschränkt. Zudem verzichtet die Migros Bank im Unterschied zu diversen Anbietern darauf, einen Zinszuschlag für die 2. Hypothek zu verrechnen – also für jenen Teil der Finanzierung, der zwei Drittel des Belehnungswertes übersteigt. Lassen Sie sich Ihre persönliche Offerte erstellen. In einem persönlichen Gespräch präsentieren wir Ihnen die verschiedenen Optionen zur Hypothekarfinanzierung und erstellen Ihnen eine individuelle Offerte.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/gott-erschafft-kein-neues-land/</url><id>7EB5BDB21CFEE22B943EABA88DACEE56</id><title>„Gott erschafft kein neues Land“ - Blog</title><body>Ich interessiere mich für ein Haus in der Stadt Freiburg, Baujahr 1978, mit 500m2 Land. Der Preis beträgt 800’000 Franken. Der Verkäufer sagt, dass allein der Wert des Bodens die Hälfte davon ausmacht. Ist das für Sie glaubhaft? „Kaufe Land – ich habe gehört, Gott erschafft keines mehr“, soll der Schriftsteller Mark Twain einmal scherzhaft bemerkt haben. Dass der Boden ein knappes Gut ist, bekommen wir in der Schweiz besonders deutlich zu spüren. Seit 1978 hat sich ein Quadratmeter Land um durchschnittlich 250 Prozent verteuert. Bodenpreise haben sich verdoppelt Entwicklung der Bodenpreise und der Inflation in der Schweiz. Allein im letzten Jahrzehnt sind die Bodenpreise um zwei Drittel gestiegen und übertreffen inzwischen sogar die früheren Rekordwerte. Auch an Ihrem Wohnort stellen Sie wohl fest, dass immer mehr unbebaute Parzellen verschwinden. Pro Jahr kommen in unserem Land rund 40’000 neue Wohneinheiten dazu – und ein Ende dieser Entwicklung ist nicht absehbar: Der Bund rechnet damit, dass die Bevölkerungszahl in den nächsten 25 Jahren um eine Million zunehmen wird. Doch was bedeutet dies nun für den Hausbesitzer? Treibender Faktor für den Preis einer Immobilie ist je länger desto weniger die Liegenschaft selbst, sondern der Wert des Bodens. Denn während die Landpreise massiv teurer wurden, sind die inflationsbereinigten Konstruktionskosten für eine Immobilie in den letzten Jahrzehnten sogar leicht gesunken. Das Haus verliert an Wert, beim Land dagegen nimmt er zu. Konkret: Bei einem durchschnittlichen, neu erbauten Einfamilienhaus beträgt der Anteil des Bodens am gesamten Immobilienpreis rund 25 Prozent. Mit zunehmendem Alter sinkt der Wert des Gebäudes, dafür steigt derjenige des Grundstücks. Bei einer 15-jährigen Liegenschaft erreicht das Land im Schnitt bereits einen Wertanteil von etwa 35 Prozent In Ihrem Fall geht es ja um ein gut 30-jähriges Haus: Bei dieser Alterskategorie beträgt der durchschnittliche Anteil des Bodens am Gesamtwert bereits ungefähr die Hälfte. Das ergibt, um bei Ihrem Beispiel mit einer Fläche von 500m2 zu bleiben, einen Preis von 800 Franken pro Quadratmeter, was für die Stadt Freiburg eine vernünftige Grösse darstellt. Für eine genauere Schätzung müsste natürlich die konkrete Lage und Form der Parzelle analysiert werden. Allein in den letzten zehn Jahren ist der Wert dieses Grundstücks um rund 150’000 Franken auf 400’000 Franken gestiegen – ein stolzer Betrag. Mit seinem Ratschlag, Land zu kaufen, lag Mark Twain also richtig. Und auch mit der Voraussage, Gott werde kein neues mehr erschaffen, dürfte er wohl Recht behalten. Erwarten Sie, dass die Bodenpreise in der Schweiz weiter steigen? Diskutieren Sie mit! Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Widerlegung der Crash-Propheten Die Gratwanderung gemeistert</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-anlagepolitik-der-migros-bank-bleibt-unveraendert/</url><id>6FE689D4A619ECC04C8FE11D0F42C998</id><title>Die Anlagepolitik der Migros Bank bleibt unverändert - Migros Bank</title><body>Die Migros Bank hält an ihrem starken Untergewicht in Obligationen fest. Auch das Übergewicht in Aktien bleibt unverändert. Aufgrund der hohen politischen Risiken warnt Markus Wattinger, Leiter Investment Office, jedoch vor einer allzu sorglosen Haltung der Anleger. Start geglückt Im Gegensatz zum vergangenen Jahr ist der Jahresstart an den Finanzmärkten heuer geglückt: Die Aktienmärkte konnten den Schwung aus dem alten Jahr mitnehmen und in den ersten drei Monaten weiter zuzulegen. In den USA wurden gar neue Allzeithöchststände markiert, aber auch anderenorts bewegen sich die Aktienmärkte nahe ihrer Rekordmarken. Für Rückenwind sorgte insbesondere die positive Tendenz bei den Unternehmensergebnissen. Die Verbesserung der Gewinndynamik dürfte über das gesamte Jahr anhalten. Gleichzeitig haben sich Konjunkturperspektiven spürbar verbessert. Die Voraussetzungen sind somit gut, dass der positive Trend der Aktienmärkte anhält. Die Zinsmärkte wiederum standen im ersten Quartal im Zeichen einer anziehenden Teuerung, was die Deflationsängste minderte und vor allem im März für steigende Renditen sorgte. Schliesslich trugen auch anhaltend positive Konjunkturdaten zum Optimismus unter den Anlegern bei – und rückten die weiterhin vorhandenen politischen Risiken etwas in den Hintergrund. Konjunkturaussichten hellen sich auf Die Konjunkturperspektiven haben sich in den ersten Monaten des Jahres verbessert. Wichtige ökonomische Vorlaufindikatoren, wie etwa die Einkaufsmanagerindizes (PMIs), sind in allen grösseren Wirtschaftsblöcken angestiegen und deuten auf verbesserte Zukunftsperspektiven der Unternehmen hin. Für die Eurozone signalisieren die PMIs das stärkste Wirtschaftswachstum seit 2011, wobei die Stimmungsverbesserung unter den Mitgliedstaaten breit abgestützt ist. Zudem haben sich die Gewinnaussichten der Unternehmen auch diesseits des Atlantik verbessert. Vorderhand bleibt es jedoch dabei, dass der Reflationsprozess in den USA deutlich weiter fortgeschritten ist als in der Eurozone, was die Divergenzen in der geldpolitischen Ausrichtung der beiden Wirtschaftsräume erklärt. Während die US-Notenbank (Fed) die Straffung der Geldpolitik im laufenden Jahr weiter vorantreiben wird, scheint die Europäische Zentralbank (EZB) von einem solchen Schritt noch ein Stück weit entfernt. Nichtsdestotrotz dürfte auch in Europa mit dem Auslaufen des Wertpapierkaufprogramms der EZB per Ende Jahr die Diskussion um eine baldige Normalisierung der Geldpolitik neu lanciert werden. Die Aussicht auf ein Ende der Wertpapierkäufe der EZB wird dem EUR und den langfristigen EUR-Zinsen etwas Aufwind verleihen. Positive Tendenzen können auch in den Emerging Markets festgestellt werden. In diesem Zusammenhang sind einerseits die Fortschritte Chinas bei der Stabilisierung des Wachstums zu erwähnen. Andererseits unterstützen die höher notierenden Rohstoffpreise einen Aufschwung in den rohstoffsensitiven Volkswirtschaften und somit eine homogenere Konjunkturentwicklung in den Schwellenländern. Aktienmärkte bleiben trotz hoher Bewertung attraktiv Trotz teils stolzer Bewertungen erscheinen uns die globalen Aktienmärkte weiterhin attraktiv. Ein wichtiger Grund dafür ist das Ende der über mehrere Quartale andauernden Gewinnrezession. Wieder steigende Gewinne haben durchaus das Potenzial, die Aktienhausse zu verlängern und die Bewertungen zu relativieren. Unterstützt wird unsere Einschätzung durch die deutlich bessere Risikoentschädigung von Aktien gegenüber Obligationen. Weiter fokussieren sich viele Unternehmen auf die Rückführung erzielter Gewinne an die Aktionäre – sei dies via Dividendenausschüttung oder über Aktienrückkäufe. Nicht zu vergessen: Die weltweite Liquiditätsversorgung bleibt trotz steigender Leitzinsen in den USA nach wie vor äusserst hoch – und mit ihr der Support für die Aktienmärkte bestehen. Hohe politische Risiken Die Wahlen in Frankreich und in Deutschland haben das Potential, die Eurozone weiter zu destabilisieren und für Unruhe an den Finanzmärkten zu sorgen. Ausserdem bleiben die Pläne der Regierung Trump – sei dies in Bezug auf die versprochenen fiskalpolitischen Massnahmen oder die Gefahr einer protektionistischer ausgerichteten Handelspolitik – nach wie vor wenig konkret und bergen entsprechend Enttäuschungspotential. Die Anleger sollten die hohen politischen Risiken nicht ausser Acht lassen. In unserem Basisszenario gehen wir davon aus, dass Marine Le Pen nicht zur Staatspräsidentin Frankreichs gewählt wird. Das Wahlergebnis dürfte den europäischen Aktienmärkten Rückenwind verleihen. Wir erwarten, dass die Finanzmärkte die verbesserte Konjunkturlage in Europa anschliessend generell wieder stärker wertschätzen. Die jüngste Vergangenheit mahnt uns jedoch zur Vorsicht, da der Ausgang von Wahlen oftmals falsch prognostiziert wurde. Angesichts des potenziellen Schadens für die Finanzmärkte, welcher eine Wahl Le Pens zur Folge hätte, verzichten wir trotz der konjunkturell günstigen Ausgangslage auf einen Ausbau der Euro-Positionen. Obligationen weiter stark untergewichten Trotz leicht gestiegenem Zinsniveau halten wir an unserer Untergewichtung von Obligationen fest. Noch immer erscheint uns das Risiko-Rendite-Profil der Zinspapiere unattraktiv. In Anbetracht der auf absehbare Zeit unverändert tiefen Leitzinsen in der Schweiz und des entsprechend begrenzten Steigerungspotentials bei den Renditen erachten wir den Zeitpunkt einer Anpassung der taktischen Allokation bei der Obligationenquote noch als deutlich zu früh. Euro vor Aufwertung Sollten die Wahlen in Frankreich nicht für eine politische Überraschung sorgen, dürfte der Abwertungsdruck auf den Euro im Jahresverlauf nachlassen und damit im EUR/USD-Kurs für eine Trendwende sorgen. Zentral für diese Entwicklung ist dabei die Erwartung des näher rückenden «Tapering» der EZB, also des Endes des erwähnten Wertpapierkaufprogramms, das auch einen Anstieg der langfristigen Zinsen in der Eurozone zur Folge haben sollte. Damit verbessern sich auch die Aussichten für die Schweizerische Nationalbank (SNB), denn mit dem Erstarken der europäischen Gemeinschaftswährung dürfte der Aufwertungsdruck auf den Schweizer Franken tendenziell abnehmen und die Devisenmarkteingriffe der SNB seltener machen. Wir rechnen damit, dass sich der EUR/CHF-Wechselkurs im Laufe des Jahres in Richtung 1.09 bewegen wird, was den Druck auf die Schweizer Exportindustrie doch etwas lindern dürfte. Taktische Asset Allocation der Migros Bank</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/baugenossenschaften-und-migros-bank-zwei-partner-mit-genossenschaftlichen-werten/</url><id>97D5767EB989BC7A33AFD5C0A1686811</id><title>Baugenossenschaften und Migros Bank: Zwei Partner mit genossenschaftlichen Werten - Migros Bank</title><body>Auf dem Zürcher Hunziker-Areal schuf die «Baugenossenschaft mehr als wohnen» ein Innovationslabor für den gemeinnützigen Wohnungsbau. Mitfinanziert wurde es u.a. von der Migros Bank – kein Zufall angesichts gemeinsamer genossenschaftlicher Werte. Die Zeiten sind vorbei, in denen die Zürcher Hagenholzstrasse primär mit der gleichnamigen Kehrichtverbrennungsanlage verbunden wurde. Stattdessen hat sich das einstige Industriequartier in eine gesuchte Wohnadresse verwandelt. Ausgangspunkt für diese Entwicklung war das 100-Jahr-Jubiläum des Zürcher Genossenschaftswohnungsbaus im Jahr 2007. Damals wurde die Baugenossenschaft mehr als wohnen gegründet, um auf dem Areal der ehemaligen Betonwarenfabrik Hunziker ein «Innovationslabor» für den gemeinnützigen Wohnungsbau zu realisieren. «Mittlerweile sind unsere Wohnungen voll vermietet, und wir zählen auf dem Hunziker-Areal rund 1200 Bewohnerinnen und Bewohner», erklärt Andreas Hofer von der Geschäftsleitung der Baugenossenschaft mehr als wohnen. Diese wurde im März 2017 mit dem World Habitat Award als global herausragendes Wohnprojekt ausgezeichnet. Die Migros Bank hat die Überbauung im Rahmen eines Konsortialkredits mitfinanziert. «Den Ausschlag für die Migros Bank gab zum einen, dass sie als genossenschaftlich geprägtes Finanzinstitut dieselben Werte wie die Wohnbaugenossenschaften teilt», so Hofer. «Zum anderen liegt die Stärke der Migros Bank darin, dass sie auch für unkonventionelle Ideen offen ist – wie unser Bauprojekt auf dem Hunziker-Areal.» Bei solchen Finanzierungen seien die flachen Unternehmensstrukturen von Vorteil, erklärt Christian Wittwer, Firmenkundenberater bei der Migros Bank Region Zürich. «Dadurch haben wir kurze Entscheidungswege und können rasch und unkompliziert auf Kundenwünsche eingehen – auch wenn diese etwas ungewöhnlich erscheinen mögen», so Wittwer. Unter Mithilfe der Migros Bank ist ein Projekt entstanden, das neue Massstäbe für den genossenschaftlichen Wohnungsbau setzt. «Traditionellerweise haben die Genossenschaften günstige Familienwohnungen gebaut. Unsere älter werdende Gesellschaft mit einem wachsenden Anteil von Single-Haushalten verlangt nun aber von den Genossenschaften differenziertere Angebote», erläutert Hofer. Auf dem Hunziker-Areal ergänzen deshalb kleinere Wohnungen und gemeinschaftliche Wohnformen – von der WG bis zum betreuten Wohnangebot für behinderte und betagte Menschen – die Familienwohnungen mit drei bis fünf Zimmern. Eine Besonderheit sind die Satellitenwohnungen: Sie bestehen aus Einheiten mit ein bis zwei Zimmern und einer Nasszelle, die sich um einen Gemeinschaftsraum gruppieren. Sie widerspiegeln die Ziele der Siedlung, gelebte Nachbarschaft und gemeinschaftliches Handeln zu fördern. Das gelingt im Rahmen eines sozial gut durchmischten Mietermixes, der von der Baugenossenschaft aktiv gefördert wird. Zu den Grundsätzen gehört auch die Nachhaltigkeit, sprich die Umsetzung der 2000-Watt-Gesellschaft. Das innovative Wohnkonzept bleibt preislich erschwinglich. Ein Fünftel der Wohnungen ist subventioniert, und auch die übrigen sind für Zürcher Verhältnisse günstig. So kostet eine 4½-Zimmer-Wohnung in der Regel weniger als 2000 Franken Monatsmiete. «Wir waren überzeugt von der Fähigkeit der Baugenossenschaft, eine innovative Siedlung mit hoher Wohnqualität zu erstellen und gleichzeitig die Kosten im Griff zu behalten – und das bei 13 verschiedenen Gebäuden mit rund 150 unterschiedlichen Wohnungstypen», kommentiert Wittwer. Möglich wurde dies u.a. durch eine sehr enge Kostenkontrolle bei der Wettbewerbsausschreibung und bei der nachfolgenden Umsetzung durch einen Totalunternehmer. «Dieses Know-how wollen wir mit anderen Wohnbaugenossenschaften teilen», so Hofer. Es besteht grosser Bedarf: Viele Genossenschaften stecken in einer Erneuerungsphase. Die Migros Bank steht hier als Bankpartnerin zur Seite. Die Migros Bank sieht dabei erhebliches Potenzial im zeitgemässen genossenschaftlichen Wohnungsbau und unterstützt daher auch als Gönnerin den Verband Wohnbaugenossenschaften Schweiz (WBG). «Für Wohnungen mit fairem Preis-Leistungs-Angebot wird es immer einen Markt geben – selbst wenn sich die Situation im Immobiliensektor dereinst abkühlen sollte», erklärt Hofer.</body></Document></documents>