<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<!--
  ~ Copyright 2018 IntraFind Software AG. All rights reserved.
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~     http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->

<documents count="13">
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/was-die-schwaeche-in-china-fuer-den-westen-bedeutet/</url>
        <id>5BE17491AB54047C6D01FBD11AF806F2</id>
        <title>Was die Schwäche in China für den Westen bedeutet</title>
        <body>Auslöser des weltweiten Einbruchs an den Börsen ist die Abwertung der chinesischen Währung Yuan von Mitte
            August. Seither sind die Schweizer Aktienkurse rund 10 Prozent gesunken. Wir fragen, woher die plötzliche
            Sorge an den Finanzmärkten kommt. Ist die heftige Reaktion an der Börse auf die relativ geringfügige
            Abwertung der chinesischen Währung nicht übertrieben? Diesen Eindruck könnte man auf den ersten Blick
            durchaus bekommen. Denn die Abwertung des Yuan gegenüber dem Dollar beträgt weniger als 4 Prozent.
            Allerdings ist dieser Schritt das Symptom für ein Problem, welches tiefer geht. Was nun droht, ist die
            Verschärfung des weltweiten Abwertungswettlaufs bei den Währungen. Am Anfang dieser Entwicklung standen die
            Japaner: In den letzten drei Jahren haben sie den Yen gegenüber dem Dollar um rund einen Drittel abgewertet,
            um ihre Exportwirtschaft zu stützen. Seit diesem Jahr hat auch die Europäische Zentralbank begonnen, den
            Euro gezielt zu schwächen. (Was unter anderem dazu geführt hat, dass die Schweizerische Nationalbank den
            Euro-Mindestkurs aufgeben musste.) Bereits im Februar hatten wir hier auf dem Blog darauf hingewiesen, dass
            damit der Druck auf China stark zunimmt (vgl. Der tiefe Fall des Euro): «Überdies könnte der
            Abwertungswettlauf ausser Kontrolle geraten. Ungewiss ist zum Beispiel die Reaktion von China: Lässt das
            Land den Yuan ebenfalls fallen, wenn sich dort das Wachstum zu rasch abkühlt? Dadurch würde Europa mit noch
            günstigeren Waren aus China überschwemmt. Und die deflationäre Tendenz, welche die EZB bekämpfen wollte,
            nähme sogar noch zu.» Leider hat sich dieses Szenario bewahrheitet. Durch die Abwertung des Yen und des Euro
            haben sich die Exporte Chinas spürbar abgeschwächt. Es zeigt sich, dass die chinesische Wirtschaft weniger
            robust ist, als von der Mehrheit der Ökonomen bisher angenommen wurde. Es besteht deshalb die Gefahr, dass
            die Abwertung des Yuan weiter andauern könnte. Denn wie die damals publizierte Grafik zeigt, müsste der Yuan
            noch deutlich schwächer werden, um auf das Niveau von Yen und Euro zu kommen. Wie wichtig ist die Konjunktur
            in China für die Weltwirtschaft? Ohne China wäre die weltweite Finanzkrise noch gravierender ausgefallen.
            Der Beitrag des Landes an das Wachstum der gesamten Weltwirtschaft erreichte in den letzten Jahren rund ein
            Drittel, zeitweise sogar die Hälfte. China hatte somit die USA als globale Wachstumslokomotive abgelöst.
            Auch heute noch ist das Wachstumstempo in den USA und Europa zu gering, als dass ein Einbruch in China
            mühelos zu verkraften wäre. Werden die westlichen Notenbanken nun Gegensteuer geben, um eine Abschwächung
            der Konjunktur zu verhindern? Das Problem ist, dass die Notenbanken ihr vorhandenes Pulver beinahe
            verschossen haben. Zwar kann die amerikanische Notenbank eine Erhöhung des Leitzinses weiter hinauszögern.
            Doch in Europa ist die Politik bereits so expansiv, dass die Geldschleusen kaum noch mehr geöffnet werden
            können. Somit macht die chinesische Abwertung die Stimulierungsmassnahmen der Zentralbanken in Japan und
            Europa zum Teil wieder zunichte. Das ist das Beunruhigende an der aktuellen Situation: Die Notenbanken sind
            mit ihrer Politik offensichtlich an eine Grenze gestossen. Wenn alle Länder das Heil in einer schwachen
            Währung suchen, dann beisst sich die Katze in den eigenen Schwanz. Was bedeutet die Entwicklung für die
            Schweiz? Bis der Einbruch an den Finanzmärkten auf die breite Wirtschaft übergreift, braucht es deutlich
            länger. Was wir jetzt erleben, ist somit nur ein erstes Warnsignal. Ich gehe davon aus, dass die Behörden in
            Peking mit dezidierten Eingriffen die Lage unter Kontrolle behalten können. Dies hatten sie bereits während
            der Finanzkrise 2008 erfolgreich getan. Doch mittelfristig steht das Land vor enormen Herausforderungen: Die
            staatlichen Investitionen haben zu Überkapazitäten namentlich in der Stahlindustrie oder im Schiffsbau
            geführt. Auch im Immobiliensektor und bei der Infrastruktur, zum Beispiel beim Bau von Flughäfen, besteht
            die Gefahr einer Blase. Dass die Börsenkurse in den letzten Tagen so stark ausgeschlagen haben, ist vor
            diesem Hintergrund zu sehen. Obwohl ich eine Normalisierung in den nächsten Wochen als wahrscheinliches
            Szenario einstufe: Die gegenwärtigen Turbulenzen zeigen, dass das chinesische Wirtschaftswunder der letzten
            Jahrzehnte definitiv zu Ende geht.
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/forward/</url>
        <id>EA42948B1C2000A1A24466F1E0015EE4</id>
        <title>Forward Archiv - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Neu können Sie bei der Migros Bank die Zinsen für Festhypotheken ohne Aufpreis bis zu 18 Monate im Voraus
            fixieren. Dadurch sparen Sie nicht nur mehrere 1000 Franken. Sie gewinnen auch eine noch grössere
            Budgetsicherheit. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/update-zur-anlagepolitik-oktober-2015/</url>
        <id>ED181658C3645F7C7BC2053D8123D5D6</id>
        <title>Update zur Anlagepolitik der Migros Bank - Migros Bank</title>
        <body>„Risikolose Anlagen bringen im heutigen Umfeld keinen Ertrag. Mut wird dieses Jahr aber ebenfalls nicht
            belohnt. Die mittelfristig positiven Treiber bleiben jedoch intakt. Daher bleibt die Anlagepolitik
            unverändert,“ erläutert Markus Wattinger, Leiter Asset Management, die aktuelle Einschätzung an den
            Finanzmärkten. Auf diesem Blog haben wir vermehrt auf die Gefahr von höherer Volatilität hingewiesen. Auch
            haben wir zum Jahresanfang ein schwieriges Anlagejahr vorhergesagt. Nach drei Jahren mit guten Renditen darf
            man in den ersten neun Monaten dieses Jahres denn auch getrost von einem „schlechten Anlagejahr“ sprechen.
            Für den CHF-Anleger begann das Jahr schon mit einer schweren Hypothek, dem Frankenschock. Dies führte nicht
            nur zu einem schlechten Jahresauftakt der Schweizer Börse, sondern auch zu Wechselkursverlusten auf
            internationalen Anlagen. Bis heute sind die Erwartungen ans Anlagejahr 2015 sicher nicht erfüllt worden. Ob
            sich dies in den verbleibenden drei Monaten vollständig korrigieren lässt, darf eher bezweifelt werden. Vor
            diesem Hintergrund erscheint es wichtig, die gewählte Anlagestrategie langfristig, sowohl in guten wie ich
            auch in schlechten Zeiten, konsequent zu verfolgen. Leitzinserhöhungen in den USA – aufgeschoben ist nicht
            aufgehoben Die US-Notenbank Fed hat die Leitzinserhöhung im September einmal mehr vertagt. Dies wurde nach
            den Turbulenzen an den Aktienmärkten, vor allem in China, auch so erwartet. Die Fed hat die Zinsen in den
            letzten 20 Jahren nach einem massiven Anstieg der Volatilität nie erhöht. Wir gehen aber davon aus, dass die
            amerikanische Notenbank die geldpolitische Normalisierung in absehbarer Zeit beginnen wird. Dies dürfte
            mittelfristig insbesondere gegenüber dem teuer bewerteten Schweizer Franken zu leicht höheren Dollarkursen
            führen. Erstklassige Obligationen sind unattraktiv Aus Sicht eines Privatanlegers sind erstklassige
            Obligationen in CHF und EUR unter Berücksichtigung von Risiko-Rendite Aspekten nach wie vor unattraktiv. Wir
            halten an unserer negativen Einschätzung für diese Anlageklasse fest. Obligationen bleiben weiterhin
            deutlich untergewichtet. Die konjunkturelle Lage in China ist schwierig einzuschätzen… …und beschäftigt
            derzeit Ökonomen und Anlagespezialisten rund um den Globus. Da China mittlerweile die zweitgrösste
            Volkswirtschaft der Welt ist, haben chinesische Konjunkturschwankungen eine direkte Auswirkung auf die
            weltweiten Handelsströme. Aktuell darf von einer moderaten Wachstumsverlangsamung in China ausgegangen
            werden. Eine sogenannte „weiche“ Landung dürfte gelingen, was die Märkte wieder beruhigen sollte. Aktien
            bleiben übergewichtet Die erfolgte Korrektur an den Aktienbörsen dürfte übertrieben gewesen sein. Unabhängig
            davon erachten wir Aktienanlagen nach wie vor als die attraktivste Anlageklasse. Die Konjunktur in den USA
            und in der Eurozone ist auf gutem Weg, weiter an Stärke zu gewinnen. Dies dürfte der Weltwirtschaft ein
            solides Fundament geben. Die Bewertungen der Aktienmärkte sind nach der erfolgten Korrektur zwar noch immer
            nicht günstig, aber auch nicht mehr teuer. Viel Negatives dürfte eskomptiert sein, und die mittelfristigen
            Kurstreiber haben Bestand. Dies garantiert allein aber noch keinen kurzfristigen Kursanstieg. Wir bevorzugen
            weiterhin Aktien aus der Schweiz und der Eurozone. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: «Cash…
            What else?» Testsieger in der Vermögensverwaltung Was die Schwäche in China für den Westen bedeutet So gar
            nicht rational
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/scheidung/</url>
        <id>18C51EAA83DC236D0BB85C74ADEEEC17</id>
        <title>Scheidung Archiv - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Der Bundesrat hat die Aufteilung der Vorsorgegelder im Scheidungsfall neu geregelt. Die Änderungen stellen
            eine Verbesserung für Ehegatten dar, die während der Ehe nicht oder nur teilweise erwerbstätig waren.
            Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/apropos/seite/2/</url>
        <id>2003B757B5F8B3954907E4ADAD06A92F</id>
        <title>Apropos Archives - Page 2 of 2 - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Apropos Geld… Nicht immer ist es so viel wert, wie es angibt. Manchmal übersteigt sogar der Material- den
            Nominalwert. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/kategorie/ratgeber/seite/5/</url>
        <id>B1B811745055BE17F62D9924215E1393</id>
        <title>Ratgeber Archives - Page 5 of 10 - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Die Europäische Zentralbank plant, die Geldschleusen noch stärker zu öffnen. Zum Leidwesen der Schweiz:
            Wie unsere Analyse zeigt, erleidet die Schweizer Wirtschaft ausgerechnet gegenüber dem wichtigsten
            Handelspartner Deutschland den grössten Währungsnachteil. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/aerzte/</url>
        <id>773DFA08D4B1652B3B10133EEECADB7E</id>
        <title>Ärzte Archiv - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Arzthaus.ch ist ein rasch wachsendes Jungunternehmen – ein erfolgreiches Beispiel aus der Praxis des Teams
            Spezialfinanzierungen bei der Migros Bank. In diesem Bereich hat die Migros Bank über die vergangenen Jahre
            eine hohe Beratungskompetenz aufgebaut. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/willkommen-im-land-der-immobilienblase/</url>
        <id>2E2AE9E69644209073A40C81D30034B2</id>
        <title>Willkommen im Land der Immobilienblase - Migros Bank</title>
        <body>Überhöhte Immobilienpreise schaden der Wirtschaft. Das Gefährliche dabei: Ist der Markt erst einmal in
            eine Schieflage geraten, so lässt sich eine Blase kaum noch stoppen. Droht dieses Szenario auch der Schweiz?
            Ein aktuelles Lehrstück gibt Antworten. Welches Land meine ich? Es liegt in Europa und hat weniger als zehn
            Millionen Einwohner. Die Wirtschaft hat die Finanzkrise mustergültig gemeistert, der Staat ist nur gering
            verschuldet. Ein weiteres Merkmal ist die hohe Zahl an Einwanderern. Weil die Währung im Vergleich zum Euro
            immer stärker wurde, musste die Notenbank Negativzinsen einführen. Und: Das Land hat eine gefährliche
            Immobilienblase. Nein, ich spreche nicht von der Schweiz. Sondern von Schweden. Die Immobilienpreise
            schiessen dort in beängstigendem Tempo nach oben: Allein im letzten Jahr verteuerten sie sich um 13 Prozent,
            in drei Jahren sogar um satte 29 Prozent. Während der Immobilienmarkt in der Schweiz zu einer sanften
            Landung ansetzt, wird die Überhitzung in Schweden immer extremer (siehe Grafik). Eine Preisverdoppelung in
            nur zwölf Jahren Reale Entwicklung der Immobilienpreise in Schweden und der Schweiz (Letztere sind
            unterteilt in Wohnungen und Häuser). Die Zahlen zeigen den realen Preisanstieg seit 2003. (Daten:
            SNB/OECD/Statistics Sweden) Zwischen Schweden und der Schweiz bestehen zwei auffällige Parallelen: Die
            günstigen Hypothekarzinsen haben viele Leute motiviert, Wohneigentum zu kaufen. Und in beiden Ländern ist
            die Einwanderung stark gestiegen, was den Bedarf an neuem Wohnraum zusätzlich angeheizt hat. Wichtiger aber
            sind die Unterschiede: Während in der Schweiz pro Jahr gut 40‘000 neue Wohneinheiten auf den Markt kommen,
            sind es in Schweden seit langer Zeit nur 25‘000 Einheiten – obwohl das Land 1,5 Millionen Einwohner mehr
            zählt. Ein Grund für die zu geringe Bautätigkeit sind die komplizierten und restriktiven Vorschriften. Für
            ein Mehrfamilienhaus dauert die Planung und Erstellung meistens etwa zehn Jahre. Zudem hat Schweden einen
            schlecht funktionierenden Mietwohnungsmarkt. Der Anteil der Mieter ist mit 30 Prozent nur halb so hoch wie
            in der Schweiz. Wer in Schweden kein bezahlbares Haus mehr findet, kann deshalb nur schwer auf eine
            Mietwohnung ausweichen. Besonders in der Metropole Stockholm mit seinen 800‘000 Bewohnern ist das Angebot
            stark reglementiert: Die meisten Wohnungen sind in kommunalem Besitz. Zwar haben diese einen günstigen
            Mietzins, dafür beträgt die Wartezeit im Schnitt acht Jahre, in attraktiven Zentrumslagen sind es sogar über
            20 Jahre. Im Gegensatz zur Schweiz kennt Schweden überdies weniger strenge Vorschriften zur Vergabe von
            Hypothekarkrediten, was ebenfalls zur Überhitzung beitrug. Erst 2010 wurde eine maximale Belehnungsgrenze
            von 85 Prozent des Kaufpreises eingeführt. Bei uns liegt diese Limite bei 80 Prozent. Bislang musste die
            Hypothek überdies nicht amortisiert werden. Vor einem Monat nun hat das Parlament die zulässige Frist zur
            kompletten Abzahlung auf 105 Jahre begrenzt. Hierzulande besteht die Pflicht, die Hypothek innert 15 Jahren
            von 80 auf 67 Prozent zu reduzieren. Was die Entwicklung in Schweden exemplarisch zeigt: Wenn der
            schwerfällig reagierende Immobilienmarkt erst einmal aus dem Lot geraten ist, braucht es Jahre, um die
            Missstände wieder zu korrigieren. Schon seit Langem warnen die Behörden vor einer Immobilienblase – trotzdem
            steigen die Preise rasant weiter. Und weil gleichzeitig die Bevölkerung stark wächst, verschärft sich die
            Knappheit an Wohnraum weiter. Die gegenwärtige Lücke von 150‘000 fehlenden Wohneinheiten wird sich laut
            einer Prognose bis im Jahr 2025 verdreifachen. Von solch dramatischen Zuständen ist die Schweiz zum Glück
            weit entfernt, obschon sich die Preise auch bei uns spürbar verteuert haben. Im europäischen Vergleich
            bewegt sich unser Land, gemessen am Preisauftrieb, noch immer im Mittelfeld. Setzt man die Preise zudem in
            Relation zur Einkommensentwicklung, gehört die Schweiz sogar zu den günstigeren Märkten. Dies verdeutlicht
            unsere Analyse unter dem Titel «Zwischen Boom und Crash: Die europäischen Immobilienmärkte im Vergleich».
            Immerhin hat die Not der Schweden ihren Erfindergeist angespornt. Seit zwei Jahren nämlich erlaubt der Staat
            den privaten Grundbesitzern, auf ihrem Land ein Gebäude ohne Baubewilligung zu erstellen. Dieser neue Typus
            nennt sich Attefallshus. Die Bedingung dazu lautet: Die Fläche darf höchstens 25 Quadratmeter erreichen und
            die Höhe muss unter vier Meter betragen. Das ist zwar ziemlich klein – aber oft immer noch besser, als wenn
            ein Erwachsener im Kinderzimmer der Eltern ausharren muss. Attefallshus Ist das Haus kleiner als 25
            Quadratmeter, braucht es keine Baubewilligung
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/geld/seite/2/</url>
        <id>00F64051DE8157E1142A7D101579C8B4</id>
        <title>Geld Archiv - Page 2 of 2 - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Die Maestro-Karte der Migros Bank ist mit der Geoblocking-Technologie ausgestattet. Diese sorgt für einen
            wirksamen Schutz vor Skimming, dem missbräuchlichen Bargeldbezug mit kopierten Kartendaten. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/gebuehren-sparen-beim-online-shopping/</url>
        <id>4E82034B87037FD53CF4E3E6494F4DA2</id>
        <title>Gebühren sparen beim Online - Shopping</title>
        <body>Wenn Sie bei Internetkäufen die Karte oder den Einzahlungsschein nutzen, bezahlen Sie möglicherweise einen
            Aufpreis. Nicht so die Kundinnen und Kunden der Migros Bank: Dank der «SOFORT Überweisung» und dem Service
            E-Pay der Migros Bank kaufen sie in über 30‘000 europäischen Online-Shops gebührenfrei ein. Die Schweizer
            Bevölkerung liebt Online-Shopping. So wird hierzulande beispielsweise jedes vierte Heimelektronikgerät oder
            jedes vierte gedruckte Buch online gekauft. Bei Flugtickets ist es bereits klar über die Hälfte.
            Andererseits sind Online-Einkäufe oft mit Zusatzkosten verbunden. Viele Internethändler erheben nämlich
            Zusatzgebühren, wenn mit der Kreditkarte oder per Einzahlungsschein bezahlt wird. Damit verrechnen die Shops
            administrative Zusatzaufwendungen und Fremdgebühren, die ihnen bei diesen beiden Zahlungsarten entstehen.
            Die Migros Bank ist die erste Schweizer Bank, die ihren Kundinnen und Kunden die «SOFORT Überweisung» als
            kostenlose Zahlungsalternative anbietet. Mit der «SOFORT Überweisung» können Sie europaweit bei mehr als 30
            000 Internethändlern Ihre Online-Einkäufe direkt dem Migros-Bank-Konto belasten. Davon profitieren all jene
            E-Banking-Kundinnen und -Kunden, die vom alten Zugangssystem auf das neue Login ohne USB-Stick gewechselt
            haben. Erforderlich ist zudem die Anmeldung im E-Banking für den Service E-Pay. Haben Sie sich dort
            registriert, bezahlen Sie künftig Online-Einkäufe nicht nur gebührenfrei, sondern auch sicher und innert
            Sekundenschnelle. Und so funktioniert es. Sie buchen z.B. auf lufthansa.com einen Flug, kaufen auf
            starticket.ch ein Konzertticket oder bestellen auf mediamarkt.ch einen neuen Fernseher. Wenn Sie sich bei
            der Bezahlungsart für «SOFORT Überweisung» entscheiden, gelangen Sie automatisch auf das sicher
            verschlüsselte SOFORT-Zahlformular. Hier wählen Sie die Migros Bank aus und identifizieren sich mit Ihrer
            E-Pay-ID. Anschliessend muss die Überweisung nur noch auf dem von Ihnen definierten Bestätigungsgerät, in
            der Regel dem Smartphone, freigegeben werden. Die Eingabe von Kreditkarten-Informationen oder die
            Vorauszahlung per Einzahlungsschein entfallen. Die Vorauszahlung per Einzahlungsschein ist in der Schweiz
            populär: Über 80% der Online-Einkäufe erfolgen auf diese Art. Diese Beliebtheit des Einzahlungsscheins ist
            eine Schweizer Besonderheit – ausländische Internethändler bieten diese Bezahlvariante dagegen oft nicht an.
            Sowohl bei der Vorauszahlung per Einzahlungsschein als auch bei der «SOFORT Überweisung» wird die Kaufsumme
            direkt dem Konto belastet. Allerdings hat die «SOFORT Überweisung» zwei entscheidende Vorteile. Erstens
            entfallen Zusatzgebühren. Zweitens wird Ihre Bestellung umgehend verarbeitet, so dass Sie den Einkauf
            schneller zugeschickt bekommen. Ebenso vorteilhaft wie mit der «SOFORT Überweisung» bezahlen Sie dank E-Pay
            in diversen Online-Shops der Migros-Gruppe. Sie kaufen bei digitec.ch, doitgarden.ch, galaxus.ch,
            melectronics.ch, micasa.ch oder sportxx.ch? Dann wählen Sie dort unter der Bezahlungsart direkt «Migros
            Bank», und geben Sie nach der Eingabe Ihres E-Pay-Passwortes die Bezahlung mit dem Smartphone oder einem
            anderen Bestätigungsgerät frei. Mehr Informationen zu E-Pay und «SOFORT Überweisung» finden Sie auf
            migrosbank.ch. Sie wollen von den Vorteilen dieser neuen Zahlungsart profitieren, sind aber noch nicht auf
            das neue E-Banking-Zugangssystem umgestiegen? Dann kontaktieren Sie die E-Banking-Hotline 0848 845 450,
            damit Sie das Login ohne USB-Stick einrichten können.
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/energiesektor/</url>
        <id>241C89534C3082761160DB8B47C5AC87</id>
        <title>Energiesektor Archiv - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Der wichtigste Treiber für die aktuelle Verkaufswelle an der Börse ist das Erdöl. Die Märkte beurteilen
            den Einbruch der Ölpreise ausschliesslich negativ. Doch letztlich werden die Industrieländer vom günstigen
            Öl profitieren. Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/tag/mieten/</url>
        <id>01CE81AF88A04BEAE4E6EEDF94066A6C</id>
        <title>Mieten Archiv - Migros Bank</title>
        <noindex>noindex,follow</noindex>
        <body>Erst vor kurzem veröffentlichten die beiden Immobilienberatungsunternehmen Wüest Partner und IAZI die
            neusten Zahlen zum Immobilienmarkt Schweiz. Fazit: Wohneigentum in der Schweiz ist kaum mehr finanzierbar.
            Doch wie sieht es bei den Mieten aus? Weiterlesen
        </body>
    </Document>
    <Document>
        <url>https://blog.migrosbank.ch/de/steuertipps-2016-teil-1/</url>
        <id>6C750977C2F60F7558395563CB65013B</id>
        <title>Steuertipps 2016 - Teil 1: Berufliche und allgemeine Abzüge</title>
        <body>Wer die Steuerabzüge richtig nutzt, kann seine Ausgaben stark reduzieren. Im ersten Teil unseres
            Steuerdossiers stellen wir Ihnen die wichtigsten beruflichen und allgemeinen Abzüge vor. Zudem erfahren Sie,
            welche Änderungen für Sie von Bedeutung sind. Vielleicht füllen Sie die Steuererklärung ebenfalls am
            Computer aus. Das ist praktisch und geht deutlich schneller. Manche Abzüge werden vom System sogar
            automatisch vorgenommen. Doch lassen Sie sich dadurch nicht täuschen: Viele Steuerabzüge müssen Sie
            individuell vornehmen, sonst gehen Sie verloren. Das Optimieren der Abzüge hat sich deshalb immer mehr zu
            einem «Volkssport» entwickelt. Denn in unserem Steuersystem sind diese Vergünstigungen enorm wichtig: Allein
            bei der direkten Bundessteuer summieren sich die Vergünstigungen auf gegen 10 Milliarden Franken pro Jahr.
            Leider jedoch werden die steuerlichen Regeln immer komplizierter. Ein gutes Beispiel sind die neuen
            Obergrenzen bei den Pendlerabzügen. Je nach Kanton gelten hier ganz unterschiedliche Limiten, zudem ändert
            auch die Abrechnung bei den Geschäftsautos. Mit unserer Steuerserie mit 5 x 10 Tipps wollen wir Ihnen
            deshalb helfen, den Überblick in diesem Steuerdschungel zu behalten. 1. Für viele wird das Pendeln teurer In
            der Steuererklärung 2015 dürfen Sie Ihre Pendlerkosten zum letzten Mal unbegrenzt bei den Steuern abziehen.
            Ab nächstem Jahr gilt bei der direkten Bundessteuer ein Maximalabzug von 3000 Franken. Doch weil die
            Bemessungsperiode der Steuererklärung 2016 ins laufende Jahr fällt, hat Ihr aktuelles Pendlerverhalten
            bereits Auswirkungen auf Ihre Steuerrechnung. In manchen Kantonen steigt Ihre Steuerbelastung aufgrund
            dieser Massnahme nur wenig, in anderen jedoch wird das Pendeln deutlich teurer. In unserem Beitrag
            «Pendlerabzug: So stark steigen Ihre Steuern» zeigen wir die Auswirkungen anhand von ganz konkreten
            Beispielen. Zudem finden Sie eine aktuelle Übersicht mit den Regelungen in sämtlichen Kantonen. Der Beitrag
            zeigt ausserdem, dass die Änderung auch zu einer erheblichen Verschlechterung bei der steuerliche Behandlung
            von Geschäftsautos führt, welche noch zu etlichen Diskussionen führen dürfte. 2. Steuerabzüge neu auch für
            die Ausbildungskosten Ab 2016 sind neu für alle Angestellten sämtliche berufsorientierten Aus- und
            Weiterbildungskosten steuerlich abzugsfähig. Damit gewinnen insbesondere freiwillige Umschulungen oder
            Zweitausbildungen sowie Aufwendungen für den beruflichen Aufstieg an Attraktivität, weil diese bisher im
            Gegensatz zu den Weiterbildungskosten zu keinem Steuerabzug führten. Diese Regelung ist eine klare
            Verbesserung, weil es oft zu schwierigen Abgrenzungsfragen kam, wie zum Beispiel, ob ein Nachdiplomstudium
            vom Fiskus akzeptiert wird. Wirksam wird die Neuerung mit der Steuererklärung 2016, welche nächstes Jahr
            auszufüllen ist. Das heisst aber, dass Sie Ihre Ausbildungskosten aus dem laufenden Jahr dort bereits vom
            Einkommen abziehen können. Der maximale Abzug beträgt beim Bund 12‘000 Franken pro Jahr. Die Kantone können
            daneben eigene Limiten einführen: In Zürich zum Beispiel gilt ebenfalls eine Obergrenze von 12‘000 Franken,
            im Tessin liegt diese bei 10‘000 Franken. Genf dagegen verzichtet ganz auf eine Limite bei den kantonalen
            Steuern. Zu den abzugsfähigen Aufwendungen gehören nebst den Schulkosten auch die Wegkosten, die
            Schulmaterialien, die auswärtige Verpflegung und sogar die Ausgaben für Übernachtungen. Künftig können also
            über 90 Prozent der Steuerpflichtigen ihre vollen Aus- und Weiterbildungskosten bei der Einkommenssteuer
            geltend machen. Sämtliche Kosten müssen aber nachgewiesen werden und dürfen auch nicht vom Arbeitgeber
            bezahlt oder rückvergütet sein. Von dieser Regelung ausgenommen bleiben wie bisher die Kosten für die
            Erstausbildung. Beispielsweise die Lehre oder das Erststudium sind also weiterhin nicht abzugsfähig. Auch
            Sprachkurse ohne einen minimalen Zusammenhang mit der Arbeit oder andere Freizeitkurse werden nicht
            akzeptiert. 3. Auswärtige Verpflegung: 30 Minuten als Richtschnur Insgesamt rund eine halbe Milliarde
            Franken pro Jahr erreichen die gewährten Steuervergünstigungen aufgrund der auswärtigen Verpflegung. Der
            Posten zählt somit zu den lohnendsten in der Steuererklärung. Konkret beträgt der Pauschalabzug für jede
            auswärtige Hauptmahlzeit 15 Franken. Wenn der Arbeitgeber die Mahlzeit verbilligt, ist nur der halbe Abzug
            von 7.50 Franken zulässig. Bei geringer Entfernung zwischen dem Wohn- und Arbeitsort akzeptiert der Fiskus
            den Abzug allerdings nicht. Gemäss einem Entscheid der Steuerrekurskommission muss eine Mittagpause netto
            (also nach Abzug der benötigten Zeit für die Hin- und Rückreise) mindestens 30 Minuten betragen, damit eine
            Verpflegung zuhause zumutbar ist. 4. Home office: Kosten für ein privates Arbeitszimmer Home office ist im
            Trend. Deshalb stellt sich vermehrt die Frage, unter welchen Voraussetzungen die Kosten für ein privates
            Arbeitszimmer vom Einkommen abgezogen werden dürfen. Die Steuerbehörden stellen drei Bedingungen. Die erste
            lautet: Es muss regelmässig ein wesentlicher Teil der beruflichen Arbeit im privaten Arbeitszimmer erledigt
            werden. Konkret spricht die Steuerrekurskommission von zwei vollen Arbeitstagen respektive 40 Prozent eines
            Vollzeitpensums. Zweitens kann der Arbeitgeber selber keinen geeigneten Raum zur Verfügung stellen.
            Lehrpersonen beispielsweise müssen folglich nachweisen können, dass im Schulgebäude die passenden Räume für
            eine ungestörte Vorbereitung des Unterrichts fehlen. Und drittens muss das private Arbeitszimmer überwiegend
            und regelmässig für einen wesentlichen Teil der Berufsarbeit benutzt werden. Unter diesen Bedingungen darf
            der Steuerpflichtige einen Anteil für Miete, Beleuchtung, Heizung und Reinigung von der Steuer abziehen. Die
            diesbezüglich Praxis der Steuerämter ist allerdings restriktiv. Das heisst, es muss unzumutbar sein, die
            entsprechenden Arbeiten im Büro zu erledigen, zum Beispiel weil es an der nötigen Ruhe fehlt oder der Weg
            zur Arbeit zu lang ist. 5. Wildwuchs bei den Sozialabzügen Die Sozialabzüge gelten für jeden Mann, jede Frau
            oder jede Familie – und zwar unabhängig von der jeweiligen Einkommenssituation. Sie sind folglich für Arme
            und Reiche gleich hoch. Dieser Grundsatz gilt allerdings nur innerhalb eines einzelnen Kantons. Zwischen den
            Kantonen dagegen herrscht ein riesiges Durcheinander, wie diese Sozialabzüge konkret ausgestaltet sind: Im
            Kanton Basel-Stadt zum Beispiel können Verheiratete fix 35‘000 Franken von ihrem Einkommen abziehen,
            Alleinstehende 18‘000 Franken. In anderen Kantonen wie Zürich oder Waadt gibt es keinen solchen Abzug, dafür
            kommen Ehepaare in den Genuss eines reduzierten Verheiratetentarifs. Wieder andere Kantone, zum Beispiel
            Bern, haben beides: einen persönlichen Abzug plus einen Verheiratetentarif. Und dann gibt es noch Kantone
            wie etwa den Aargau, welche stattdessen ein so genanntes Splitting eingeführt haben: Bei diesem System
            werden die Einkommen der Verheirateten zwar ebenfalls zusammengerechnet, danach aber halbiert
            (Vollsplitting) oder durch einen Prozentsatz von leicht über 50 Prozent geteilt (Teilsplitting). Dieser
            Wildwuchs hat zur Folge, dass je nach Kanton die Höhe des Einkommens oder auch der Zivilstand zu einer stark
            unterschiedlichen Besteuerung führen – und zwar unabhängig vom Steuertarif. Als Beispiel: Basel-Stadt hat
            zwar einen hohen Steuersatz. Dafür haben die grosszügigen Sozialabzüge zur Folge, dass für eine Familie mit
            einem Erwerbseinkommen und zwei Kindern die Steuerpflicht erst ab einem Bruttoeinkommen von 66‘000 Franken
            beginnt. Wer weniger verdient, zahlt keine Steuern. Im Kanton Zürich dagegen bezahlt eine Familie bereits ab
            einem Bruttoeinkommen von 39‘000 Franken Steuern. In Appenzell Innerrhoden liegt diese Schwelle gar bei
            23‘000 Franken. Weitere konkrete Auswirkungen in der Praxis sehen Sie in diesem Beitrag: «So viel Steuern
            bezahlen Sie je nach Kanton». Zu den Sozialabzügen gehören im Weiteren die Kinderabzüge. Die Details dazu
            finden Sie im zweiten Teil unserer Steuerserie: Familie und Partnerschaft (Erscheinungstermin am 29.1.). 6.
            Autoleasing lohnt sich steuerlich nicht Wer sein Auto nicht bar zahlen möchte, fährt mit einem Privatkredit
            bei den Steuern besser als mit dem Leasing. Denn die Leasingraten können im Gegensatz zu den Schuldzinsen
            nicht von der Einkommenssteuer abgezogen werden. Da das geleaste Objekte im Besitz der Leasingfirma
            verbleibt, stellt die Leasingrate keinen Schuldzins dar, sondern eine blosse Gebühr für die
            Gebrauchsüberlassung («Wie Sie Ihr Auto günstig finanzieren»). 7. Belege zu den Krankheitskosten aufbewahren
            – eine hohe Franchise bringt Vorteile Krankheitskosten, die selbst zu bezahlen sind, können von der
            Einkommenssteuer des Bundes abgezogen werden. Das betrifft konkret die Krankenkassenfranchise und den
            Selbstbehalt sowie die nicht von der Krankenkasse übernommenen Rechnungen. Die Regelung gilt aber nur, wenn
            der Betrag 5 Prozent des Reineinkommens übersteigt. Die meisten Kantone kennen denselben Schwellenwert.
            Tiefer und damit grosszügiger sind SZ und GL (3 Prozent), SG und VS (2 Prozent) sowie GE (0,5 Prozent). In
            BL sind sogar alle Kosten abzugsfähig. Wer solche Kosten abziehen will, muss diese gegenüber dem Steueramt
            belegen können. Deshalb sind die entsprechenden Quittungen und Rechnungen sorgfältig zu archivieren,
            beispielsweise auch beim Kauf von ärztlich verschriebenen Medikamenten oder Behandlungen beim Zahnarzt. Zu
            beachten ist ausserdem, dass die Höhe der gewählten Franchise einen Einfluss darauf haben kann, ob die
            Krankheitskosten steuerlich abzugsfähig sind. Dies gilt insbesondere bei einem eher tiefen Nettoeinkommen.
            Die folgende Beispielrechnungen verdeutlicht den Zusammenhang: Beispielrechnung Nettoeinkommen: 50&apos;000
            Franken davon Limite 5%: 2500 Franken Fall 1 Fall 2 Franchise 2500 Franken 300 Franken Selbstbehalt 700
            Franken 700 Franken Zahnarztkosten 800 Franken 800 Franken Total Kosten 4000 Franken 1800 Franken Abzug 1500
            Franken kein Abzug Annahmen: Pauschalabzug bei den Versicherungsprämien Arztrechnungen von 10‘000 Franken
            (Hinweis: wenn die Franchise aufgebraucht ist, kommt ein Selbstbehalt von 10 Prozent bis zu einem
            Maximalbetrag von 700 Franken zur Anwendung) 8. Was bei Spenden zu beachten ist Für Spenden an gemeinnützige
            Organisationen können bei der Bundessteuer und den meisten Kantonen bis 20 Prozent des Rein- beziehungsweise
            Nettoeinkommens abgezogen werden (JU und TI nur 10, NE 5 Prozent). Einzig Baselland hat keine Obergrenze.
            Manche Kantone kennen allerdings einen Mindestbetrag. Am höchsten ist dieser mit 500 Franken in St. Gallen.
            Unterschiede gibt es auch bei den erforderlichen Belegen: Während in Obwalden sämtliche Spenden zu beweisen
            sind, ist dies im Thurgau erst ab einem Betrag über 1000 Franken nötig. Um Diskussionen zu vermeiden, welche
            Organisationen als gemeinnützig gelten, führen die meisten Kantone auf dem Internet eine Liste mit den
            akzeptierten Hilfswerken. Für Beiträge an politische Parteien können bei der Bundessteuer bis 10‘100 Franken
            geltend gemacht werden, während dieser Sonderabzug in den Kantonen von 0 Franken (AI) bis 20‘000 Franken
            (SG, SO, ZG, ZH) reicht. 9. Feuerwehr- und Behördentätigkeit wird belohnt Seit dem Steuerjahr 2013 ist der
            Feuerwehrsold bei der Bundessteuer bis 5000 Franken steuerfrei. Per Ende 2014 haben auch sämtliche Kantone
            diese Steuerfreibeträge eingeführt. Daneben kennen diverse Kantone Steuerfreibeträge für nebenamtliche
            Tätigkeiten in Gemeinde-, Schul- und Kirchbehörden. In Zürich etwa darf bis zu einer Höhe von 8000 Franken
            die gesamte Entschädigung abgezogen werden, von den übersteigenden Beträgen immerhin noch 20 Prozent.
            Maximal können 12‘000 Franken in Abzug gebracht werden. Mitgliederbeiträge von Gewerkschaften dürfen zwar
            nicht beim Bund als Berufsausgaben abgezogen werden, dafür aber bei den meisten Kantonen (Ausnahmen: AI, FR,
            NE, NW, OW, SZ, UR, VD, ZG). 10. Erwerbsunterbrüche auf den Jahreswechsel terminieren Ein Sabbatical, eine
            Weltreise oder jede andere längere unbezahlte Unterbrechung der Erwerbstätigkeit sollte über den
            Jahreswechsel gelegt werden. Statt zum Beispiel das ganze Kalenderjahr 2016 auf eine Weltreise zu gehen, ist
            es steuertechnisch besser, eine solche Reise Mitte 2016 zu beginnen und bis ins erste Halbjahr 2017 dauern
            zu lassen. Dadurch verringert sich die Steuerprogression während zweier Jahre. Damit Sie auch die folgenden
            Teile unserer Serie mit Steuertipps erhalten, können Sie unseren Newsletter abonnieren.
        </body>
    </Document>
</documents>