<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="18"><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/juhe-wir-leben-laenger/</url><id>4F262DE96E4BFE4EEA61DE2FA0DD4BC7</id><title>Juhe, wir leben länger! - Blog</title><body>Ich bin soeben 30 geworden. Macht es Sinn, wenn ich mich bereits jetzt um meine Altersvorsorge kümmere? Bis zu meiner Pensionierung vergehen ja noch mindestens 35 Jahre. Meine Antwort ist ein klares Ja. Obschon Ihre Pensionierung noch in weiter Ferne liegt. Doch sind Sie sich bewusst, welch langen Ruhestand Sie erwarten dürfen? Mit einer Wahrscheinlichkeit von 65 Prozent werden Sie als Rentnerin stolze 90. Zu 40 Prozent erreichen Sie sogar das 95. Altersjahr. Phantastische Aussichten also. Und vielleicht kommt es noch besser: Ihre Chance beträgt knapp 20 Prozent, dass Sie den 100-jährigen Geburtstag feiern können! In diesem Fall würden Sie in der verbleibenden Lebensdauer von 70 Jahren je zur Hälfte arbeiten sowie den Ruhestand geniessen – vorausgesetzt natürlich, das Pensionsalter bleibt gleich. Diese Zahlen beziehen sich übrigens auf das weibliche Geschlecht, bei den Männern sind sie etwas tiefer. So wünschenswert ein langes Leben ist, es kostet Geld. In der AHV müssen die Arbeitstätigen für die Renten von immer mehr Pensionierten aufkommen. Allein in den letzten zehn Jahren stieg die Zahl der Rentenbezüger in der Schweiz um 21 Prozent auf mittlerweile 1,4 Millionen. Heute stehen einem Rentner 3,5 Arbeitstätige gegenüber. Bis in 35 Jahren sinkt dieses Verhältnis voraussichtlich auf etwa 1 zu 2. In der Pensionskasse muss Ihr Kapital wegen der höheren Lebenserwartung für eine längere Dauer ausreichen. Hinzu kommt das tiefe Zinsniveau, welches den Sparerfolg bremst. Wenn Sie und Ihr Arbeitgeber pro Monat insgesamt tausend Franken auf die Seite legen, so erreicht Ihr Kapital mit dem aktuellen Mindestzinssatz von 1,75 Prozent 578‘000 Franken nach 35 Jahren. Bei einer Verzinsung von 3 Prozent dagegen würde Ihr Guthaben in der Pensionskasse auf deutlich höhere 735‘000 Franken steigen. In Umfragen äussern sieben von zehn Personen die Meinung, dass die gesetzliche Rente für ihre Altersvorsorge nicht ausreiche. Doch wie lässt sich ohne allzu grossen Aufwand abschätzen, ob das gesparte Kapital für den Ruhestand genügt? Mehr dazu im Artikel „Wie gerecht ist die dritte Säule?“. Damit Sie Ihr hoffentlich langes Leben ohne Geldsorgen geniessen können. Wie planen Sie für ein längeres Leben? Diskutieren Sie mit! Folgende Artikel zum Thema Vorsorge könnten Sie ebenfalls interessieren: Messen Sie sich am Durchschnitt In die 2. oder 3. Säule einzahlen?</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/nadine-gloor/</url><id>F520E18B28C9F2DFC7A00D8A799A2977</id><title>Nadine Gloor, Autor bei Migros Bank</title><body>Dass das Internet so einiges zu bieten hat und dass die Digitalisierung einige Marktzweige auf den Kopf stellte und Neue entstehen liess, ist allgemein bekannt. Wie im nicht digitalen Markt, gibt es auch im Web einen Schwarzmarkt – das sogenannte Darknet. Besonders Kreditkartenbenutzer sind ein beliebtes Opfer. Wie Sie sich schützen können, lesen Sie hier. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/nadine-gloor/seite/2/</url><id>9EB2849BFCA49BE2C6DE95360AA21306</id><title>Nadine Gloor, Autor bei Migros Bank - Page 2 of 2</title><body>Die Suche nach den passenden vier Wänden kann Ihr Nervenkostüm auf eine harte Probe stellen. Das erleben auch unsere beiden Protagonisten am eigenen Leib. Wir lauschen ins fiktive Wohnzimmer von Tim und Lea. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-migros-bank-finanziert-am-guenstigsten-guenstige-hypothek/</url><id>A911443004B0A00F6474B02759B61775</id><title>Die Migros Bank finanziert am günstigsten - Günstige Hypothek</title><body>Bei der Migros Bank haben Sie Gewähr, langfristig tiefe Hypothekarzinsen zu erhalten – auch ohne mühseliges Feilschen. Lesen Sie hier unseren exklusiven Zinsvergleich der sechs grössten Hypothekarbanken über die letzten zehn Jahre. Bei der Migros Bank geht es nicht wie in einem Basar zu und her. Die Zinsen für Ihre Hypothek sind nicht von Ihrem Verhandlungsgeschick abhängig. Stattdessen gelten fixe und transparente Preise. So haben Sie auch ohne Feilschen die Sicherheit, dass Sie bei der Migros Bank eine günstige Finanzierungslösung erhalten. Vorsicht vor Lockvogelangeboten Bei anderen Banken ist der Zins Verhandlungssache. Dort gewähren die Berater je nach ihrem persönlichen Ermessen Rabatte. Zudem locken die Banken mit vorübergehenden Tiefzinsaktionen bei bestimmten Laufzeiten der Festhypotheken. Ist der Kunde aber einmal gewonnen, entfallen solche Sonderkonditionen bei der nächsten Erneuerung der Hypothek. Wenn der Kunde Glück hat, kann er vielleicht wieder einen gewissen Rabatt herausschlagen. Meist ist der Kunde jedoch in einer schwachen Verhandlungsposition, weil ein Bankwechsel mühsam ist. Der Grund: Der Kunde hat seine Finanzierung üblicherweise auf verschiedene Tranchen mit gestaffelten Kreditlaufzeiten aufgeteilt, und er kann nicht vor dem Auslaufen der letzten Tranche die Bank wechseln. Zudem verrechnet die Bank zum Teil erhebliche Gebühren, will der Kunde zu einem anderen Kreditinstitut wechseln. Vergleichen zahlt sich aus Vergleich einer fünfjährigen Festhypothek von sechs verschiedenen Banken: Die Richtsätze der Migros Bank gehören über die letzten zehn Jahre durchs Band zu den günstigsten.   Besser fährt, wer von Anfang an auf ein Institut setzt, das dauerhaft günstige Konditionen für alle Hypothekarformen und -laufzeiten offeriert. Es gibt allerdings nur wenige solche Anbieter mit permanent attraktiven Zinsen. Noch weniger sind es, die neben den günstigen Konditionen auch eine persönliche Beratung offerieren. Auf eine solche verzichtet zum Beispiel, wer einen reinen Online-Hypothekaranbieter wählt. Bei der Migros Bank finden Sie dauerhaft tiefe Zinskonditionen (siehe Grafik). Und gleichzeitig einen Ansprechpartner, mit dem Sie nicht über die Preise feilschen müssen, sondern der Sie in Finanzierungsfragen kompetent berät. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Wir brauchen mehr Wohnraum Neue Richtlinien zur Amortisation von Hypotheken Folge 3/3: Weil eine Bank kein Basar ist</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/airbnb-vermietung-nicht-ohne-meine-nachbarn-2/</url><id>CD0030D9B1B993D1CFAFF9E298A4619C</id><title>Airbnb-Vermietung: Nicht ohne meine Nachbarn - Migros Bank</title><body>Wer als Mieter oder Wohneigentümer seine vier Wände via Airbnb zur Verfügung stellt, kann damit ein lukratives Geschäft machen. Dabei sind aber gewisse Voraussetzungen zu erfüllen – unter anderem mit Rücksicht auf die Nachbarn. Airbnb.ch, booking.com, wimdu.ch oder 9flats.ch: Solche Online-Plattformen sind oft die erste Anlaufstelle für Reisende, die günstige Übernachtungsmöglichkeiten suchen. Davon machen auch viele Touristen Gebrauch, die in die Schweiz kommen; die Nachfrage scheint bei den mittlerweile deutlich über 60‘000 offerierten Unterkünften noch lange nicht gestillt. Das boomende Geschäft bringt einen willkommenen finanziellen Zustupf für Anbieter von privaten Wohnungen – seien dies nun Wohneigentümer oder Mieter. Mieter können ihre Wohnung via Airbnb unter vier Voraussetzungen untervermieten. Im Frühjahr 2017 hatte das Zürcher Mietgericht zu entscheiden, inwieweit ein Mieter seine Wohnung via Airbnb untervermieten darf. Hierzu hält das Urteil vier Voraussetzungen fest. Erstens ist die Zustimmung des Vermieters einzuholen, und zweitens sind ihm die Bedingungen der Untermiete bekanntzugeben. (Dies erfolgt idealerweise nicht gesondert für jeden einzelnen Airbnb-Gast, sondern in Form eines Untermietvertrags.) Drittens dürfen dem Vermieter keine wesentlichen Nachteile aus der Untermiete entstehen. Klassisches Beispiel sind laute Partys in der Airbnb-Wohnung, welche die Nachtruhe der übrigen Mieter stören. Viertens dürfen die Untervermietungs-Bedingungen nicht missbräuchlich hoch sein. Letzteres ist der Fall, wenn der Airbnb-Gast für die Unterkunft wesentlich mehr bezahlt als der Mieter selber. Die Frage, wie hoch dieser Zuschlag im Einzelfall sein darf, liess das Zürcher Mietgericht offen. Die Rechtslehre erachtet eine Marge von maximal 3 Prozent gegenüber dem Mietzins als zulässig – diese bezieht sich aber nur auf die Benützung der Räumlichkeiten. Der Aufschlag kann höher ausfallen, wenn zusätzliche Dienstleistungen offeriert werden, wie typischerweise die Zurverfügungstellung der Möblierung, ein Frühstück oder die nachträgliche Reinigung. Darüber hinaus gehende Gewinne kann der Vermieter abschöpfen. Wie die Mieter, so müssen auch Stockwerkeigentümer bei der Beherbergung von Airbnb-Gästen gewisse Auflagen beachten. Zwar wäre ein generelles Verbot der Weitervermietung im Reglement der Stockwerkeigentümerschaft unzulässig, da es einen zu grossen Eingriff in die Eigentumsrechte des Stockwerkeigentümers bedeuten würde. Doch auch hier gilt wie in einem Mietshaus, dass auf die Nachbarn Rücksicht zu nehmen ist. Entstehen erhebliche Nachteile für die anderen Stockwerkeigentümer, können diese eine Einschränkung für Kurzzeitvermietungen verlangen. Uneinig sind sich die Rechtsexperten, ob solche Einschränkungen jederzeit mit Mehrheitsbeschluss möglich sind oder ob sie bereits bei der Begründung des Stockwerkeigentums im Reglement vorgesehen sein müssen und später nachträglich nur noch einstimmig beschlossen werden können. Generell gilt, dass bei Stockwerkeigentum die rechtliche Beurteilung von Kurzzeitvermietungen via Online-Plattformen noch weit weniger gefestigt ist als bei Mietwohnungen. Diskussionsbedarf kann auch bei der Anrechenbarkeit der Airbnb-Mieterträge im Rahmen der Hypothekarfinanzierung entstehen. Grundsätzlich gilt: Damit Mieterträge bei der finanziellen Tragbarkeit einer Hypothek als Einkommensquelle angerechnet werden können, müssen sie sich mittels Mietvertrag dokumentieren lassen und nachhaltig sein. Doch die Erträge aus den kurzzeitigen Airbnb-Vermietungen schwanken naturgemäss erheblich; daher muss die Finanzierung eines solchen Wohnobjekts in der Regel ohne Anrechnung des Airbnb-Einkommens tragbar sein. Umso entscheidender sind diese Einkünfte dagegen bei der Steuerrechnung. Der Airbnb-Gastgeber – sei er nun selber Wohneigentümer oder nur Vermieter – muss je nach Kanton die vorgeschriebene Tourismusabgabe (Kurtaxe) entrichten. Und er hat das Einkommen in der Steuererklärung zu deklarieren. Umgekehrt sind Aufwendungen, die im Zusammenhang mit der Vermietung stehen, von der Einkommenssteuer abzugsfähig. Unter anderem dürfen je nach Kanton bis zu 20 Prozent des Bruttomietertrags für die Amortisation der Möbel von der Einkommenssteuer abgezogen werden. Airbnb-Angebotsdichte in den 20 bevölkerungsreichsten Städten der Schweiz Die Länge des Balkens zeigt die Anzahl Airbnb-Inserate pro 1000 Einwohner. Die Fläche des Balkens ist proportional zum Anteil der Stadt an den gesamtschweizerisch ausgeschriebenen Airbnb-Wohnungen. Quelle: Airbnb, Datahouse, Wüest &amp; Partner  </body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/in-zehn-jahren-21-milliarden-franken-zu-viel-ausbezahlt/</url><id>975493FCFB717C4381F21B5641BFBDE1</id><title>In zehn Jahren 2,1 Milliarden Franken zu viel ausbezahlt</title><body>Prognosen zur Teuerung und Lohnentwicklung entscheiden darüber, wie stark die AHV-Renten steigen. Weil die Inflation seit 2007 weniger zunahm als erwartet, sind die Renten stets zu hoch ausgefallen. Gemäss unserer Analyse geht es um eine Summe von über 2 Milliarden Franken. Im Bundesgesetz über die Alters- und Hinterlassenenversicherung ist klar geregelt, wie die Renten zu berechnen sind: Der Rentenindex entspricht dem Mittelwert zwischen der Lohn- und der Teuerungsentwicklung – daher die Bezeichnung Mischindex. Doch das simple Prinzip hat in der Praxis seine Tücken. Denn die zuständige AHV/IV-Kommission stützt sich bei der Rentenbestimmung auf Prognosewerte. Wie eine Analyse der Migros Bank ergeben hat, waren die Prognosen in den letzten zehn Jahren stets zu hoch. Vor allem die Inflation nahm weniger zu als erwartet. Das hatte zur Folge, dass die festgelegten Renten höher ausfielen, als dies gemäss dem Mischindex korrekt gewesen wäre. Die unten stehende Tabelle zeigt die jährlichen Abweichungen seit 2007. Am grössten war die Differenz in den Jahren 2013 und 2014: Die maximale Monatsrente wurde damals auf 2340 Franken erhöht. Doch dem Mischindex zufolge erreichte die Maximalrente effektiv nur 2323 Franken. Das entspricht einer Differenz von 17 Franken pro Monat, was zunächst nach wenig klingt. Tatsächlich aber führte dies zu Mehrausgaben in der AHV/IV von 330 Millionen Franken pro Jahr (vgl. rechte Spalte). Insgesamt bewirkten die Prognosefehler über die letzten zehn Jahre zusätzliche Zahlungen von 2,1 Milliarden Franken. Seit der letzten Festlegung der Renten ist die Inflation weiter zurückgegangen. 2015 erreichte die Jahresteuerung minus 1,1 Prozent. Im laufenden Jahr wird der Konsumentenpreisindex voraussichtlich um 0,6 Prozent fallen. Weil der Anstieg der Nominallöhne nicht ausreicht, um dies zu kompensieren, sinkt auch der Mischindex. Somit könnte es per 2017 erstmals zu einer Abnahme der AHV-Rente kommen: Nach unserer Hochrechnung müsste die Minimalrente bei 1170 und die Maximalrente bei 2340 Franken angesetzt werden – es sei denn, der Mischindex würde geändert oder ganz aufgehoben (weitere Informationen: „Sechs nützliche Fakten und Tipps zur AHV„und „Sinken im Jahr 2017 die AHV-Renten?„).</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/markus-wattinger/</url><id>D319B7B7EBA38696590FF4DAC3CF9A67</id><title>Markus Wattinger, Autor bei Migros Bank</title><body>Die Migros Bank blickt mit Zuversicht ins kommende Anlagejahr, reduziert jedoch angesichts zunehmender Risiken die zyklische Ausrichtung ihrer taktischen Asset Allocation leicht. Die Übergewichtung bei Aktien wird zugunsten der Alternativen Anlagen reduziert, Obligationen bleiben deutlich untergewichtet. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/autor/markus-wattinger/seite/2/</url><id>EA20491B572BB2558A06102DEE5C7521</id><title>Markus Wattinger, Autor bei Migros Bank - Page 2 of 2</title><body>Die Migros Bank hält in der Vermögensverwaltung an der Übergewichtung von Aktienanlagen fest. Demgegenüber wurden Obligationenanlagen in Schweizer Franken und in Euro deutlich reduziert. Markus Wattinger, Leiter Asset Management, erläutert die Einschätzung der Finanzmärkte. Weiterlesen</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/dummes-vs-smartes-geld/</url><id>7EA193E2A064FFB7BED0A99E03FEAE0C</id><title>Dummes vs. smartes Geld</title><body>Privatanleger sind die Verlierer an der Börse. So lautet ein beliebtes Klischee. Der Fachbegriff dafür lautet „Dumb money effect“. Wir meinen jedoch: Der vermeintlich Dumme kann den Smarten durchaus schlagen. Keine Frage, der kleine Privatanleger hat es schwer. An die „heissen“ Tipps und Informationen kommt er erst heran, nachdem die Profis schon längst davon erfahren haben. Wenn er Pech hat, springt der Kleinanleger dann so spät auf einen Trend auf, dass dieser bald darauf wieder kehrt. Entsprechend gern spotten die „smarten Investoren“ über das „dumme Geld“. Manche rühmen sich gar, sie könnten die „Hausfrauen-Hausse“ als Kontraindikator nutzen. Die so genannten Profis haben indes wenig Anlass zu Hochmut. Kaum ein Ökonom sah vor sieben Jahren den Crash voraus. Anfang 2008, als der SMI bei 8400 Punkten notierte, setzten sämtliche Banken ein Zwölf-Monats-Kursziel von über 9000 Punkten, nicht wenige sahen den SMI über der 10‘000er-Marke. Stattdessen verlor der Index in diesem Jahr nicht weniger als 34 Prozent. Umgekehrt waren die Prognosen nach dem Einbruch viel zu düster: Anfang 2012, der SMI lag damals bei 6000 Punkten, sagten die Analysten unisono eine Fortsetzung der Stagnation voraus. (Anmerkung: Aufgrund der geringen Prognostizierbarkeit der kurzfristigen Aktienkursentwicklung publiziert die Migros Bank bewusst keine solchen Kursziele.) Konstanz zahlt sich aus Fazit: Das dumme und das smarte Geld – die Privatanleger und die Profis – weisen wohl mehr Gemeinsamkeiten auf, als Letztere gerne wahrhaben möchten. Beide neigen nach einem Boom zu überhöhtem Optimismus und unterschätzen umgekehrt nach einer Verlustphase die Widerstandskraft der Wirtschaft. Beide tendieren zu Käufen, wenn die Kurse hoch sind und zu Verkäufen, wenn die Börse korrigiert hat. Zu den Übereinstimmungen von Privaten und Profis gehört ausserdem, dass sie ihre eigenen Analyse- und Prognosefähigkeiten oftmals überschätzen. Ein Privatanleger hat somit zwei Optionen: Er kann dem „Smart money“ nacheifern und versuchen, sein Market Timing zu verbessern, indem er rascher auf bestimmte Trends aufspringt. Oder aber er betreibt keinerlei Market Timing und setzt stattdessen auf ein langfristiges „Buy and Hold“. In einer aktuellen Studie haben wir die effektive Aktienperformance der Schweizer Haushalte einer konsequenten „Kaufen und Halten“-Strategie gegenübergestellt. Das Ergebnis: Seit Anfang 2002 haben die Anleger durch ungünstiges Market Timing ihre Rendite um rund 0,6 Prozent pro Jahr geschmälert. Weil die Anleger die Aktienquote nach der Verlustphase gesenkt haben, profitieren sie nur in reduziertem Umfang vom aktuellen Börsenboom. Hochgerechnet auf den gesamten Aktienbesitz der Haushalte haben wir einen entgangenen Wertgewinn von 24 Milliarden Franken errechnet. Dieser Befund wird auch durch andere wissenschaftliche Studien bestätigt: Zum Beispiel schätzt Professor Ilia Dichev von der University of Michigan aufgrund einer breit angelegten Untersuchung, dass die US-Investoren durch schlechtes Timing der Käufe und Verkäufe ihre Rendite gegenüber einer „Kaufen und Halten“-Strategie um 1,3 Prozent pro Jahr verminderten. Einfache Produkte bewähren sich Zu viel Aktivismus schadet der Rendite. Und doch fällt es vielen Investoren schwer, die nötige Disziplin für eine langfristig ausgerichtete Strategie aufzubringen. Hier kommt der Vorteil eines Strategiefonds oder eines Fondssparplans zum Tragen. Während der eine die Aktienquote durch Rebalancing auf einem konstanten Niveau hält, erfolgen beim anderen die Einzahlungen stets im gleichen Rhythmus – und wichtig: beides passiert völlig unabhängig von der momentanen Börsenstimmung. Gewiss, der Strategiefonds und der Fondssparplan funktionieren nach einfachen Prinzipien. Doch genau diese mechanische Konstruktionsweise bewahrt den Anleger davor, aufgrund von kurzfristigen Einflüssen Fehlentscheide zu treffen. Der Börsenerfolg ist somit nicht primär eine Frage von dumm vs. smart. Die Gegensätze lauten vielmehr: labil vs. beständig. Geht es aber um die Ausdauer, so kann der Privatanleger durchaus mit dem Profi mithalten. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: Von Hasen und Schildkröten BRC’s: Gut verzinste Depotbeimischung Die Gewinner und Verlierer des Booms Update zur Anlagepolitik der Migros Bank</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/sieben-buchtipps-fuer-die-festtage/</url><id>0FB3ADC5D952F8D85082FA3C816407D4</id><title>Sieben Buchtipps für die Festtage - Migros Bank</title><body>Ökonomie ist anstrengend oder gar langweilig? Mit unseren Buchtipps wollen wir den Gegenbeweis antreten. Wir stellen Ihnen sieben Bücher zu aktuellen ökonomischen Themen vor – welche erst noch ein Lesevergnügen bereiten. Für sich selber oder zum Schenken. Tipp 1: Warum Nationen scheitern – die Ursprünge von Macht, Wohlstand und Armut Daron Acemoglu &amp; James A. Robinson Allein die beiden Basler Pharmakonzerne Novartis und Roche kommen auf eine Börsenkapitalisierung von 500 Milliarden Franken. Das ist gleich viel wie alle börsenkotierten Unternehmen von Indien und Mexiko zusammen. Warum nur sind einige Nationen so reich und andere arm? Weshalb entsteht diese enorme Ungleichheit und wie könnten wir sie beheben? Der Ökonom Daron Acemoglu und der Politiologe James Robinson haben die Geschichte nach exemplarischen Ereignissen durchforstet, welche zu verbreitetem Wohlstand oder im Gegenteil zu grosser Armut geführt haben. Ihre Erkenntnis lautet: Entscheidend sind weder die Geographie noch die Kultur, sondern die Institutionen und die Politik. Dazu gehören die Eigentumsrechte, ein funktionierender Rechtsstaat, der Föderalismus sowie eine unabhängige Geldpolitik – Faktoren, die wir hier auf dem Blog auch schon thematisiert haben (vgl. zum Beispiel Das Lehrstück Argentinien). In ihrem faktenreichen Buch zeigen die beiden Autoren, dass der Wohlstand eines Landes nicht einfach vom Schicksal bestimmt wird. Stattdessen liegt es in unserer Hand, die Weichen richtig zu stellen. Tipp 2: Der Schweizer Franken – eine Erfolgsgeschichte Ernst Baltensperger Der Schweizer Franken gilt als stabilste Währung der Welt. Bei seiner Geburt im Jahr 1850 jedoch hätte kaum jemand eine solche Erfolgsgeschichte vorausgesagt. In den ersten Jahrzehnten war die Schweizer Währung ein schwächliches Anhängsel des französischen Francs. Wie der Franken Schritt für Schritt an Stabilität gewinnen konnte, zeichnet Ernst Baltensperger in diesem Buch minutiös nach. Der emeritierte Professor gilt derzeit als die wohl grösste Autorität auf dem Gebiet der Schweizer Geld- und Währungspolitik. Baltensperger versteht es, dem Leser seine Fachkenntnis auf klare und verständliche Weise zu vermitteln. Eindrücklich ist vor allem, wie oft auch der Schweizer Franken, trotz seiner Stabilität, durch in- und ausländischen Krisen erschüttert wurde. Damit erhält das Buch eine grosse Aktualität, anlässlich der rapiden Abwertung des japanischen Yen, der Krise in der Eurozone sowie des Mindestkurses des Frankens gegenüber dem Euro. Wer das Buch gelesen hat, wird auch die künftigen Währungskrisen besser verstehen können. Tipp 3: Keynes für jedermann – die Renaissance des Krisenökonomen Gerald Braunberger John Maynard Keynes ist ein Phänomen: Wie kann es sein, dass ein Mann, der vor bereits 68 Jahren verstarb, die aktuelle ökonomische Diskussion noch immer dermassen stark dominiert? Antworten gibt diese packend geschriebene Biografie von Gerald Braunberger: Ein wichtiger Grund liegt darin, dass Keynes‘ volkswirtschaftliche Theorie massgeblich durch die Erfahrungen der Weltwirtschaftskrise in den Dreissigerjahren geprägt wurde. Er stellte sich auf den Standpunkt, dass es Situationen gibt, in denen die marktwirtschaftlichen Kräfte versagen und es deshalb staatlicher Massnahmen bedarf, um die Krise zu überwinden. Keynes war überdies ein Pragmatiker, der dogmatische Modelle stets ablehnte. In dieser Biografie erhält der Leser zudem Einblick in das schillernde Leben des Ökonomen, der daneben auch hohe politische Ämter bekleidete, mit vielen Künstlern verkehrte – und mit grossen Einsätzen an der Börse spekulierte. Tipp 4: Antifragilität – Anleitung für eine Welt, die wir nicht verstehen Nassim Taleb Die Finanzkrise hat nicht nur Banken in den Abgrund gerissen, sondern ebenso manche Gewissheiten der ökonomischen Lehre. Diese neue Welt der Unsicherheit ist das Terrain des Nassim Taleb. Wohl keiner hat die Krise so fundiert vorausgesagt, wie der frühere Derivatehändler und Autor des Bestsellers „Der schwarze Schwan“. In seinem jüngsten Werk präsentiert der streitbare Skeptiker seine philosophische Gesamtschau. Sein Credo lautet: Gerade weil wir meinen, alle möglichen Risiken und Szenarien berechnen zu können, wird unsere Welt immer fragiler. Dem stellt er die Antifragilität gegenüber. Dieser von ihm geschaffene Begriff umfasst mehr als lediglich Robustheit. Das Antifragile kann den Schocks nicht nur widerstehen, sondern davon sogar profitieren. Ein Beispiel ist die Evolution in der Tier- und Pflanzenwelt. Zwar tendiert Taleb manchmal zu einer eher ausschweifenden Sprache. Dafür belohnt er den Leser mit vielen überraschenden Aha-Erlebnissen und manchen bitterbösen Seitenhieben gegen die so genannten „Experten“. Tipp 5: Robert Holzach – ein Schweizer Bankier und seine Zeit Claude Baumann Die Finanzwelt ist geprägt von einer grossen Orientierungslosigkeit. Nassim Taleb liefert seine Antwort, indem er die bisherigen Lehrsätze radikal hinterfragt. Einen anderen Weg beschreitet Claude Baumann. Er findet die Replik auf die aktuelle Desorientierung in der Geschichte – und zwar in der Person von Robert Holzach. Der „Gentleman-Bankier“ und legendäre Präsident der SBG sprach nicht nur von Integrität, Leistung und Verantwortungsbewusstsein. Er lebte diese Werte auch. Sein Schaffen reichte zudem weit über die Bankenbranche hinaus. Er betätigte sich ebenso als unermüdlicher Kunst- und Kulturförderer, Publizist und Oberst in der Armee. Baumanns sorgfältig recherchierte Biografie stützt sich auf einen reichen Fundus an bisher unveröffentlichten Zeugnissen sowie zahlreichen Gesprächen mit Weggefährten. Herausgekommen ist ein faszinierendes Portrait des „Gottlieb Duttweilers unter den Bankiers“. Welches auch Anstösse dazu gibt, wie das Bankgewerbe seine ehemals stolze Reputation zurückgewinnen könnte. Tipp 6: Gefangen im Euro Hans-Werner Sinn „Die Euro-Zeitbombe tickt weiter“, lautet der erste Satz auf dem Klappentext. Hans-Werner Sinn, der gegenwärtig einflussreichste deutsche Ökonom, spricht auch in seinem neusten Buch wie gewohnt Klartext: Das Grundübel sieht er in der mangelnden Wettbewerbsfähigkeit der Eurokrisenländer. Schuldenfinanzierte Konjunkturprogramme seien daher die falsche Medizin. Dezidiert spricht sich Sinn auch dagegen aus, dass die Europäische Zentralbank nun Staatspapiere der Euroländer aufkauft. Stattdessen sollten überschuldete Länder temporär aus dem Euro aussteigen, um über Währungsabwertungen wettbewerbsfähiger zu werden. Das relativ schmale Buch mit knapp 200 Seiten ist in Interviewform geschrieben und liest sich trotz der komplexen Materie leicht und flüssig. Manche Aspekte, wie die Gefahr einer Deflationsspirale (vgl. auch Buchtipp Nummer 7), kommen vielleicht etwas zu kurz. Ganz und gar erfreulich aus schweizerischer Optik ist die Konklusion des Buches: Sinn fordert für die Eurozone eine Konföderation nach Schweizer Vorbild. Tipp 7: 66 starke Thesen zum Euro, zur Wirtschaftspolitik und zum deutschen Wesen Heiner Flassbeck Gewissermassen die Antithese zu Hans-Werner Sinn liefert Heiner Flassbeck: Die von Sinn geforderte Rosskur würde Europa nur vollends in den Abgrund stürzen. Die Folge wäre eine anhaltende Deflation wie in Japan. Dagegen sieht Flassbeck die Ursache der Krise in der seit Jahren stagnierenden Lohnentwicklung, welche den Konsum und damit das Wachstum schwäche. Heiner Flassbeck, der bis 2012 bei der UNO in Genf als Direktor für Globalisierung und Entwicklung arbeitete, gelingt es ebenfalls, das vielschichtige Thema in einer verständlichen Sprache darzustellen. Eine Gegenüberstellung der beiden Bücher von Sinn und Flassbeck zeigt, wie weit die Auffassungen zur Überwindung der Eurokrise inzwischen auseinanderklaffen: Der von Sinn angeprangerte Verlust der Wettbewerbsfähigkeit spielt bei Flassbeck praktisch keine Rolle. In einem Punkt allerdings sind sich die beiden Ökonomen erschreckend einig: Die europäische Währung sei existenziell bedroht und die Massnahmen zu ihrer Rettung erachten sie als letzte Chance. Welches Buch können Sie zur Lektüre empfehlen? Wir danken Ihnen, wenn Sie uns hier Ihren persönlichen Tipp mitteilen. Ökonomisch betrachtet ist Schenken nichts anderes als eine Wertvernichtung. Lesen Sie hier, weshalb es trotzdem Sinn macht, dass wir uns gegenseitig beschenken.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/die-ezb-halbiert-das-volumen-der-anleihenkaeufe-einschaetzung-zum-zinsentscheid-der-ezb-vom-26-10-2017/</url><id>2C4573A9BE2F95CA2FC26A87BCE15D5E</id><title>Die EZB halbiert das Volumen der Anleihenkäufe - Einschätzung zum Zinsentscheid der EZB vom 26.10.2017 - Migros Bank</title><body>Die EZB hat heute beschlossen, ihr Wertpapierkaufprogramm («Quantitative Easing» bzw. «QE») per Anfang 2018 stark zu reduzieren. Das QE-Programm, das formell bis Ende 2017 befristet war, wird erwartungsgemäss um mindestens neun Monate bis September 2018 verlängert. Das monatliche Kaufvolumen wird ab Anfang 2018 jedoch auf 30 Milliarden Euro halbiert. Nach Abschluss des Programms werden die Wertpapierbestände konstant gehalten. Dies bedeutet, dass die frei werdenden Mittel aus auslaufenden Wertpapieren auf unbestimmte Zeit reinvestiert werden. Die EZB investiert zurzeit rund 60 Milliarden Euro pro Monat in Wertpapiere, den Grossteil davon in Staatsanleihen (siehe Grafik). Die Währungshüter haben noch kein definitives Datum für ein Ende des QE-Programms genannt. Die EZB behält sich vor, das Programm über den September 2018 hinaus zu verlängern oder gar wieder aufzustocken, falls sich die Inflation bis dann nicht dem Ziel von knapp unter zwei Prozent annähert oder die Konjunktur zur Schwäche neigen sollte. Damit blieb der Entscheid eher «dovish», d.h. mit einem Unterton, der tendenziell auf eine lockere Geldpolitik abzielt. Der Leitzins und die damit verbundene «Forward Guidance» wurden unverändert belassen. Der EZB-Rat hat bekräftigt, dass der Leitzins erst nach Beendigung des QE-Programms angehoben werden soll. Er signalisierte erneut, dass der Zinsschritt nicht direkt nach dem Ende des QE, sondern erst deutlich später («well past») erfolgen werde. Wertpapierbestände der EZB (Mrd. EUR) Quelle: Thomson Reuters/Migros Bank Konklusion Die EZB liefert, was die Finanzmärkte erwartet haben. Obwohl EZB-Chef Mario Draghi noch kein verbindliches Datum für die Beendigung der Käufe genannt hat, kann die Reduktion der Wertpapierkäufe als Ankündigung des Ausstiegs aus der quantitativen Lockerung und damit als «Tapering» interpretiert werden. Die Eckwerte des Communiqués entsprechen somit dem Konsensszenario der Marktteilnehmer. Mario Draghi hatte bereits im Juni seine Bereitschaft für einen schrittweisen Ausstieg aus dem QE-Programm angedeutet. In der Zwischenzeit hatte sich am Markt die Einsicht durchgesetzt, dass die EZB – nicht zuletzt aufgrund der zunehmenden Knappheit an Wertpapieren – ihre Käufe zurückfahren muss. Die Reaktionen an den Finanzmärkten hielten sich entsprechend in Grenzen. Der Euro hat gegenüber dem Dollar rund 0,9 Prozent nachgegeben, gegenüber dem Franken notiert die Einheitswährung 0,3 Prozent tiefer als vor dem Entscheid (Stand des EURCHF um 16:00 Uhr: 1.1660). Die Renditen von Staatsanleihen haben in der Eurozone und in der Schweiz um wenige Basispunkte nachgegeben. Die Tendenz zu einer Abschwächung des Euro ist der «dovishen» Note des Entscheids zuzuschreiben. Wir sehen unser bisheriges Hauptszenario bestätigt. Dieses sieht vor, dass die EZB die Liquiditätszufuhr nur zögerlich reduziert. Die Wertpapierkäufe werden spätestens im 4. Quartal 2018 beendet. Erst danach, d.h. frühestens Anfang 2019, werden Leitzinserhöhungen zum Thema. Wir erachten die «Forward Guidance» der EZB bezüglich der Sequenzierung des Taperings und der Leitzinserhöhungen als realistisch. Wir gehen davon aus, dass die Schweizerische Nationalbank (SNB) ihren Leitzins ebenfalls mindestens bis Anfang 2019 unverändert belassen wird. Sie ist weiterhin darauf bedacht, den Zinsaufschlag des Euro gegenüber dem Franken nicht zu verringern, um die Attraktivität des Frankens gegenüber dem Euro als Anlagewährung nicht unnötig zu stärken. Prognose Migros Bank Aktuell In 3 Monaten In 12 Monaten EURCHF 1.1660 1.1700 1.1900 Leitzins SNB* -0,75% -0,75% -0,75% Rendite Staatsanleihen Schweiz, Laufzeit 10 Jahre -0,08% 0,0% 0,25% *Mitte des Zielbands für den Dreimonats-Libor</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/geoblocking-geben-sie-skimming-keine-chance/</url><id>E16F89E4D6C485AB0E329D4F99ECFBA3</id><title>Geoblocking: Geben Sie «Skimming» keine Chance - Migros Bank</title><body>Die Maestro-Karte der Migros Bank ist mit der Geoblocking-Technologie ausgestattet. Diese sorgt für einen wirksamen Schutz vor Skimming, dem missbräuchlichen Bargeldbezug mit kopierten Kartendaten. Lange war es ruhig gewesen. In jüngster Zeit jedoch hat die Zahl von Skimming-Attacken in der Schweiz wieder zugenommen, wenn auch von tiefem Niveau aus. Die Täter gehen dabei immer raffinierter vor – ihre Manipulationen von Billett- und Tankstellenautomaten, seltener auch von Bancomaten sind oft kaum erkennbar. Unbemerkt kopieren die präparierten Geräte die Magnetstreifen der verwendeten Maestro-Karten und zeichnen PIN-Eingaben auf. Mit den Kartendoubletten versuchen die Täter dann, im Ausland Geld zu beziehen. In Europa können die Täter mit gefälschten Maestro-Karten nichts anfangen. Im europäischen Raum werden Bancomat-Bezüge und bargeldlose Einkäufe über den kopiergeschützten Kartenchip abgewickelt. Die Diebe können daher ihre Magnetstreifen-Kartenkopien nur ausserhalb Europas verwenden. Dort kommt aber das so genannte Geoblocking zum Zug: die regionale Sperrung von Maestro-Karten. Die Maestro-Karten der Migros Bank sind aus Sicherheitsgründen standardmässig für den Einsatz ausserhalb Europas gesperrt. Das macht Kartendoubletten wertlos. Sollte also der Magnetstreifen Ihrer Maestro-Karte kopiert und die PIN ausgespäht worden sein, können die Betrüger damit weltweit an keinem Bancomaten Geld beziehen. Sind Sie selber ausserhalb Europas unterwegs und möchten Ihre Maestro-Karte auf der Reise benützen, können Sie das Einsatzgebiet Ihrer Karte jederzeit erweitern. Wichtig: Freischaltungen sollten Sie immer nur für die Dauer Ihres Auslandaufenthalts vornehmen. Schalten Sie das gewünschte Einsatzgebiet selber im E-Banking frei (siehe Textbox). Oder rufen Sie die Service Line 0848 8450 400 an. Mehr Informationen zum Thema Geoblocking finden Sie hier.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/was-die-schwaeche-in-china-fuer-den-westen-bedeutet/</url><id>5BE17491AB54047C6D01FBD11AF806F2</id><title>Was die Schwäche in China für den Westen bedeutet</title><body>Auslöser des weltweiten Einbruchs an den Börsen ist die Abwertung der chinesischen Währung Yuan von Mitte August. Seither sind die Schweizer Aktienkurse rund 10 Prozent gesunken. Wir fragen, woher die plötzliche Sorge an den Finanzmärkten kommt. Ist die heftige Reaktion an der Börse auf die relativ geringfügige Abwertung der chinesischen Währung nicht übertrieben? Diesen Eindruck könnte man auf den ersten Blick durchaus bekommen. Denn die Abwertung des Yuan gegenüber dem Dollar beträgt weniger als 4 Prozent. Allerdings ist dieser Schritt das Symptom für ein Problem, welches tiefer geht. Was nun droht, ist die Verschärfung des weltweiten Abwertungswettlaufs bei den Währungen. Am Anfang dieser Entwicklung standen die Japaner: In den letzten drei Jahren haben sie den Yen gegenüber dem Dollar um rund einen Drittel abgewertet, um ihre Exportwirtschaft zu stützen. Seit diesem Jahr hat auch die Europäische Zentralbank begonnen, den Euro gezielt zu schwächen. (Was unter anderem dazu geführt hat, dass die Schweizerische Nationalbank den Euro-Mindestkurs aufgeben musste.) Bereits im Februar hatten wir hier auf dem Blog darauf hingewiesen, dass damit der Druck auf China stark zunimmt (vgl. Der tiefe Fall des Euro): «Überdies könnte der Abwertungswettlauf ausser Kontrolle geraten. Ungewiss ist zum Beispiel die Reaktion von China: Lässt das Land den Yuan ebenfalls fallen, wenn sich dort das Wachstum zu rasch abkühlt? Dadurch würde Europa mit noch günstigeren Waren aus China überschwemmt. Und die deflationäre Tendenz, welche die EZB bekämpfen wollte, nähme sogar noch zu.» Leider hat sich dieses Szenario bewahrheitet. Durch die Abwertung des Yen und des Euro haben sich die Exporte Chinas spürbar abgeschwächt. Es zeigt sich, dass die chinesische Wirtschaft weniger robust ist, als von der Mehrheit der Ökonomen bisher angenommen wurde. Es besteht deshalb die Gefahr, dass die Abwertung des Yuan weiter andauern könnte. Denn wie die damals publizierte Grafik zeigt, müsste der Yuan noch deutlich schwächer werden, um auf das Niveau von Yen und Euro zu kommen. Wie wichtig ist die Konjunktur in China für die Weltwirtschaft? Ohne China wäre die weltweite Finanzkrise noch gravierender ausgefallen. Der Beitrag des Landes an das Wachstum der gesamten Weltwirtschaft erreichte in den letzten Jahren rund ein Drittel, zeitweise sogar die Hälfte. China hatte somit die USA als globale Wachstumslokomotive abgelöst. Auch heute noch ist das Wachstumstempo in den USA und Europa zu gering, als dass ein Einbruch in China mühelos zu verkraften wäre. Werden die westlichen Notenbanken nun Gegensteuer geben, um eine Abschwächung der Konjunktur zu verhindern? Das Problem ist, dass die Notenbanken ihr vorhandenes Pulver beinahe verschossen haben. Zwar kann die amerikanische Notenbank eine Erhöhung des Leitzinses weiter hinauszögern. Doch in Europa ist die Politik bereits so expansiv, dass die Geldschleusen kaum noch mehr geöffnet werden können. Somit macht die chinesische Abwertung die Stimulierungsmassnahmen der Zentralbanken in Japan und Europa zum Teil wieder zunichte. Das ist das Beunruhigende an der aktuellen Situation: Die Notenbanken sind mit ihrer Politik offensichtlich an eine Grenze gestossen. Wenn alle Länder das Heil in einer schwachen Währung suchen, dann beisst sich die Katze in den eigenen Schwanz. Was bedeutet die Entwicklung für die Schweiz? Bis der Einbruch an den Finanzmärkten auf die breite Wirtschaft übergreift, braucht es deutlich länger. Was wir jetzt erleben, ist somit nur ein erstes Warnsignal. Ich gehe davon aus, dass die Behörden in Peking mit dezidierten Eingriffen die Lage unter Kontrolle behalten können. Dies hatten sie bereits während der Finanzkrise 2008 erfolgreich getan. Doch mittelfristig steht das Land vor enormen Herausforderungen: Die staatlichen Investitionen haben zu Überkapazitäten namentlich in der Stahlindustrie oder im Schiffsbau geführt. Auch im Immobiliensektor und bei der Infrastruktur, zum Beispiel beim Bau von Flughäfen, besteht die Gefahr einer Blase. Dass die Börsenkurse in den letzten Tagen so stark ausgeschlagen haben, ist vor diesem Hintergrund zu sehen. Obwohl ich eine Normalisierung in den nächsten Wochen als wahrscheinliches Szenario einstufe: Die gegenwärtigen Turbulenzen zeigen, dass das chinesische Wirtschaftswunder der letzten Jahrzehnte definitiv zu Ende geht.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/update-zur-anlagepolitik-oktober-2015/</url><id>ED181658C3645F7C7BC2053D8123D5D6</id><title>Update zur Anlagepolitik der Migros Bank - Migros Bank</title><body>„Risikolose Anlagen bringen im heutigen Umfeld keinen Ertrag. Mut wird dieses Jahr aber ebenfalls nicht belohnt. Die mittelfristig positiven Treiber bleiben jedoch intakt. Daher bleibt die Anlagepolitik unverändert,“ erläutert Markus Wattinger, Leiter Asset Management, die aktuelle Einschätzung an den Finanzmärkten. Auf diesem Blog haben wir vermehrt auf die Gefahr von höherer Volatilität hingewiesen. Auch haben wir zum Jahresanfang ein schwieriges Anlagejahr vorhergesagt. Nach drei Jahren mit guten Renditen darf man in den ersten neun Monaten dieses Jahres denn auch getrost von einem „schlechten Anlagejahr“ sprechen. Für den CHF-Anleger begann das Jahr schon mit einer schweren Hypothek, dem Frankenschock. Dies führte nicht nur zu einem schlechten Jahresauftakt der Schweizer Börse, sondern auch zu Wechselkursverlusten auf internationalen Anlagen. Bis heute sind die Erwartungen ans Anlagejahr 2015 sicher nicht erfüllt worden. Ob sich dies in den verbleibenden drei Monaten vollständig korrigieren lässt, darf eher bezweifelt werden. Vor diesem Hintergrund erscheint es wichtig, die gewählte Anlagestrategie langfristig, sowohl in guten wie ich auch in schlechten Zeiten, konsequent zu verfolgen. Leitzinserhöhungen in den USA – aufgeschoben ist nicht aufgehoben Die US-Notenbank Fed hat die Leitzinserhöhung im September einmal mehr vertagt. Dies wurde nach den Turbulenzen an den Aktienmärkten, vor allem in China, auch so erwartet. Die Fed hat die Zinsen in den letzten 20 Jahren nach einem massiven Anstieg der Volatilität nie erhöht. Wir gehen aber davon aus, dass die amerikanische Notenbank die geldpolitische Normalisierung in absehbarer Zeit beginnen wird. Dies dürfte mittelfristig insbesondere gegenüber dem teuer bewerteten Schweizer Franken zu leicht höheren Dollarkursen führen. Erstklassige Obligationen sind unattraktiv Aus Sicht eines Privatanlegers sind erstklassige Obligationen in CHF und EUR unter Berücksichtigung von Risiko-Rendite Aspekten nach wie vor unattraktiv. Wir halten an unserer negativen Einschätzung für diese Anlageklasse fest. Obligationen bleiben weiterhin deutlich untergewichtet. Die konjunkturelle Lage in China ist schwierig einzuschätzen… …und beschäftigt derzeit Ökonomen und Anlagespezialisten rund um den Globus. Da China mittlerweile die zweitgrösste Volkswirtschaft der Welt ist, haben chinesische Konjunkturschwankungen eine direkte Auswirkung auf die weltweiten Handelsströme. Aktuell darf von einer moderaten Wachstumsverlangsamung in China ausgegangen werden. Eine sogenannte „weiche“ Landung dürfte gelingen, was die Märkte wieder beruhigen sollte. Aktien bleiben übergewichtet Die erfolgte Korrektur an den Aktienbörsen dürfte übertrieben gewesen sein. Unabhängig davon erachten wir Aktienanlagen nach wie vor als die attraktivste Anlageklasse. Die Konjunktur in den USA und in der Eurozone ist auf gutem Weg, weiter an Stärke zu gewinnen. Dies dürfte der Weltwirtschaft ein solides Fundament geben. Die Bewertungen der Aktienmärkte sind nach der erfolgten Korrektur zwar noch immer nicht günstig, aber auch nicht mehr teuer. Viel Negatives dürfte eskomptiert sein, und die mittelfristigen Kurstreiber haben Bestand. Dies garantiert allein aber noch keinen kurzfristigen Kursanstieg. Wir bevorzugen weiterhin Aktien aus der Schweiz und der Eurozone. Diese Artikel könnten Sie ebenfalls interessieren: «Cash… What else?» Testsieger in der Vermögensverwaltung Was die Schwäche in China für den Westen bedeutet So gar nicht rational</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/willkommen-im-land-der-immobilienblase/</url><id>2E2AE9E69644209073A40C81D30034B2</id><title>Willkommen im Land der Immobilienblase - Migros Bank</title><body>Überhöhte Immobilienpreise schaden der Wirtschaft. Das Gefährliche dabei: Ist der Markt erst einmal in eine Schieflage geraten, so lässt sich eine Blase kaum noch stoppen. Droht dieses Szenario auch der Schweiz? Ein aktuelles Lehrstück gibt Antworten. Welches Land meine ich? Es liegt in Europa und hat weniger als zehn Millionen Einwohner. Die Wirtschaft hat die Finanzkrise mustergültig gemeistert, der Staat ist nur gering verschuldet. Ein weiteres Merkmal ist die hohe Zahl an Einwanderern. Weil die Währung im Vergleich zum Euro immer stärker wurde, musste die Notenbank Negativzinsen einführen. Und: Das Land hat eine gefährliche Immobilienblase. Nein, ich spreche nicht von der Schweiz. Sondern von Schweden. Die Immobilienpreise schiessen dort in beängstigendem Tempo nach oben: Allein im letzten Jahr verteuerten sie sich um 13 Prozent, in drei Jahren sogar um satte 29 Prozent. Während der Immobilienmarkt in der Schweiz zu einer sanften Landung ansetzt, wird die Überhitzung in Schweden immer extremer (siehe Grafik). Eine Preisverdoppelung in nur zwölf Jahren Reale Entwicklung der Immobilienpreise in Schweden und der Schweiz (Letztere sind unterteilt in Wohnungen und Häuser). Die Zahlen zeigen den realen Preisanstieg seit 2003. (Daten: SNB/OECD/Statistics Sweden) Zwischen Schweden und der Schweiz bestehen zwei auffällige Parallelen: Die günstigen Hypothekarzinsen haben viele Leute motiviert, Wohneigentum zu kaufen. Und in beiden Ländern ist die Einwanderung stark gestiegen, was den Bedarf an neuem Wohnraum zusätzlich angeheizt hat. Wichtiger aber sind die Unterschiede: Während in der Schweiz pro Jahr gut 40‘000 neue Wohneinheiten auf den Markt kommen, sind es in Schweden seit langer Zeit nur 25‘000 Einheiten – obwohl das Land 1,5 Millionen Einwohner mehr zählt. Ein Grund für die zu geringe Bautätigkeit sind die komplizierten und restriktiven Vorschriften. Für ein Mehrfamilienhaus dauert die Planung und Erstellung meistens etwa zehn Jahre. Zudem hat Schweden einen schlecht funktionierenden Mietwohnungsmarkt. Der Anteil der Mieter ist mit 30 Prozent nur halb so hoch wie in der Schweiz. Wer in Schweden kein bezahlbares Haus mehr findet, kann deshalb nur schwer auf eine Mietwohnung ausweichen. Besonders in der Metropole Stockholm mit seinen 800‘000 Bewohnern ist das Angebot stark reglementiert: Die meisten Wohnungen sind in kommunalem Besitz. Zwar haben diese einen günstigen Mietzins, dafür beträgt die Wartezeit im Schnitt acht Jahre, in attraktiven Zentrumslagen sind es sogar über 20 Jahre. Im Gegensatz zur Schweiz kennt Schweden überdies weniger strenge Vorschriften zur Vergabe von Hypothekarkrediten, was ebenfalls zur Überhitzung beitrug. Erst 2010 wurde eine maximale Belehnungsgrenze von 85 Prozent des Kaufpreises eingeführt. Bei uns liegt diese Limite bei 80 Prozent. Bislang musste die Hypothek überdies nicht amortisiert werden. Vor einem Monat nun hat das Parlament die zulässige Frist zur kompletten Abzahlung auf 105 Jahre begrenzt. Hierzulande besteht die Pflicht, die Hypothek innert 15 Jahren von 80 auf 67 Prozent zu reduzieren. Was die Entwicklung in Schweden exemplarisch zeigt: Wenn der schwerfällig reagierende Immobilienmarkt erst einmal aus dem Lot geraten ist, braucht es Jahre, um die Missstände wieder zu korrigieren. Schon seit Langem warnen die Behörden vor einer Immobilienblase – trotzdem steigen die Preise rasant weiter. Und weil gleichzeitig die Bevölkerung stark wächst, verschärft sich die Knappheit an Wohnraum weiter. Die gegenwärtige Lücke von 150‘000 fehlenden Wohneinheiten wird sich laut einer Prognose bis im Jahr 2025 verdreifachen. Von solch dramatischen Zuständen ist die Schweiz zum Glück weit entfernt, obschon sich die Preise auch bei uns spürbar verteuert haben. Im europäischen Vergleich bewegt sich unser Land, gemessen am Preisauftrieb, noch immer im Mittelfeld. Setzt man die Preise zudem in Relation zur Einkommensentwicklung, gehört die Schweiz sogar zu den günstigeren Märkten. Dies verdeutlicht unsere Analyse unter dem Titel «Zwischen Boom und Crash: Die europäischen Immobilienmärkte im Vergleich». Immerhin hat die Not der Schweden ihren Erfindergeist angespornt. Seit zwei Jahren nämlich erlaubt der Staat den privaten Grundbesitzern, auf ihrem Land ein Gebäude ohne Baubewilligung zu erstellen. Dieser neue Typus nennt sich Attefallshus. Die Bedingung dazu lautet: Die Fläche darf höchstens 25 Quadratmeter erreichen und die Höhe muss unter vier Meter betragen. Das ist zwar ziemlich klein – aber oft immer noch besser, als wenn ein Erwachsener im Kinderzimmer der Eltern ausharren muss. Attefallshus Ist das Haus kleiner als 25 Quadratmeter, braucht es keine Baubewilligung</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/gebuehren-sparen-beim-online-shopping/</url><id>4E82034B87037FD53CF4E3E6494F4DA2</id><title>Gebühren sparen beim Online - Shopping</title><body>Wenn Sie bei Internetkäufen die Karte oder den Einzahlungsschein nutzen, bezahlen Sie möglicherweise einen Aufpreis. Nicht so die Kundinnen und Kunden der Migros Bank: Dank der «SOFORT Überweisung» und dem Service E-Pay der Migros Bank kaufen sie in über 30‘000 europäischen Online-Shops gebührenfrei ein. Die Schweizer Bevölkerung liebt Online-Shopping. So wird hierzulande beispielsweise jedes vierte Heimelektronikgerät oder jedes vierte gedruckte Buch online gekauft. Bei Flugtickets ist es bereits klar über die Hälfte. Andererseits sind Online-Einkäufe oft mit Zusatzkosten verbunden. Viele Internethändler erheben nämlich Zusatzgebühren, wenn mit der Kreditkarte oder per Einzahlungsschein bezahlt wird. Damit verrechnen die Shops administrative Zusatzaufwendungen und Fremdgebühren, die ihnen bei diesen beiden Zahlungsarten entstehen. Die Migros Bank ist die erste Schweizer Bank, die ihren Kundinnen und Kunden die «SOFORT Überweisung» als kostenlose Zahlungsalternative anbietet. Mit der «SOFORT Überweisung» können Sie europaweit bei mehr als 30 000 Internethändlern Ihre Online-Einkäufe direkt dem Migros-Bank-Konto belasten. Davon profitieren all jene E-Banking-Kundinnen und -Kunden, die vom alten Zugangssystem auf das neue Login ohne USB-Stick gewechselt haben. Erforderlich ist zudem die Anmeldung im E-Banking für den Service E-Pay. Haben Sie sich dort registriert, bezahlen Sie künftig Online-Einkäufe nicht nur gebührenfrei, sondern auch sicher und innert Sekundenschnelle. Und so funktioniert es. Sie buchen z.B. auf lufthansa.com einen Flug, kaufen auf starticket.ch ein Konzertticket oder bestellen auf mediamarkt.ch einen neuen Fernseher. Wenn Sie sich bei der Bezahlungsart für «SOFORT Überweisung» entscheiden, gelangen Sie automatisch auf das sicher verschlüsselte SOFORT-Zahlformular. Hier wählen Sie die Migros Bank aus und identifizieren sich mit Ihrer E-Pay-ID. Anschliessend muss die Überweisung nur noch auf dem von Ihnen definierten Bestätigungsgerät, in der Regel dem Smartphone, freigegeben werden. Die Eingabe von Kreditkarten-Informationen oder die Vorauszahlung per Einzahlungsschein entfallen. Die Vorauszahlung per Einzahlungsschein ist in der Schweiz populär: Über 80% der Online-Einkäufe erfolgen auf diese Art. Diese Beliebtheit des Einzahlungsscheins ist eine Schweizer Besonderheit – ausländische Internethändler bieten diese Bezahlvariante dagegen oft nicht an. Sowohl bei der Vorauszahlung per Einzahlungsschein als auch bei der «SOFORT Überweisung» wird die Kaufsumme direkt dem Konto belastet. Allerdings hat die «SOFORT Überweisung» zwei entscheidende Vorteile. Erstens entfallen Zusatzgebühren. Zweitens wird Ihre Bestellung umgehend verarbeitet, so dass Sie den Einkauf schneller zugeschickt bekommen. Ebenso vorteilhaft wie mit der «SOFORT Überweisung» bezahlen Sie dank E-Pay in diversen Online-Shops der Migros-Gruppe. Sie kaufen bei digitec.ch, doitgarden.ch, galaxus.ch, melectronics.ch, micasa.ch oder sportxx.ch? Dann wählen Sie dort unter der Bezahlungsart direkt «Migros Bank», und geben Sie nach der Eingabe Ihres E-Pay-Passwortes die Bezahlung mit dem Smartphone oder einem anderen Bestätigungsgerät frei. Mehr Informationen zu E-Pay und «SOFORT Überweisung» finden Sie auf migrosbank.ch. Sie wollen von den Vorteilen dieser neuen Zahlungsart profitieren, sind aber noch nicht auf das neue E-Banking-Zugangssystem umgestiegen? Dann kontaktieren Sie die E-Banking-Hotline 0848 845 450, damit Sie das Login ohne USB-Stick einrichten können.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/das-erfolgsgeheimnis-der-hohen-renditen-von-mi-fonds/</url><id>D3D474915AAB0A9B4821EFF07DB020CD</id><title>Das Erfolgsgeheimnis der hohen Renditen von Mi-Fonds</title><body>Eine bankunabhängige Analyse zeigt: Mit Strategiefonds der Migros Bank erzielen Sie klar überdurchschnittliche Renditen. Der Grund ist, dass sich die Migros Bank bei ihren Mi-Fonds auf zwei wesentliche Performancefaktoren konzentriert. Die Auswahl ist gross: Rund 750 sogenannte Strategiefonds sind in der Schweiz erhältlich. Und ebenso gross sind die Unterschiede bei diesen Anlagegefässen, die einen Mix aus Aktien und Obligationen bieten. Die Zeitung «Finanz und Wirtschaft» wollte wissen, wie sich die Fonds im langfristigen Vergleich bewährt haben. Zu diesem Zweck liess die Zeitung die Performancedaten der letzten zehn Jahre durch die unabhängige Wiener Analysefirma e-fundresearch.com auswerten. Der erfreuliche Befund: Die vier Strategiefonds der Migros Bank mit 10, 30, 40 und 50 Prozent Aktienanteil schaffen es unter die zehn besten Fonds. Kein anderer Anbieter schneidet im Vergleich derart stark ab. Das Resultat wäre womöglich noch eindrücklicher ausgefallen, wenn der fünfte Strategiefonds der Migros Bank, der Mi-Fonds (CH) 45 Sustainable, Berücksichtigung gefunden hätte. Doch der Fonds existiert noch keine zehn Jahre. Dafür belegt er den Spitzenplatz in einer Übersicht des Westschweizer Konsumentenmagazins «Tout compte fait». Die Publikation vergleicht die Rendite der nachhaltig anlegenden Vorsorgefonds über die vergangenen vier Jahre. Das gute Abschneiden der Mi-Fonds verdeutlicht den Erfolg der langfristig ausgerichteten Anlagestrategie der Migros Bank. Sie konzentriert sich nicht primär auf die Selektion von Einzeltiteln – dieser Faktor trägt erfahrungsgemäss nur etwa 20 Prozent zum Anlageerfolg eines Fonds bei. Mit einem Anteil von rund 80 Prozent viel wichtiger ist die optimale Aufteilung des Vermögens auf die einzelnen Anlageklassen und Währungen. Darauf fokussiert sich die Migros Bank, und das ist ein entscheidender Grund für die gute Performance der Mi-Fonds. Ein zweiter Grund besteht darin, dass die Migros Bank bei der Umsetzung der Anlagestrategie konsequent auf möglichst tiefe Kosten achtet. So betragen z.B. bei den Mi-Fonds mit 10 und 30 Prozent Aktienanteil die laufenden Kosten nur 1 Prozent. Zum Vergleich: Auf über 1,3 Prozent beläuft sich das Branchenmittel von defensiv anlegenden Strategiefonds – das zeigen Zahlen der Analysefirma Morningstar. Auch die Mi-Fonds mit 40 und 50 Prozent Aktienquote liegen mit 1,0 bzw. 1,1 Prozent laufenden Kosten klar unter den durchschnittlich 1,4 Prozent von vergleichbaren Strategiefonds. Fazit: Wählen Sie einen Fonds mit tiefen Kosten. Denn jeder zusätzliche Franken, den Sie als Gebühr bezahlen, schmälert Ihre Rendite.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/de/steuertipps-2016-teil-1/</url><id>6C750977C2F60F7558395563CB65013B</id><title>Steuertipps 2016 - Teil 1: Berufliche und allgemeine Abzüge</title><body>Wer die Steuerabzüge richtig nutzt, kann seine Ausgaben stark reduzieren. Im ersten Teil unseres Steuerdossiers stellen wir Ihnen die wichtigsten beruflichen und allgemeinen Abzüge vor. Zudem erfahren Sie, welche Änderungen für Sie von Bedeutung sind. Vielleicht füllen Sie die Steuererklärung ebenfalls am Computer aus. Das ist praktisch und geht deutlich schneller. Manche Abzüge werden vom System sogar automatisch vorgenommen. Doch lassen Sie sich dadurch nicht täuschen: Viele Steuerabzüge müssen Sie individuell vornehmen, sonst gehen Sie verloren. Das Optimieren der Abzüge hat sich deshalb immer mehr zu einem «Volkssport» entwickelt. Denn in unserem Steuersystem sind diese Vergünstigungen enorm wichtig: Allein bei der direkten Bundessteuer summieren sich die Vergünstigungen auf gegen 10 Milliarden Franken pro Jahr. Leider jedoch werden die steuerlichen Regeln immer komplizierter. Ein gutes Beispiel sind die neuen Obergrenzen bei den Pendlerabzügen. Je nach Kanton gelten hier ganz unterschiedliche Limiten, zudem ändert auch die Abrechnung bei den Geschäftsautos. Mit unserer Steuerserie mit 5 x 10 Tipps wollen wir Ihnen deshalb helfen, den Überblick in diesem Steuerdschungel zu behalten. 1. Für viele wird das Pendeln teurer In der Steuererklärung 2015 dürfen Sie Ihre Pendlerkosten zum letzten Mal unbegrenzt bei den Steuern abziehen. Ab nächstem Jahr gilt bei der direkten Bundessteuer ein Maximalabzug von 3000 Franken. Doch weil die Bemessungsperiode der Steuererklärung 2016 ins laufende Jahr fällt, hat Ihr aktuelles Pendlerverhalten bereits Auswirkungen auf Ihre Steuerrechnung. In manchen Kantonen steigt Ihre Steuerbelastung aufgrund dieser Massnahme nur wenig, in anderen jedoch wird das Pendeln deutlich teurer. In unserem Beitrag «Pendlerabzug: So stark steigen Ihre Steuern» zeigen wir die Auswirkungen anhand von ganz konkreten Beispielen. Zudem finden Sie eine aktuelle Übersicht mit den Regelungen in sämtlichen Kantonen. Der Beitrag zeigt ausserdem, dass die Änderung auch zu einer erheblichen Verschlechterung bei der steuerliche Behandlung von Geschäftsautos führt, welche noch zu etlichen Diskussionen führen dürfte. 2. Steuerabzüge neu auch für die Ausbildungskosten Ab 2016 sind neu für alle Angestellten sämtliche berufsorientierten Aus- und Weiterbildungskosten steuerlich abzugsfähig. Damit gewinnen insbesondere freiwillige Umschulungen oder Zweitausbildungen sowie Aufwendungen für den beruflichen Aufstieg an Attraktivität, weil diese bisher im Gegensatz zu den Weiterbildungskosten zu keinem Steuerabzug führten. Diese Regelung ist eine klare Verbesserung, weil es oft zu schwierigen Abgrenzungsfragen kam, wie zum Beispiel, ob ein Nachdiplomstudium vom Fiskus akzeptiert wird. Wirksam wird die Neuerung mit der Steuererklärung 2016, welche nächstes Jahr auszufüllen ist. Das heisst aber, dass Sie Ihre Ausbildungskosten aus dem laufenden Jahr dort bereits vom Einkommen abziehen können. Der maximale Abzug beträgt beim Bund 12‘000 Franken pro Jahr. Die Kantone können daneben eigene Limiten einführen: In Zürich zum Beispiel gilt ebenfalls eine Obergrenze von 12‘000 Franken, im Tessin liegt diese bei 10‘000 Franken. Genf dagegen verzichtet ganz auf eine Limite bei den kantonalen Steuern. Zu den abzugsfähigen Aufwendungen gehören nebst den Schulkosten auch die Wegkosten, die Schulmaterialien, die auswärtige Verpflegung und sogar die Ausgaben für Übernachtungen. Künftig können also über 90 Prozent der Steuerpflichtigen ihre vollen Aus- und Weiterbildungskosten bei der Einkommenssteuer geltend machen. Sämtliche Kosten müssen aber nachgewiesen werden und dürfen auch nicht vom Arbeitgeber bezahlt oder rückvergütet sein. Von dieser Regelung ausgenommen bleiben wie bisher die Kosten für die Erstausbildung. Beispielsweise die Lehre oder das Erststudium sind also weiterhin nicht abzugsfähig. Auch Sprachkurse ohne einen minimalen Zusammenhang mit der Arbeit oder andere Freizeitkurse werden nicht akzeptiert. 3. Auswärtige Verpflegung: 30 Minuten als Richtschnur Insgesamt rund eine halbe Milliarde Franken pro Jahr erreichen die gewährten Steuervergünstigungen aufgrund der auswärtigen Verpflegung. Der Posten zählt somit zu den lohnendsten in der Steuererklärung. Konkret beträgt der Pauschalabzug für jede auswärtige Hauptmahlzeit 15 Franken. Wenn der Arbeitgeber die Mahlzeit verbilligt, ist nur der halbe Abzug von 7.50 Franken zulässig. Bei geringer Entfernung zwischen dem Wohn- und Arbeitsort akzeptiert der Fiskus den Abzug allerdings nicht. Gemäss einem Entscheid der Steuerrekurskommission muss eine Mittagpause netto (also nach Abzug der benötigten Zeit für die Hin- und Rückreise) mindestens 30 Minuten betragen, damit eine Verpflegung zuhause zumutbar ist. 4. Home office: Kosten für ein privates Arbeitszimmer Home office ist im Trend. Deshalb stellt sich vermehrt die Frage, unter welchen Voraussetzungen die Kosten für ein privates Arbeitszimmer vom Einkommen abgezogen werden dürfen. Die Steuerbehörden stellen drei Bedingungen. Die erste lautet: Es muss regelmässig ein wesentlicher Teil der beruflichen Arbeit im privaten Arbeitszimmer erledigt werden. Konkret spricht die Steuerrekurskommission von zwei vollen Arbeitstagen respektive 40 Prozent eines Vollzeitpensums. Zweitens kann der Arbeitgeber selber keinen geeigneten Raum zur Verfügung stellen. Lehrpersonen beispielsweise müssen folglich nachweisen können, dass im Schulgebäude die passenden Räume für eine ungestörte Vorbereitung des Unterrichts fehlen. Und drittens muss das private Arbeitszimmer überwiegend und regelmässig für einen wesentlichen Teil der Berufsarbeit benutzt werden. Unter diesen Bedingungen darf der Steuerpflichtige einen Anteil für Miete, Beleuchtung, Heizung und Reinigung von der Steuer abziehen. Die diesbezüglich Praxis der Steuerämter ist allerdings restriktiv. Das heisst, es muss unzumutbar sein, die entsprechenden Arbeiten im Büro zu erledigen, zum Beispiel weil es an der nötigen Ruhe fehlt oder der Weg zur Arbeit zu lang ist. 5. Wildwuchs bei den Sozialabzügen Die Sozialabzüge gelten für jeden Mann, jede Frau oder jede Familie – und zwar unabhängig von der jeweiligen Einkommenssituation. Sie sind folglich für Arme und Reiche gleich hoch. Dieser Grundsatz gilt allerdings nur innerhalb eines einzelnen Kantons. Zwischen den Kantonen dagegen herrscht ein riesiges Durcheinander, wie diese Sozialabzüge konkret ausgestaltet sind: Im Kanton Basel-Stadt zum Beispiel können Verheiratete fix 35‘000 Franken von ihrem Einkommen abziehen, Alleinstehende 18‘000 Franken. In anderen Kantonen wie Zürich oder Waadt gibt es keinen solchen Abzug, dafür kommen Ehepaare in den Genuss eines reduzierten Verheiratetentarifs. Wieder andere Kantone, zum Beispiel Bern, haben beides: einen persönlichen Abzug plus einen Verheiratetentarif. Und dann gibt es noch Kantone wie etwa den Aargau, welche stattdessen ein so genanntes Splitting eingeführt haben: Bei diesem System werden die Einkommen der Verheirateten zwar ebenfalls zusammengerechnet, danach aber halbiert (Vollsplitting) oder durch einen Prozentsatz von leicht über 50 Prozent geteilt (Teilsplitting). Dieser Wildwuchs hat zur Folge, dass je nach Kanton die Höhe des Einkommens oder auch der Zivilstand zu einer stark unterschiedlichen Besteuerung führen – und zwar unabhängig vom Steuertarif. Als Beispiel: Basel-Stadt hat zwar einen hohen Steuersatz. Dafür haben die grosszügigen Sozialabzüge zur Folge, dass für eine Familie mit einem Erwerbseinkommen und zwei Kindern die Steuerpflicht erst ab einem Bruttoeinkommen von 66‘000 Franken beginnt. Wer weniger verdient, zahlt keine Steuern. Im Kanton Zürich dagegen bezahlt eine Familie bereits ab einem Bruttoeinkommen von 39‘000 Franken Steuern. In Appenzell Innerrhoden liegt diese Schwelle gar bei 23‘000 Franken. Weitere konkrete Auswirkungen in der Praxis sehen Sie in diesem Beitrag: «So viel Steuern bezahlen Sie je nach Kanton». Zu den Sozialabzügen gehören im Weiteren die Kinderabzüge. Die Details dazu finden Sie im zweiten Teil unserer Steuerserie: Familie und Partnerschaft (Erscheinungstermin am 29.1.). 6. Autoleasing lohnt sich steuerlich nicht Wer sein Auto nicht bar zahlen möchte, fährt mit einem Privatkredit bei den Steuern besser als mit dem Leasing. Denn die Leasingraten können im Gegensatz zu den Schuldzinsen nicht von der Einkommenssteuer abgezogen werden. Da das geleaste Objekte im Besitz der Leasingfirma verbleibt, stellt die Leasingrate keinen Schuldzins dar, sondern eine blosse Gebühr für die Gebrauchsüberlassung («Wie Sie Ihr Auto günstig finanzieren»). 7. Belege zu den Krankheitskosten aufbewahren – eine hohe Franchise bringt Vorteile Krankheitskosten, die selbst zu bezahlen sind, können von der Einkommenssteuer des Bundes abgezogen werden. Das betrifft konkret die Krankenkassenfranchise und den Selbstbehalt sowie die nicht von der Krankenkasse übernommenen Rechnungen. Die Regelung gilt aber nur, wenn der Betrag 5 Prozent des Reineinkommens übersteigt. Die meisten Kantone kennen denselben Schwellenwert. Tiefer und damit grosszügiger sind SZ und GL (3 Prozent), SG und VS (2 Prozent) sowie GE (0,5 Prozent). In BL sind sogar alle Kosten abzugsfähig. Wer solche Kosten abziehen will, muss diese gegenüber dem Steueramt belegen können. Deshalb sind die entsprechenden Quittungen und Rechnungen sorgfältig zu archivieren, beispielsweise auch beim Kauf von ärztlich verschriebenen Medikamenten oder Behandlungen beim Zahnarzt. Zu beachten ist ausserdem, dass die Höhe der gewählten Franchise einen Einfluss darauf haben kann, ob die Krankheitskosten steuerlich abzugsfähig sind. Dies gilt insbesondere bei einem eher tiefen Nettoeinkommen. Die folgende Beispielrechnungen verdeutlicht den Zusammenhang: Beispielrechnung Nettoeinkommen: 50&apos;000 Franken davon Limite 5%: 2500 Franken Fall 1 Fall 2 Franchise 2500 Franken 300 Franken Selbstbehalt 700 Franken 700 Franken Zahnarztkosten 800 Franken 800 Franken Total Kosten 4000 Franken 1800 Franken Abzug 1500 Franken kein Abzug Annahmen: Pauschalabzug bei den Versicherungsprämien Arztrechnungen von 10‘000 Franken (Hinweis: wenn die Franchise aufgebraucht ist, kommt ein Selbstbehalt von 10 Prozent bis zu einem Maximalbetrag von 700 Franken zur Anwendung) 8. Was bei Spenden zu beachten ist Für Spenden an gemeinnützige Organisationen können bei der Bundessteuer und den meisten Kantonen bis 20 Prozent des Rein- beziehungsweise Nettoeinkommens abgezogen werden (JU und TI nur 10, NE 5 Prozent). Einzig Baselland hat keine Obergrenze. Manche Kantone kennen allerdings einen Mindestbetrag. Am höchsten ist dieser mit 500 Franken in St. Gallen. Unterschiede gibt es auch bei den erforderlichen Belegen: Während in Obwalden sämtliche Spenden zu beweisen sind, ist dies im Thurgau erst ab einem Betrag über 1000 Franken nötig. Um Diskussionen zu vermeiden, welche Organisationen als gemeinnützig gelten, führen die meisten Kantone auf dem Internet eine Liste mit den akzeptierten Hilfswerken. Für Beiträge an politische Parteien können bei der Bundessteuer bis 10‘100 Franken geltend gemacht werden, während dieser Sonderabzug in den Kantonen von 0 Franken (AI) bis 20‘000 Franken (SG, SO, ZG, ZH) reicht. 9. Feuerwehr- und Behördentätigkeit wird belohnt Seit dem Steuerjahr 2013 ist der Feuerwehrsold bei der Bundessteuer bis 5000 Franken steuerfrei. Per Ende 2014 haben auch sämtliche Kantone diese Steuerfreibeträge eingeführt. Daneben kennen diverse Kantone Steuerfreibeträge für nebenamtliche Tätigkeiten in Gemeinde-, Schul- und Kirchbehörden. In Zürich etwa darf bis zu einer Höhe von 8000 Franken die gesamte Entschädigung abgezogen werden, von den übersteigenden Beträgen immerhin noch 20 Prozent. Maximal können 12‘000 Franken in Abzug gebracht werden. Mitgliederbeiträge von Gewerkschaften dürfen zwar nicht beim Bund als Berufsausgaben abgezogen werden, dafür aber bei den meisten Kantonen (Ausnahmen: AI, FR, NE, NW, OW, SZ, UR, VD, ZG). 10. Erwerbsunterbrüche auf den Jahreswechsel terminieren Ein Sabbatical, eine Weltreise oder jede andere längere unbezahlte Unterbrechung der Erwerbstätigkeit sollte über den Jahreswechsel gelegt werden. Statt zum Beispiel das ganze Kalenderjahr 2016 auf eine Weltreise zu gehen, ist es steuertechnisch besser, eine solche Reise Mitte 2016 zu beginnen und bis ins erste Halbjahr 2017 dauern zu lassen. Dadurch verringert sich die Steuerprogression während zweier Jahre. Damit Sie auch die folgenden Teile unserer Serie mit Steuertipps erhalten, können Sie unseren Newsletter abonnieren.</body></Document></documents>