<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="178"><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/monnaie/</url><id>E7056697A50ADD672F362D99C1328D7B</id><title>Monnaie Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’app Mobile Banking de la Banque Migros gagne encore en confort, avec l’ouverture par empreinte digitale ou reconnaissance faciale. De plus, avec les widgets de solde et de dépôt, vous ne perdez jamais vos finances de vue, même sans login. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/payer/</url><id>50AA1D45F8D737366ABC5507BC9FB3D6</id><title>Payer Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’app Mobile Banking de la Banque Migros gagne encore en confort, avec l’ouverture par empreinte digitale ou reconnaissance faciale. De plus, avec les widgets de solde et de dépôt, vous ne perdez jamais vos finances de vue, même sans login. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/monnaie/page/3/</url><id>8656D73331F9087B6AB9DF8CC2D617E0</id><title>Monnaie Archives - Page 3 sur 3 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le choc a été considérable au début, tout comme les critiques à l’adresse de la Banque nationale suisse (BNS). Pourtant, la Suisse supporte mieux la suppression du cours plancher qu’on ne l’escomptait au départ. Est-ce qu’en fin de compte la BNS a fait ce qu’il fallait? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/conjoncture/</url><id>53424D6BB8A7B0CE870C672AFE9A35C1</id><title>Conjoncture Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>«Il est beaucoup trop tôt pour opérer un changement de politique monétaire», telle fut la réaction de la presse lors de la dernière intervention de la Banque centrale européenne (BCE) sur les taux, en date du 8 juin 2017. Trois semaines plus tard, lorsque Mario Draghi laissa soudain entrevoir un possible changement de cap, le climat régnant sur les marchés financiers s’inversa. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/croissance-economique/</url><id>EF25D1EC13522178AA3E72506BD6E81A</id><title>Croissance économique Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>En introduisant des taux négatifs, les responsables de la politique monétaire s’exposent à un risque énorme. Les premières expériences confirment en effet qu’au lieu de relancer l’économie, les banques centrales ne font qu’exacerber les incertitudes. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/</url><id>17DDD05A9C4A8BC228BD6967BBDF4C36</id><title>Conseil Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Malgré l’affaiblissement du franc suisse, la Banque Nationale Suisse (BNS) s’est tient à sa politique de taux d’intérêt négatifs. Lors de sa dernière appréciation de la situation monétaire, le Président de la BNS Thomas Jordan a défendu la ligne directrice actuelle. Le Libor se maintient à un niveau plancher, alors que l’on attend une hausse des taux des prêts hypothécaires à taux fixe de longue durée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/libor/</url><id>1196E61CF3736E726D6376574DB6EC35</id><title>Libor Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’obligation de déclarer le Libor, principal taux de référence en Suisse, sera supprimée début 2022. Les acteurs du marché doivent maintenant trouver un taux de référence de remplacement. En Suisse, le Saron semble le mieux placé pour prendre la relève. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/en-ligne/</url><id>C26FEDD12A0DB805A8D3258B1BEF3522</id><title>En ligne Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Des indications sur votre compte sont indispensables afin de pouvoir vous virer de l’argent. Si vous êtes client(e) de la Banque Migros, vous pouvez désormais transférer ces données confortablement, via l’app Mobile Banking. Et encore plus simple: le code QR de votre app permet de générer automatiquement un ordre de paiement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/argent/</url><id>4CEDEA663E008BE0D211DAA472C2CBC8</id><title>Argent Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les rendements obligataires extrêmement bas, voire négatifs poussent de nombreux investisseurs à rechercher des alternatives. Les produits structurés garantissant un coupon relativement élevé tout en offrant une protection conditionnelle du capital ne peuvent toutefois être substitués aux placements à revenu fixe. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/avs/</url><id>39F6A653FFE0610FEFA8AEE3442C9781</id><title>AVS Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le peuple souverain a rejeté la réforme des retraites 2020 aux urnes. Il est désormais urgent, surtout pour l’AVS, d’envisager de nouvelles solutions aussi rapidement que possible, car la situation financière du premier pilier va se détériorer massivement ces prochaines années. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/argent/page/2/</url><id>B1EC6DBB0A69D9D3003EF9700D16EE52</id><title>Argent Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les banques centrales se heurtent à un problème: car leurs intérêts négatifs produisent leur effet uniquement si les gens ne se réfugient pas dans l’argent liquide. Une éventuelle interdiction est donc d’ores et déjà au cœur des débats. Le concept de monnaie fondante, qui implique que la valeur de l’argent se déprécie avec le temps, représente une alternative moins radicale à cet égard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/dollar-fr/</url><id>E169A23B7165B81F3F4DDCB83A04F063</id><title>Dollar Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Monnaie d’ancrage et de réserve dans le système monétaire international, le dollar occupe constamment le devant de la scène. Après avoir progressé lors de l’élection de Donald Trump à la présidence des Etats-Unis, le billet vert a de nouveau chuté. Quand les analystes parlent de hausse ou de baisse du dollar, ils se réfèrent en général à l’indice du dollar américain, un baromètre utile pour les investisseurs. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/</url><id>E6A83A6F73AEBD1FF28531C7166BB12C</id><title>Placements Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les rendements obligataires extrêmement bas, voire négatifs poussent de nombreux investisseurs à rechercher des alternatives. Les produits structurés garantissant un coupon relativement élevé tout en offrant une protection conditionnelle du capital ne peuvent toutefois être substitués aux placements à revenu fixe. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/3/</url><id>27D631D58CF2D762B0E68EBA57C1E61E</id><title>Placements Archives - Page 3 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Parker, alias Spider-Man, est de retour et part à la conquête des salles obscures du monde. Dans le dernier opus, Homecoming, le super-héros se demande s’il ne devrait pas mettre à profit ses pouvoirs exceptionnels pour être plus que l’homme-araignée amical et serviable du quartier. Vu le battage médiatique fait autour du film, les spectateurs peuvent en venir à s’interroger: les héros de comics ne seraient-ils pas aussi des placements lucratifs? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/6/</url><id>D556BF9EB0854DE1309D93F9C88B1C35</id><title>Placements Archives - Page 6 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le succès de la Bourse suisse dépend des entreprises vedettes nationales, à savoir Nestlé, Novartis et Roche. Près de 60% des dividendes proviennent uniquement de ces trois actions, une suprématie unique au niveau mondial, qui représente aussi un risque particulièrement élevé pour les investisseurs. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/taux/</url><id>E060A3582E762FF9326885D9FB461705</id><title>Taux Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Malgré l’affaiblissement du franc suisse, la Banque Nationale Suisse (BNS) s’est tient à sa politique de taux d’intérêt négatifs. Lors de sa dernière appréciation de la situation monétaire, le Président de la BNS Thomas Jordan a défendu la ligne directrice actuelle. Le Libor se maintient à un niveau plancher, alors que l’on attend une hausse des taux des prêts hypothécaires à taux fixe de longue durée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/taux/page/2/</url><id>8CC2D0AF851CA600C6D73E28EFA8E66E</id><title>Taux Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vaut-il encore la peine d’épargner au vu des rémunérations historiquement basses? Absolument, mais dans le pilier 3a! Car il compte plus que jamais dans le contexte actuel. Lisez ici nos cinq recommandations essentielles concernant la prévoyance individuelle – et comment vous pouvez atteindre un rendement de 3,8%. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/monnaie/page/2/</url><id>B1ECB0D12B2F80436AEC9F6A573C93B4</id><title>Monnaie Archives - Page 2 sur 3 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>De nombreuses personnes souhaitant un crédit privé s’adressent automatiquement à leur banque ou souscrivent un crédit privé auprès du concessionnaire lors de l’achat d’une voiture, par exemple. Il y a pourtant une solution plus avantageuse: le crédit privé online de la Banque Migros au taux d’intérêt de 5,9% seulement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/grece/</url><id>F933EF5806A04CD8A47EE389EE33FBE9</id><title>Grece Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Comment sépare-t-on des œufs brouillés? C’est ainsi que se présente le dilemme de la zone euro. Les tergiversations continuelles autour de la sortie de la Grèce de l’union monétaire prouvent une chose: l’euro souffre de graves erreurs de conception. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/salaire/</url><id>26600674E9A6500B96C7E84514F1E8F7</id><title>Salaire Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La mondialisation et la révolution numérique bouleversent notre monde du travail. Les salaires sont sous pression. Des millions d’emplois sont délocalisés. Les idées politiques radicales fleurissent sur ce terreau favorable. Cependant, la Suisse montre justement comment maîtriser l’évolution économique. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/globalisation/</url><id>E8932D859317E47E9DB9BA52E1A5AC64</id><title>Globalisation Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La mondialisation et la révolution numérique bouleversent notre monde du travail. Les salaires sont sous pression. Des millions d’emplois sont délocalisés. Les idées politiques radicales fleurissent sur ce terreau favorable. Cependant, la Suisse montre justement comment maîtriser l’évolution économique. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/louer/</url><id>098C8ADED9541972C08F4AE25719F36B</id><title>Louer Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les deux sociétés de conseil immobilier Wüest Partner et CIFI viennent de publier les dernières données sur le marché immobilier suisse. Conclusion: la propriété du logement n’est pratiquement plus finançable en Suisse. Mais où en est-on pour les loyers? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/fonds-strategiques/</url><id>0566D1F2F96FAF1DFB85832EB9A63D16</id><title>Fonds stratégiques Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Si vous êtes un investisseur privé, les fonds stratégiques peuvent vous permettre de constituer facilement un patrimoine à long terme. Et ce, avec des coûts plus bas et en prenant moins de risques que si vous vouliez composer vous-même un portefeuille de placements similaire. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/fair-play-financier/</url><id>38676C85CB767D7928B25ED8980CB464</id><title>fair-play financier Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le transfert, l’été dernier, de la star du football Neymar du FC Barcelone au Paris St. Germain (PSG) pour un montant de 222 millions d’euros a ravivé le débat autour des montants de transfert exorbitants dans le football. Le fair-play financier voudrait que les dépenses toujours plus importantes servant à payer les salaires et les transferts, à une époque où le football est roi, restent en adéquation avec les recettes des clubs concernés. Mais qu’en est-il au juste du retour sur investissement de ces transferts Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/spi/</url><id>FDDC86E8C192BAB2714962D9A9718EAB</id><title>SPI Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis le début de l’année, le Swiss Market Index (SMI) a plongé de plusieurs centaines de points – une baisse qui a effrayé bon nombre d’investisseurs. Inutile de s’inquiéter, pourtant. Ce qui compte, surtout, ce sont les dividendes. Et ceux-ci restent stables. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/4/</url><id>25CDFD71820F5C87EDB47790AE8421DD</id><title>Conseil Archives - Page 4 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les rentes AVS stagnent et pourraient même baisser en 2017, pénalisées par l’inflation négative. Parallèlement, le coût de la vie s’inscrit en forte hausse pour les retraités avec notamment une augmentation dramatique des dépenses de santé. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/9/</url><id>BD6BFE3A811CDDD27D8129EE23E5CEF6</id><title>Conseil Archives - Page 9 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Suisse, petit Etat, subit une forte pression internationale. Notre économie n’est-elle pas en train d’en pâtir maintenant? A la vérité, c’est un vent contraire rugueux qui souffle sur la Suisse. Qu’il s’agisse du secret bancaire ou de l’imposition des sociétés holding étrangères. Dans une langue aux accents d’ultimatum, les USA et l’Union européenne ne […] Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/7/</url><id>CE22B071364754BF5C5B373E346FF8CD</id><title>Conseil Archives - Page 7 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La plus grande part de notre fortune se trouve dans la caisse de pension. Il est donc utile de savoir ce qui se cache derrière votre certificat de prévoyance, surtout en ces temps de turbulences. Notre guide vous aidera à comprendre ce document important. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/3/</url><id>3C75F804E61E652F89184F82DA687468</id><title>Conseil Archives - Page 3 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La vigueur de la croissance en Suisse est régulièrement sous-estimée. Aussi vous montrons-nous avec quel succès notre économie a tiré son épingle du jeu en comparaison internationale et vous expliquons le rôle que joue notre monnaie forte à cet égard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/rente-fr/</url><id>F418EF8988CC9A19DC2841CF1AC0BF7F</id><title>Rente Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le peuple souverain a rejeté la réforme des retraites 2020 aux urnes. Il est désormais urgent, surtout pour l’AVS, d’envisager de nouvelles solutions aussi rapidement que possible, car la situation financière du premier pilier va se détériorer massivement ces prochaines années. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/financements-speciaux/</url><id>9626B22C3CBB84D0167DA445E6ACFA66</id><title>Financements spéciaux Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis environ dix ans, la Banque Migros s’est dotée d’un centre de compétence pour le financement de successions. Elle mise sur le suivi local des clients, associé à un accompagnement professionnel tout au long de la phase de transaction. Olivier Häner, responsable des financements spéciaux, et Christian Wittwer, conseiller Clientèle Entreprises dans la région de Zurich, expliquent comment cela fonctionne. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/impot/</url><id>8995F0BAD10E17701D062630A4DDCBA0</id><title>Impôt Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le Conseil fédéral a uniformisé et considérablement simplifié le traitement des frais de formation et de perfectionnement professionnels dans la perspective de l’année fiscale 2016. Désormais, tous les types de formation professionnelle sont uniformément déductibles fiscalement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pib/</url><id>2CD5C45CAF7C2243356B5488BEBD2743</id><title>PIB Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La vigueur de la croissance en Suisse est régulièrement sous-estimée. Aussi vous montrons-nous avec quel succès notre économie a tiré son épingle du jeu en comparaison internationale et vous expliquons le rôle que joue notre monnaie forte à cet égard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/prevoyance/</url><id>12C12AAD7594B7656A55EAFB31DF48FD</id><title>Prévoyance Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner a déjà gagné deux fois le jeu boursier de la Banque Migros. Cela n’est pas un hasard, comme le montre le portrait de cet investisseur passionné et chevronné, qui a acquis ses premières expériences boursières déjà pendant sa jeunesse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/prevoyance/page/3/</url><id>67A29976FF598153D915AB77E2779694</id><title>Prévoyance Archives - Page 3 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Pour la plupart d’entre nous, la prévoyance professionnelle représente le poste d’actif le plus important. Beaucoup l’ignorent mais les prestations sont très différentes d’une caisse de pension à l’autre. La vôtre est-elle généreuse? Notre liste de contrôle vous aidera à le déterminer. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/prevoyance/page/2/</url><id>3CD52FA372D10FBB0F734FE47C9A048B</id><title>Prévoyance Archives - Page 2 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un versement au troisième pilier représente la manière la plus simple d’économiser des impôts. Mais attention, les différences sont colossales en la matière: pour un revenu de 80 000 francs, la déduction fiscale oscille entre 320 et 2280 francs. Qui peut en bénéficier et dans quelle mesure? Lisez-le ici. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bitcoin/</url><id>453E1A30AA8F15FFC8C385C807A3C213</id><title>Bitcoin Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. La sélection parmi les plus de 250 suggestions envoyées s’est déroulée sous la présidence de la Banque Migros et du portail financiers finews.ch. Les arguments des membres du jury sont résumés dans l’article ci-dessous. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/cartes-de-credit/</url><id>3ADAC852FA4BB68EA4B39D56D531D3AE</id><title>Cartes de crédit Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros affiche le taux de satisfaction de la clientèle le plus élevé parmi les fournisseurs de cartes de crédit suisses. C’est ce que révèle un sondage de la plateforme de comparaison en ligne bonus.ch. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/a-propos/</url><id>B58BCC23E2EFE5F099F8B9C97DC01A96</id><title>A propos Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le transfert, l’été dernier, de la star du football Neymar du FC Barcelone au Paris St. Germain (PSG) pour un montant de 222 millions d’euros a ravivé le débat autour des montants de transfert exorbitants dans le football. Le fair-play financier voudrait que les dépenses toujours plus importantes servant à payer les salaires et les transferts, à une époque où le football est roi, restent en adéquation avec les recettes des clubs concernés. Mais qu’en est-il au juste du retour sur investissement de ces transferts Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/productivite/</url><id>0D904AABA57D47A265984B670C02ACD1</id><title>Productivité Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La mondialisation et la révolution numérique bouleversent notre monde du travail. Les salaires sont sous pression. Des millions d’emplois sont délocalisés. Les idées politiques radicales fleurissent sur ce terreau favorable. Cependant, la Suisse montre justement comment maîtriser l’évolution économique. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/immobilier/</url><id>F795B80B16A2F472F445FC49CAC70E20</id><title>Immobilier Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’assainissement énergétique d’un immeuble est à la fois favorable à l’environnement et rentable au niveau financier. Outre la réduction des coûts d’énergie, il en résulte des effets positifs pour le financement, et les propriétaires bénéficient de subventions et d’avantages fiscaux. Sans oublier que la valeur durable de l’immeuble s’améliore. L’exemple ci-après a été financé par la Banque Migros. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/immobilier/page/3/</url><id>1D3EF1B32AD92917303781C00B2CC727</id><title>Immobilier Archives - Page 3 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>De nombreux propriétaires immobiliers pensent, à tort, que s’ils détiennent des prêts hypothécaires à taux fixe échelonnés, ils sont liés à leur banque jusqu’à ce que la dernière tranche soit échue. En réalité, vous pouvez faire reprendre progressivement vos prêts hypothécaires à taux fixe par un prestataire moins onéreux – par exemple la Banque Migros. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/etf/</url><id>13256687496CE13D65C2B6DEC2FD75B6</id><title>ETF Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Si vous êtes un investisseur privé, les fonds stratégiques peuvent vous permettre de constituer facilement un patrimoine à long terme. Et ce, avec des coûts plus bas et en prenant moins de risques que si vous vouliez composer vous-même un portefeuille de placements similaire. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/app-fr/</url><id>0CBB377FE9FF4BD27D4B3F2D6020B72E</id><title>App Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Testez votre flair pour la Bourse, sans risquer votre propre argent. C’est ce que le nouveau jeu boursier de la Banque Migros vous propose. Connectez-vous via l’app mobile banking et, avec un peu de chance, gagnez 2000 francs à chaque partie. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/immobilier/page/2/</url><id>C77AC7A42243E26C5187E6B3B3BE6142</id><title>Immobilier Archives - Page 2 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lorsqu’elles sont propriétaires de leur logement, de nombreuses personnes âgées songent à léguer le bien immobilier aux enfants de leur vivant. En même temps, elles veulent pouvoir rester «à la maison» aussi longtemps que possible. Comment concilier ces deux volontés? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/versement-en-capital/</url><id>A978D258C9ADFFFDBD6D3DF3DAE6F2F0</id><title>Versement en capital Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le Conseil fédéral veut restreindre la possibilité de versement en capital lors du départ à la retraite. La partie obligatoire de la prévoyance jusqu’à un salaire de 84 600 francs est concernée. La réforme prévue constitue un désavantage lourd de conséquences en particulier pour les retraités dont l’espérance de vie est limitée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/habiter/</url><id>150A32BC6E3E9860927E964C0B53976F</id><title>Habiter Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’achat d’une maison individuelle ou d’un logement en propriété ancien peut être une bonne affaire – ou se révéler un gouffre financier. L’acheteur ne devrait donc pas se lancer sans consulter un expert immobilier. Un conseil fiscal est tout aussi judicieux, car une partie des travaux de rénovation est déductible des impôts. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/2/</url><id>77C6D419545FC45E49E6BBAAA9C10B5A</id><title>Conseil Archives - Page 2 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’euro s’apprécie-t-il face au franc suisse? Ou le dollar a-t-il déjà à nouveau baissé vis-à-vis de l’euro? L’évolution des devises sur les marchés financiers de la planète fait régulièrement les gros titres dans la presse. Mais le marché des changes, c’est quoi exactement? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/declaration-dimpots/</url><id>BF21ACD3409517B5ED0C96E4CE152DEB</id><title>Déclaration d’impôts Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nous payons toujours plus d’impôts. Voilà ce que pensent la plupart d’entre nous. C’est en fait tout le contraire, comme le montre notre analyse à l’échelle nationale: la charge fiscale a fortement diminué dans la plupart des cantons, allant parfois même jusqu’à une baisse de 40%. Un autre facteur est donc responsable du mécontentement croissant suscité par les impôts. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/credit-prive/</url><id>CA5A9CF54123605E1A9226E9BB9F0D30</id><title>Crédit privé Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>De nombreuses personnes souhaitant un crédit privé s’adressent automatiquement à leur banque ou souscrivent un crédit privé auprès du concessionnaire lors de l’achat d’une voiture, par exemple. Il y a pourtant une solution plus avantageuse: le crédit privé online de la Banque Migros au taux d’intérêt de 5,9% seulement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bulle-immobiliere/</url><id>10C52914004A2961A335D5713C91383E</id><title>Bulle immobilière Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Prix immobiliers excessifs aux dépens de l’économie et porteurs de risques: si le marché se dégrade, il sera peut-être trop tard pour enrayer cette bulle. La Suisse est-elle également exposée à un tel scénario? Un exemple actuel fournit des réponses à ce sujet. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/jeu-boursier/</url><id>9EAD0BCBBB33B4144D739047CCD9B78C</id><title>Jeu boursier Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>En février, la Banque Migros a lancé son jeu boursier. La règle est simple: il s’agit de faire une prévision correcte de l’évolution du marché suisse des actions pour le jour suivant. Un dépouillement anonyme effectué parmi les quelque 2000 participants qui se sont prêtés au jeu jusqu’à présent fait apparaître certaines surprises. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/duttweiler-fr/</url><id>D51624C0778CA7D81329B9101B7FD336</id><title>Duttweiler Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le 15 août 2013 a marqué le 125e anniversaire de la naissance de Gottlieb Duttweiler. Ses principes sont plus actuels que jamais. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bce/</url><id>7D1A1282E58699192D4F433C96E4DA6D</id><title>BCE Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque centrale européenne (BCE) a encore assoupli sa politique monétaire. Que penser de cette mesure? La Banque nationale suisse (BNS) doit-elle abaisser davantage ses taux directeurs? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/prevoyance/page/4/</url><id>767C3E2B7921B7042C55325946350411</id><title>Prévoyance Archives - Page 4 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les taux d’intérêt sont actuellement très bas sur le compte d’épargne, mais le pilier 3a offre une solution intéressante pour les épargnants à long terme, notamment s’ils investissent dans un fonds de prévoyance. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pilier-3a/</url><id>949B815E8C23E56F425D6BBE7CF9E043</id><title>Pilier 3a Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La votation nous aura tenus en haleine jusqu’à la dernière minute et l’issue n’était guère prévisible. Maintenant, les dés sont jetés: la réforme de la prévoyance vieillesse a subi un revers aussi implacable qu’étonnant. Pas moins de 52,7% des votants ont rejeté le projet de loi. La modification de la Constitution en vue de la hausse de la TVA a échoué de justesse à 50,1%. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pilier-3a/page/2/</url><id>9214A77C71F3D68BFF55AFCBC394005C</id><title>Pilier 3a Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dans une série en trois parties, nous vous donnons 20 conseils utiles pour mettre en place votre pilier 3a de façon optimale. Découvrez dans la partie 1 comment constituer votre pilier 3a lors de l’entrée dans la vie active et dans la vie à deux. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/5/</url><id>4160A76EEEE991BF4986E68E4FD023DD</id><title>Placements Archives - Page 5 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’envolée de Nestlé, Novartis et Roche place les investisseurs face à un problème: la prédominance de ces titres devient en effet dangereuse. Selon une analyse de la Banque Migros, leur poids dans le Swiss Market Index a atteint le niveau historique de 64%. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/2eme-pilier/</url><id>6A4CFE188526D6B747FB2EA1E289FBB6</id><title>2ème pilier Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le Conseil fédéral veut restreindre la possibilité de versement en capital lors du départ à la retraite. La partie obligatoire de la prévoyance jusqu’à un salaire de 84 600 francs est concernée. La réforme prévue constitue un désavantage lourd de conséquences en particulier pour les retraités dont l’espérance de vie est limitée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/conseil-fiscaux/</url><id>84E3681DFB705C1453001EEF5C7B766D</id><title>Conseil fiscaux Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nous vous montrons pourquoi les taux d’intérêt négatifs se sont transformés en piège fiscal pour les obligataires. D’autres conseils traitent des taux d’intérêt des administrations fiscales, des désavantages fiscaux des titres étrangers et de la nouvelle réglementation s’appliquant aux gains de loterie. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/facture/</url><id>40769A2F092512D9B29E985B58BD96EB</id><title>Facture Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Economisez des frais en passant du bulletin de versement à l’e-facture. De plus, en participant au concours actuel, vous avez également l’opportunité de gagner des bons attrayants. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/8/</url><id>57ED64A1C5BB84DE0D9147DB35B1C90D</id><title>Placements Archives - Page 8 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les mandats de gestion de fortune et les fonds de placement stratégiques de la Banque Migros réalisent une performance supérieure à la moyenne, comparés à près de 100 dépôts de gestionnaires de fortune. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/deduction-pour-pendulaires/</url><id>83D1811BE9879758E31C4608F2F3EEFF</id><title>Déduction pour pendulaires Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La déduction accordée aux pendulaires sera plafonnée pour la première fois dans la déclaration fiscale 2016, ce qui augmentera sensiblement la charge fiscale de nombreux contribuables. Dans notre vue d’ensemble, nous montrons de quels ordres de grandeur il s’agit concrètement. A l’avenir, le fisc sera aussi nettement plus gourmand pour les voitures de service. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/argent-de-voyage/</url><id>FE38D631ABA99CDDC92876244519CED5</id><title>Argent de voyage Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La carte Maestro de la Banque Migros est équipée de la technologie de géoblocage. Celle-ci assure une protection efficace contre le skimming, autrement dit le retrait d’espèces frauduleux au moyen de données de cartes copiées. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/interets-negatifs/</url><id>CF799353B9A8D4A7B0A05816AB0581AE</id><title>Intérêts négatifs Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les banques centrales se heurtent à un problème: car leurs intérêts négatifs produisent leur effet uniquement si les gens ne se réfugient pas dans l’argent liquide. Une éventuelle interdiction est donc d’ores et déjà au cœur des débats. Le concept de monnaie fondante, qui implique que la valeur de l’argent se déprécie avec le temps, représente une alternative moins radicale à cet égard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/migrolino-fr/</url><id>2F2600E85141D1C0C1F3B9F36577A5FA</id><title>migrolino Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Souhaitez-vous une solution de compte simple et économique? Dans ce cas, le compte privé de la Banque Migros avec la nouvelle carte Maestro est fait pour vous. Il devient à présent encore plus attrayant, puisqu’il vous permet également de retirer gratuitement des espèces dans les shops migrolino. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/impot/page/2/</url><id>83310317BE2A74C97A3BDCD5B31170FA</id><title>Impôt Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nous vous montrons le mode de fonctionnement du piège fiscal en matière d’obligations ainsi que l’influence de la faiblesse des taux dans ce domaine. D’autres conseils traitent des taux d’intérêt des administrations fiscales et de la nouvelle réglementation s’appliquant aux gains en loterie. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/serie-prevoyance/</url><id>11B622897EB5F72306C93DDEC44AAED3</id><title>Serie prévoyance Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dans la troisième et dernière partie de notre série consacrée au pilier 3a, nous vous révélons comment organiser votre versement de façon optimale. Pour des raisons fiscales, un versement échelonné vous permet de faire d’importantes économies. En outre, nous vous indiquons comment régler la clause bénéficiaire en cas de décès. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/investir/</url><id>DBF314C7F4B8C48C37B2FB8F14FF44D5</id><title>Investir Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les rendements obligataires extrêmement bas, voire négatifs poussent de nombreux investisseurs à rechercher des alternatives. Les produits structurés garantissant un coupon relativement élevé tout en offrant une protection conditionnelle du capital ne peuvent toutefois être substitués aux placements à revenu fixe. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/ecole-club/</url><id>F895787C84888936D7A0F18DD0F1CE00</id><title>Ecole-club Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le savoir est précieux. C’est d’autant plus vrai en ce qui concerne la Bourse. Faites confiance aux experts de la Banque Migros pour vous expliquer le fonctionnement des marchés et produits financiers. Les cours «Placement d’argent» proposés par l’Ecole-club Migros ont fait leurs preuves depuis des années. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/fonds-de-prevoyance/</url><id>479DC7220760D12CC8022928AE77C2C1</id><title>Fonds de prévoyance Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros propose les fonds de prévoyance à gestion active les plus avantageux du marché. C’est ce que révèle un comparatif sur la plateforme en ligne moneyland.ch. Profitez vous aussi des avantages de l’épargne de prévoyance et procédez en temps voulu à des versements dans le pilier 3a. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/conjoncture/page/2/</url><id>B4D9B86EFB5C42F6FD913B0475ACB794</id><title>Conjoncture Archives - Page 2 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La politique de taux zéro des banques centrales fait flamber les prix des actifs. Mais quelles catégories de placements bénéficient le plus des vannes monétaires grandes ouvertes? Notre analyse se révèle surprenante. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/argent-des-vacances/</url><id>9206D315EBCB9EEB1BF7271F63EF6A4C</id><title>Argent des vacances Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Pour préparer de façon optimale ses vacances, il ne suffit pas de planifier son itinéraire. Renseignez-vous avant de partir: Quelle carte est acceptée dans votre pays de destination? Comment pouvez-vous retirer des espèces? Combien de pourboire donne-t-on habituellement? Lisez les conseils sur l’argent de voyage pour les dix destinations les plus prisées par les Suisses pour leurs vacances d’été. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/5/</url><id>E0414A86DA42592523CB19D72CB78AAD</id><title>Conseil Archives - Page 5 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les implications du niveau extrêmement bas des taux d’intérêt sont bien plus graves que ne le suppose le grand public: l’épargne perd de son intérêt. C’est surtout la prévoyance vieillesse qui en paie le prix. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/mode-fr/</url><id>07514E39C94740F1A08E7AC3A207A3CB</id><title>Mode Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A propos de mode… Des scientifiques auraient découvert que la longueur des jupes et la hauteur des talons reflètent la conjoncture économique. Les stylistes sont-ils les analystes de demain? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/actions/</url><id>54A53E64BB6E122C87E2137B2F134E31</id><title>Actions Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros étend son offre dans le domaine des placements. Les produits de placement actuels «Dépôt» et «Gestion de patrimoine» ont été modifiés au 1er janvier 2018 et l’offre a été complétée par la nouvelle prestation «Conseil en placement personnel». Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/actions/page/2/</url><id>CB0E91366BBB851BE6390502EF66F50F</id><title>Actions Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’envolée de Nestlé, Novartis et Roche place les investisseurs face à un problème: la prédominance de ces titres devient en effet dangereuse. Selon une analyse de la Banque Migros, leur poids dans le Swiss Market Index a atteint le niveau historique de 64%. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/financement-de-successions/</url><id>72CEC50C94664066A61238C300FAD858</id><title>Financement de successions Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis environ dix ans, la Banque Migros s’est dotée d’un centre de compétence pour le financement de successions. Elle mise sur le suivi local des clients, associé à un accompagnement professionnel tout au long de la phase de transaction. Olivier Häner, responsable des financements spéciaux, et Christian Wittwer, conseiller Clientèle Entreprises dans la région de Zurich, expliquent comment cela fonctionne. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/6/</url><id>530E5BC581F1E0A0DFE5B376D11E4A9B</id><title>Conseil Archives - Page 6 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’économie suisse pâtit de la force du franc. Pour la première fois depuis 2011, elle enregistre une croissance négative. Notre pays s’achemine-t-il vers une crise? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/e-banking-fr-2/</url><id>D79A992E986EE7AF795A9698C1211FFD</id><title>E-banking Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Des indications sur votre compte sont indispensables afin de pouvoir vous virer de l’argent. Si vous êtes client(e) de la Banque Migros, vous pouvez désormais transférer ces données confortablement, via l’app Mobile Banking. Et encore plus simple: le code QR de votre app permet de générer automatiquement un ordre de paiement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/cantons/</url><id>D57A7DD3A39D71616A40B4B95E50C080</id><title>cantons Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nous payons toujours plus d’impôts. Voilà ce que pensent la plupart d’entre nous. C’est en fait tout le contraire, comme le montre notre analyse à l’échelle nationale: la charge fiscale a fortement diminué dans la plupart des cantons, allant parfois même jusqu’à une baisse de 40%. Un autre facteur est donc responsable du mécontentement croissant suscité par les impôts. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/conjoncture/page/4/</url><id>5E09455722ED6CC98225AB8B541E70E7</id><title>Conjoncture Archives - Page 4 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque nationale suisse introduit des taux d’intérêt négatifs à partir du 22 janvier 2015. Pourquoi la banque centrale prend-elle une mesure aussi drastique? Et que signifie-t-elle pour les clients de la Banque Migros? Vous trouverez ici nos réponses aux principales questions. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/2/</url><id>256209520009620499510F590F67641E</id><title>Placements Archives - Page 2 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Beaucoup d’épargnants se retrouvent devant un dilemme: est-il judicieux de réinvestir une partie de son argent en actions, étant donné que les taux d’intérêt pourraient rester bas encore longtemps? Ou est-il déjà trop tard pour cela, les cours des actions ayant déjà fortement grimpé sous l’effet de la faiblesse des taux? La solution pourrait alors bien être un plan d’épargne en fonds. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/obligation/</url><id>F05306FF44EFB4619750C9E4A2B846E3</id><title>Obligation Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les obligations sont des titres de créance. Elles sont donc moins risquées que les actions. Si elles ne recèlent pas le même potentiel que ces dernières, elles offrent tout de même des avantages. Notamment celui de porter un intérêt fixe. Lorsqu’elles sont émises par des débiteurs affichant une bonne solvabilité, elles sont considérées comme des placements conservateurs. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/carte-de-credit/</url><id>6839CA597EC4B589BD82C3BEB0E0098A</id><title>Carte de crédit Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les vacances d’été approchent! En emportant les bonnes cartes avec vous, vous voyagerez en toute quiétude. Découvrez ici à quoi devrait ressembler votre portemonnaie au moment du départ. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/familles/</url><id>E15A3444116AFDA8E028AB5B00CF78EC</id><title>familles Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quels cantons imposent le plus lourdement les familles et lesquels les imposent le moins? Notre classement révèle des écarts énormes en fonction du domicile. Si de nombreux cantons ont massivement réduit la charge fiscale, on constate aussi que d’autres l’ont augmentée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pret-hypothecaire/</url><id>AE0BB4BF3F6E3F6335613799441FDFD5</id><title>Prêt hypothécaire Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Malgré l’affaiblissement du franc suisse, la Banque Nationale Suisse (BNS) s’est tient à sa politique de taux d’intérêt négatifs. Lors de sa dernière appréciation de la situation monétaire, le Président de la BNS Thomas Jordan a défendu la ligne directrice actuelle. Le Libor se maintient à un niveau plancher, alors que l’on attend une hausse des taux des prêts hypothécaires à taux fixe de longue durée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pret-hypothecaire/page/3/</url><id>B99A25DE02F8311D36AF696B34FBA56D</id><title>Prêt hypothécaire Archives - Page 3 sur 3 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Comment avez-vous réalisé vos rêves de logement? Avez-vous un jardin merveilleux ou une façade colorée avec des volets aux couleurs vives? Envoyez-nous une photo pour participer à notre jeu-concours! Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/pret-hypothecaire/page/2/</url><id>015EBA59FF8DD1F45E7974FE7674F15C</id><title>Prêt hypothécaire Archives - Page 2 sur 3 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Prix immobiliers excessifs aux dépens de l’économie et porteurs de risques: si le marché se dégrade, il sera peut-être trop tard pour enrayer cette bulle. La Suisse est-elle également exposée à un tel scénario? Un exemple actuel fournit des réponses à ce sujet. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/financements/</url><id>879DF0FC3C047BB151DEA3B58FBB5E93</id><title>Financements Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous envisagez la construction ou la rénovation de votre logement? De tels projets sont traditionnellement financés au moyen d’un crédit de construction. Mais dans l’actuel contexte de taux d’intérêt, les prêts hypothécaires constituent souvent une meilleure option. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/</url><id>7129309A486DD67332AB8EADB67BECB1</id><title>Parlons argent Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’assainissement énergétique d’un immeuble est à la fois favorable à l’environnement et rentable au niveau financier. Outre la réduction des coûts d’énergie, il en résulte des effets positifs pour le financement, et les propriétaires bénéficient de subventions et d’avantages fiscaux. Sans oublier que la valeur durable de l’immeuble s’améliore. L’exemple ci-après a été financé par la Banque Migros. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/2/</url><id>CA2930E6FC6EEA06DBC8457E6B2CAAC7</id><title>Parlons argent Archives - Page 2 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros étend encore son réseau de points de retrait d’argent sans frais, qui comprend maintenant plus de 2000 sites. En tant que client de la Banque Migros, vous pouvez désormais également retirer des espèces dans tous les magasins Denner. La Banque Migros vous offre ainsi l’un des réseaux de retrait d’argent sans frais les plus denses de Suisse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/4/</url><id>45836299A7975DDEB26F45B33388F38E</id><title>Parlons argent Archives - Page 4 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Au décès d’un client, la Banque Migros bloque temporairement ses comptes et dépôts. Ce faisant, elle protège les intérêts des héritiers. Dans ce contexte, les proches se posent souvent des questions. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/12/</url><id>ED5AF78C4A9A932C5B6954A1A18A450B</id><title>Parlons argent Archives - Page 12 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le leasing a le vent en poupe, mais il coûte cher. Des comparaisons indépendantes confirment que le crédit privé online de la Banque Migros est nettement plus avantageux pour les automobilistes. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/9/</url><id>135B43513A798FD43CEDCEEA002E3634</id><title>Parlons argent Archives - Page 9 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous souhaitez payer moins d’intérêts sur votre crédit privé actuel? Et si vous optiez pour la Banque Migros? Avec elle, racheter son crédit rime avec simplicité. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/11/</url><id>F7D19BAB3D3F67E4CA2AD2C8FF4F5591</id><title>Parlons argent Archives - Page 11 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les dépenses professionnelles et les frais de formation continue font partie des principaux postes permettant de réduire le montant des impôts sur le revenu. D’importantes modifications sont toutefois apportées aux déductions de frais accordées aux pendulaires et au titre de la formation continue. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/10/</url><id>D13188056B12A24F077A95A6B85B143A</id><title>Parlons argent Archives - Page 10 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis 2007, les frais bancaires ont augmenté de près d’un tiers, comme le montrent les chiffres de l’Office fédéral de la statistique. La hausse des tarifs de la Banque Migros a été minimale durant cette période. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/3/</url><id>F1482AB65D9BD81C48F9D86D27B5E0B9</id><title>Parlons argent Archives - Page 3 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous souhaitez payer vos factures le plus facilement possible? C’est possible grâce à l’e-facture: vous recevez directement vos factures dans votre e-banking et vous les vérifiez et les payez en quelques clics. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/forward-fr/</url><id>FFAD6206BF072F105925455579338D76</id><title>Forward Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>À la Banque Migros, vous pouvez désormais fixer les taux d’intérêt de vos hypothèques à taux fixe jusqu’à 18 mois à l’avance, sans surcoût. Vous économisez ainsi plusieurs milliers de francs tout en renforçant votre sécurité budgétaire. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/secteur-de-lenergie/</url><id>F45B5EBAE205A04B4727E60A85A81255</id><title>Secteur de l’énergie Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le principal moteur de l’actuelle vague de ventes en Bourse est le pétrole. Les marchés voient l’effondrement des prix de l’or noir d’un œil exclusivement négatif. Alors qu’en définitive, il va bénéficier aux pays industrialisés. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/petrole/</url><id>9CCA0E83D6FBDDD2989EF0BFCF636499</id><title>Pétrole Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le principal moteur de l’actuelle vague de ventes en Bourse est le pétrole. Les marchés voient l’effondrement des prix de l’or noir d’un œil exclusivement négatif. Alors qu’en définitive, il va bénéficier aux pays industrialisés. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/epargner/</url><id>CAB2FC32CB373B9F0BB572152CF8FBF8</id><title>Épargner Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il fut un temps où épargner était très facile. Le capital se multipliait presque automatiquement. Mais sans revenus d’intérêts, rien ne va plus. A moins d’investir à long terme dans des actions. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/en-ligne/page/2/</url><id>EC46A24A2CA7E15C3433FBAD6D754326</id><title>En ligne Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros élargit son offre de services bancaires mobiles. Avec « Mobile-Pay P2P », vous pouvez effectuer des virements à l’aide de votre smartphone. Désor-mais, cette solution est également accessible aux non-clients. La transaction se dé-roule rapidement, en toute sécurité et ne nécessite aucune inscription préalable. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/mobile-banking/</url><id>3BC8C55D98250FFF59F3A5C8331DB05B</id><title>Mobile Banking Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’app Mobile Banking de la Banque Migros gagne encore en confort, avec l’ouverture par empreinte digitale ou reconnaissance faciale. De plus, avec les widgets de solde et de dépôt, vous ne perdez jamais vos finances de vue, même sans login. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/5/</url><id>458D23656F452E4CCEC69B9882AB79DD</id><title>Parlons argent Archives - Page 5 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un versement au troisième pilier représente la manière la plus simple d’économiser des impôts. Mais attention, les différences sont colossales en la matière: pour un revenu de 80 000 francs, la déduction fiscale oscille entre 320 et 2280 francs. Qui peut en bénéficier et dans quelle mesure? Lisez-le ici. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/caisse-de-pension/</url><id>91FA229293B2F4C3F1D5A03E9AF752E8</id><title>Caisse de pension Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Si beaucoup la souhaitent, une retraite anticipée est-elle encore réaliste aujourd’hui? Pour le savoir, nous en avons calculé les conséquences financières à la lumière d’un cas concret. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/7/</url><id>75F275CD12BC415293554B1EA7456EFB</id><title>Placements Archives - Page 7 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les fonds stratégiques représentent un investissement clairement structuré et largement diversifié. Partant, ils sont des placements de base idéaux et avantageux pour le portefeuille des investisseurs privés. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bancomat/</url><id>524A122466621D4C7FEAB0BEE9B32170</id><title>Bancomat Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros étend encore son réseau de points de retrait d’argent sans frais, qui comprend maintenant plus de 2000 sites. En tant que client de la Banque Migros, vous pouvez désormais également retirer des espèces dans tous les magasins Denner. La Banque Migros vous offre ainsi l’un des réseaux de retrait d’argent sans frais les plus denses de Suisse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/e-banking-fr/</url><id>FE0DB5F8DAEBC2AA595095E8DFA268C1</id><title>E-Banking Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous voulez consulter le solde ou les derniers mouvements de votre compte de façon pratique et rapide? Plusieurs possibilités s’offrent à vous, selon que vous avez un ordinateur ou un téléphone à portée de main. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/hotline-fr/</url><id>433E4751BA484914FFD1690D59D1F537</id><title>Hotline Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous voulez consulter le solde ou les derniers mouvements de votre compte de façon pratique et rapide? Plusieurs possibilités s’offrent à vous, selon que vous avez un ordinateur ou un téléphone à portée de main. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/compte/</url><id>ED1E0E7588ABFA1AD20A7525BCED85BE</id><title>Compte Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous voulez consulter le solde ou les derniers mouvements de votre compte de façon pratique et rapide? Plusieurs possibilités s’offrent à vous, selon que vous avez un ordinateur ou un téléphone à portée de main. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/gestion-de-patrimoine/</url><id>80DA229F80BAE3B243ACA3F584E6A466</id><title>Gestion de patrimoine Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros est confiante quant aux perspectives d’investissement pour 2018. Elle réduit néanmoins légèrement l’orientation cyclique de son allocation tactique d’actifs, compte tenu de l’augmentation des risques. La surpondération des actions est réduite en faveur des placements alternatifs, tandis que les obligations restent nettement sous-pondérées. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/leasing-fr/</url><id>B70FBCF35922E111E5ECB1B728B7A143</id><title>Leasing Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le leasing de biens d’équipement préserve les liquidités et accroît la liberté de manœuvre entrepreneuriale. En cette période de défis économiques majeurs, cette forme de financement s’avère particulièrement intéressante. La Banque Migros a acquis au cours des années un large savoir-faire en matière de leasing. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/gestion-de-patrimoine/page/2/</url><id>391F751E74421409A98B5C1ADB3C8153</id><title>Gestion de patrimoine Archives - Page 2 sur 2 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un comparateur indépendant le montre: la gestion de fortune de la Banque Migros est très avantageuse pour les investisseurs. Vous profitez en outre du fait que les obligations assorties de rendements négatifs ont été systématiquement vendues. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/leasing-de-biens-dinvestissement/</url><id>543C145804D987C4E368A9BDA9472439</id><title>Leasing de biens d’investissement Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le leasing de biens d’équipement préserve les liquidités et accroît la liberté de manœuvre entrepreneuriale. En cette période de défis économiques majeurs, cette forme de financement s’avère particulièrement intéressante. La Banque Migros a acquis au cours des années un large savoir-faire en matière de leasing. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/investissement/</url><id>5E30DC1BD9ACAAB03B3AF7B63BCAD461</id><title>Investissement Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le leasing de biens d’équipement préserve les liquidités et accroît la liberté de manœuvre entrepreneuriale. En cette période de défis économiques majeurs, cette forme de financement s’avère particulièrement intéressante. La Banque Migros a acquis au cours des années un large savoir-faire en matière de leasing. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/compte-prive/</url><id>1F1F535689FDAA050C4BDF3CA8382F4E</id><title>Compte privé Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Souhaitez-vous une solution de compte simple et économique? Dans ce cas, le compte privé de la Banque Migros avec la nouvelle carte Maestro est fait pour vous. Il devient à présent encore plus attrayant, puisqu’il vous permet également de retirer gratuitement des espèces dans les shops migrolino. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bande-dessinee/</url><id>145905724C76563BC48B4A298A954A10</id><title>Bande dessinée Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Parker, alias Spider-Man, est de retour et part à la conquête des salles obscures du monde. Dans le dernier opus, Homecoming, le super-héros se demande s’il ne devrait pas mettre à profit ses pouvoirs exceptionnels pour être plus que l’homme-araignée amical et serviable du quartier. Vu le battage médiatique fait autour du film, les spectateurs peuvent en venir à s’interroger: les héros de comics ne seraient-ils pas aussi des placements lucratifs? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/mobile-banking-fr/</url><id>EE579C4113F5F6BC2FC95345342ABC8B</id><title>Mobile Banking Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’application Mobile Banking de la Banque Migros vous permet de saisir et de déclencher des paiements en toute simplicité. Apprenez en plus sur ces nouvelles fonctions. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/divorce/</url><id>D7C3E20130640C6F4BA5EC2BCBF03339</id><title>Divorce Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le Conseil fédéral a remanié les règles de partage des avoirs de prévoyance en cas de divorce. Cette refonte assure une meilleure position aux conjoints qui n’ont pas exercé d’emploi ou seulement un emploi à temps partiel pendant la durée du mariage. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/temps/</url><id>3CE291D8B23E285B22C8048B43A50785</id><title>Temps Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Notre quotidien est de plus en plus fébrile et le temps à disposition toujours plus limité. Mais quel est donc le lien avec notre niveau de vie? Et quelle est la recette de Steve Jobs pour éviter de gaspiller cette ressource précieuse qu’est le temps? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/conjoncture/page/3/</url><id>58CCC004157A31B57E5330AA5AA4F74D</id><title>Conjoncture Archives - Page 3 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A propos de mode… Des scientifiques auraient découvert que la longueur des jupes et la hauteur des talons reflètent la conjoncture économique. Les stylistes sont-ils les analystes de demain? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/brexit-fr/</url><id>2726E1AB02B2939ADE3A817F45C4927A</id><title>Brexit Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Que nous apportera la nouvelle année? D’innombrables experts y vont à nouveau de leurs prévisions – souvent à la virgule près. Ils alimentent ainsi l’illusion trompeuse selon laquelle le monde évolue toujours gentiment selon un scénario. Le Brexit et l’élection de Donald Trump nous ont toutefois montré que ce n’est pas le cas. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/clients/</url><id>2C12401E2D2CD7E87E8F4B00DEAFF293</id><title>clients Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Cela fait près de 60 ans que Gottlieb Duttweiler a fondé la Banque Migros, mais sa conception de l’entrepreneuriat n’a pas pris une ride. C’est ce que montrent le nouveau film d’entreprise de la Banque Migros et son making of. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/gottlieb-duttweiler-fr/</url><id>0143EFA8AE53B0CD5E5E0D468EE18A14</id><title>Gottlieb Duttweiler Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Cela fait près de 60 ans que Gottlieb Duttweiler a fondé la Banque Migros, mais sa conception de l’entrepreneuriat n’a pas pris une ride. C’est ce que montrent le nouveau film d’entreprise de la Banque Migros et son making of. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/frais-de-sante/</url><id>A2BE608CD17A38165FB1D62701517122</id><title>frais de santé Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les rentes AVS stagnent et pourraient même baisser en 2017, pénalisées par l’inflation négative. Parallèlement, le coût de la vie s’inscrit en forte hausse pour les retraités avec notamment une augmentation dramatique des dépenses de santé. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/</url><id>57B8ADD5E7DC06E6840D4F29E307F0DC</id><title>Bourse Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros est confiante quant aux perspectives d’investissement pour 2018. Elle réduit néanmoins légèrement l’orientation cyclique de son allocation tactique d’actifs, compte tenu de l’augmentation des risques. La surpondération des actions est réduite en faveur des placements alternatifs, tandis que les obligations restent nettement sous-pondérées. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/sexes/</url><id>5EECC17C5592755DB4D7C25351275CDF</id><title>Sexes Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chaque année, nos institutions de prévoyance versent des rentes de vieillesse de plus de 50 milliards de francs. Combien les femmes en touchent-elles, et combien les hommes? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/7/</url><id>0C57D3B782C8C06A7705D12DD6D9C3C6</id><title>Bourse Archives - Page 7 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le vendredi 20 juin, les Bourses risquent d’être complètement déboussolées. Car ce sera le «Jour des trois sorcières». Nous vous montrons comment vous positionner idéalement en tant qu’investisseur. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/4/</url><id>0E500B82D1A97C763165D22913265849</id><title>Bourse Archives - Page 4 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis le début de l’année, le Swiss Market Index (SMI) a plongé de plusieurs centaines de points – une baisse qui a effrayé bon nombre d’investisseurs. Inutile de s’inquiéter, pourtant. Ce qui compte, surtout, ce sont les dividendes. Et ceux-ci restent stables. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/6/</url><id>22477D6D5172E6FB23FCB08E3863C28B</id><title>Bourse Archives - Page 6 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Deux nouvelles comparaisons des frais concernant les transactions en Bourse et la gestion de fortune révèlent que les investisseurs peuvent économiser beaucoup d’argent en choisissant la Banque Migros – un montant qui peut atteindre rapidement quatre chiffres. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/2/</url><id>3C57C327252B95C7B729EC3BE7C49004</id><title>Bourse Archives - Page 2 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La situation économique s’est également améliorée dans la zone euro dans le sillage du rétablissement conjoncturel mondial. Le nouvel essor cyclique offre des opportunités d’investissement inédites sur les marchés des actions européens. Il serait toutefois bien avisé d’attendre l’issue de la présidentielle en France. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/5/</url><id>F374685AE80A804A721BB446005E5D1B</id><title>Bourse Archives - Page 5 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quel rendement pouvez-vous attendre, en tant qu’actionnaire, pour les dix prochaines années? Même si tout pronostic en la matière est, par nature, entaché de grandes incertitudes, nous tentons ici une approximation. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/7/</url><id>5C8264C01BB09703E8B3297A129BF971</id><title>Parlons argent Archives - Page 7 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nous vous montrons pourquoi les taux d’intérêt négatifs se sont transformés en piège fiscal pour les obligataires. D’autres conseils traitent des taux d’intérêt des administrations fiscales, des désavantages fiscaux des titres étrangers et de la nouvelle réglementation s’appliquant aux gains de loterie. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/retraite/</url><id>4B6B37D8C5580F061D8A1B3790551EEF</id><title>Retraite Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La votation nous aura tenus en haleine jusqu’à la dernière minute et l’issue n’était guère prévisible. Maintenant, les dés sont jetés: la réforme de la prévoyance vieillesse a subi un revers aussi implacable qu’étonnant. Pas moins de 52,7% des votants ont rejeté le projet de loi. La modification de la Constitution en vue de la hausse de la TVA a échoué de justesse à 50,1%. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/smi-fr/</url><id>D7FD5245DBEB29981B3EBBA3225816FE</id><title>SMI Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les valorisations boursières sont-elles avantageuses ou onéreuses? En ce moment, le rapport cours/bénéfice ne fournit pas de réponse claire, mais un autre critère indique qu’il vaut la peine d’acquérir des actions actuellement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bourse/page/3/</url><id>A2DDB70FF0DF2B3BD5973F9443DAFF78</id><title>Bourse Archives - Page 3 sur 7 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>«Les chiens aboient, la caravane passe»: le proverbe résume bien l’évolution enregistrée en 2016. Plusieurs fois, les marchés ont cédé à la panique – pour constater ensuite qu’il ne s’agissait que d’une fausse alerte. Cette nervosité ne doit toutefois rien au hasard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/euro-fr/</url><id>AE0D0277BAD205A086331A813443BC8D</id><title>Euro Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’euro s’apprécie-t-il face au franc suisse? Ou le dollar a-t-il déjà à nouveau baissé vis-à-vis de l’euro? L’évolution des devises sur les marchés financiers de la planète fait régulièrement les gros titres dans la presse. Mais le marché des changes, c’est quoi exactement? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/le-jeu-boursier/</url><id>2D68108812D5F8CFEB0E08C5CC0842A1</id><title>Le jeu boursier Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner a déjà gagné deux fois le jeu boursier de la Banque Migros. Cela n’est pas un hasard, comme le montre le portrait de cet investisseur passionné et chevronné, qui a acquis ses premières expériences boursières déjà pendant sa jeunesse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/reequilibrage/</url><id>4DC7A51562EABC4958FAAE3B76AFCCB9</id><title>rééquilibrage Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lorsqu’on applique une stratégie de placement donnée, il faut périodiquement revoir la composition de son portefeuille pour la remettre en adéquation avec la stratégie. Il existe différentes techniques, mais aussi différents malentendus, concernant ce rééquilibrage. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/paiements/</url><id>356BC06E77874EE05E3DF9311E076935</id><title>Paiements Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les méthodes de paiement les plus fréquentes en ligne sont le bulletin de versement, la carte bancaire et PayPal, mais leur utilisation s’accompagne souvent d’un petit supplément. Celui-ci renchérit donc d’autant vos achats sur de nombreux sites Internet. Pour y échapper, la Banque Migros propose à ses clients le service E-Pay et le «virement SOFORT». Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/recession/</url><id>E461CDB5AE6CDC602AD4E52C9A95567E</id><title>Récession Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’économie suisse pâtit de la force du franc. Pour la première fois depuis 2011, elle enregistre une croissance négative. Notre pays s’achemine-t-il vers une crise? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/fed/</url><id>116EB82E10DD873885DDC31EE797EC64</id><title>Fed Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump a nommé Jerome Powell nouveau président de la Réserve fédérale des Etats-Unis (Fed). Cette nomination doit encore obtenir l’aval du Sénat, mais cela devrait relever de la simple formalité, étant donné la majorité dont disposent les Républicains au Sénat et au Congrès. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/9/</url><id>85E93CF8B6D153A99D27B47F0DDC6A6D</id><title>Placements Archives - Page 9 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les Barrier Reverse Convertibles (BRCs) constituent un instrument intéressant de diversification du dépôt, à condition que les investisseurs soient attentifs à certains points. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/immobilier/page/4/</url><id>E7A9147CFFA3932ADE3A68E2EB622C9F</id><title>Immobilier Archives - Page 4 sur 4 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les propriétaires immobiliers suisses paient environ 10 milliards de francs d’intérêts hypothécaires de moins qu’en 2008. Comment la politique monétaire a-t-elle contribué à cette situation? Une analyse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/actualites-de-la-bourse/</url><id>9EAB544AB5961A5AC1FF51245D867767</id><title>Actualités de la Bourse Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banque Migros est confiante quant aux perspectives d’investissement pour 2018. Elle réduit néanmoins légèrement l’orientation cyclique de son allocation tactique d’actifs, compte tenu de l’augmentation des risques. La surpondération des actions est réduite en faveur des placements alternatifs, tandis que les obligations restent nettement sous-pondérées. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/actualites-de-la-bourse/page/2/</url><id>565E86810B3DEF577E8935C68B39A3D5</id><title>Actualités de la Bourse Archives - Page 2 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Au cours des sept dernières décennies, l’économie mondiale n’a connu qu’une seule année de croissance négative. Les marchés des actions ont par contre affiché des fluctuations nettement plus marquées. Les investisseurs ont donc tout intérêt à échelonner leurs placements. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/actualites-de-la-bourse/page/3/</url><id>796AA30E4C2C1F5D15039FC1ABAD1A25</id><title>Actualités de la Bourse Archives - Page 3 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Une analyse indépendante en témoigne: grâce aux fonds de diversification des actifs de la Banque Migros, vous obtiendrez clairement des rendements au-dessus de la moyenne. La raison en est que la Banque Migros, pour ses Mi-Fonds, se concentre sur deux facteurs de performance essentiels. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/actualites-de-la-bourse/page/4/</url><id>F37C37457A5F156C24DC007FC8D8AFAF</id><title>Actualités de la Bourse Archives - Page 4 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quel rendement pouvez-vous attendre, en tant qu’actionnaire, pour les dix prochaines années? Même si tout pronostic en la matière est, par nature, entaché de grandes incertitudes, nous tentons ici une approximation. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/actualites-de-la-bourse/page/5/</url><id>7390ED7F4CCB340AC4602868BBF46F9C</id><title>Actualités de la Bourse Archives - Page 5 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Une enquête de la «Neue Zürcher Zeitung» révèle que les opérations de bourse en ligne sont cinq fois moins chères avec la Banque Migros que chez d’autres prestataires. Le potentiel d’économie atteint rapidement des milliers de francs. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/credit-de-construction/</url><id>1F24AD7C2947213F9D37B491A66D783A</id><title>Crédit de construction Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous envisagez la construction ou la rénovation de votre logement? De tels projets sont traditionnellement financés au moyen d’un crédit de construction. Mais dans l’actuel contexte de taux d’intérêt, les prêts hypothécaires constituent souvent une meilleure option. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/8/</url><id>78D5A5D06A3C468682E1019F9AC64DCB</id><title>Conseil Archives - Page 8 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le projet est source d’agitation: la Confédération examine la possibilité de limiter le versement en capital des fonds de la caisse de pension lors de la retraite. Nous vous montrons les conséquences d’une telle mesure. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/fonds/</url><id>736962960FA09B8884B48179E941FF75</id><title>Fonds Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Beaucoup d’épargnants se retrouvent devant un dilemme: est-il judicieux de réinvestir une partie de son argent en actions, étant donné que les taux d’intérêt pourraient rester bas encore longtemps? Ou est-il déjà trop tard pour cela, les cours des actions ayant déjà fortement grimpé sous l’effet de la faiblesse des taux? La solution pourrait alors bien être un plan d’épargne en fonds. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/6/</url><id>15294FB4830E24B0FB1C5809DC310DDE</id><title>Parlons argent Archives - Page 6 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous voulez consulter le solde ou les derniers mouvements de votre compte de façon pratique et rapide? Plusieurs possibilités s’offrent à vous, selon que vous avez un ordinateur ou un téléphone à portée de main. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/europe/</url><id>326827DA208ACC33A059291B15308D89</id><title>Europe Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quel pays a vécu l’effondrement le plus grave? Où la bulle est-elle la plus grosse? Voici un tour d’horizon des prix de l’immobilier et de l’accessibilité du logement en propriété en Europe – mais nous nous pencherons également sur la situation du marché suisse. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/flash/</url><id>9678439779C51BC53D68B6577136BCDE</id><title>Flash Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump a nommé Jerome Powell nouveau président de la Réserve fédérale des Etats-Unis (Fed). Cette nomination doit encore obtenir l’aval du Sénat, mais cela devrait relever de la simple formalité, étant donné la majorité dont disposent les Républicains au Sénat et au Congrès. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/chute-des-cours/</url><id>4596C9E3E1D1EA113CF1A62E2356DCC1</id><title>Chute des cours Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Bourse a démarré l’année 2016 dans le rouge. Nous vous expliquons les raisons de la chute des cours et vous indiquons le degré de gravité de cette perte en comparaison historique. Notre avis sur ces événements est le suivant: la Bourse a surréagi – les placements en actions restent attrayants. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/bns/</url><id>3A35409C5EBE8C5B6547336B90C14882</id><title>BNS Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis des années, consommateurs, banques centrales et investisseurs se demandent jusqu’à quand il faudra attendre la première montée des prix depuis la crise financière. Aujourd’hui, tout porte à croire qu’elle ne viendra pas de sitôt. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/maestro-fr/</url><id>C06788A5FB33FC4897B719A62230630A</id><title>Maestro Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Pour préparer de façon optimale ses vacances, il ne suffit pas de planifier son itinéraire. Renseignez-vous avant de partir: Quelle carte est acceptée dans votre pays de destination? Comment pouvez-vous retirer des espèces? Combien de pourboire donne-t-on habituellement? Lisez les conseils sur l’argent de voyage pour les dix destinations les plus prisées par les Suisses pour leurs vacances d’été. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/financement/</url><id>E001FDD7480791815025E5D04D1B317E</id><title>Financement Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’assainissement énergétique d’un immeuble est à la fois favorable à l’environnement et rentable au niveau financier. Outre la réduction des coûts d’énergie, il en résulte des effets positifs pour le financement, et les propriétaires bénéficient de subventions et d’avantages fiscaux. Sans oublier que la valeur durable de l’immeuble s’améliore. L’exemple ci-après a été financé par la Banque Migros. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/medecins/</url><id>6B224E7AB4D814724BAAC2F85D9503E7</id><title>Médecins Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Arzthaus.ch est une jeune entreprise en forte croissance – un exemple positif tiré de la pratique de l’équipe des financements spéciaux de la Banque Migros, qui, ces dernières années, a développé une solide compétence de conseil dans ce domaine. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/online-fr/</url><id>87CEF7CC255A7C42FEBCFD462326C31B</id><title>Online Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Economisez des frais en passant du bulletin de versement à l’e-facture. De plus, en participant au concours actuel, vous avez également l’opportunité de gagner des bons attrayants. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/conseil/page/10/</url><id>3DA10D4D57C75881746314B02D766262</id><title>Conseil Archives - Page 10 sur 10 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Je viens d’avoir 30 ans. Vaut-il la peine que je me soucie maintenant déjà de ma prévoyance vieillesse? Il me reste tout de même encore au moins 35 ans jusqu’à ma retraite. Je vous réponds «Oui!» sans hésiter, même si votre retraite vous semble encore très éloignée! Avez-vous pris conscience du nombre d’années qu’elle pourra […] Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/ordre-permanent/</url><id>DF5BFB7372FFBDE00B02A54B450BA261</id><title>Ordre permanent Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Commencez dès le début de l’année à investir à intervalle régulier dans le pilier 3a. Car en investissant régulièrement, vous atteindrez plus rapidement votre but. Pour la prévoyance également, profitez des avantages d’un ordre permanent relatif aux fonds. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/clientele-entreprises/</url><id>4EBCC8059A1E7EF0CF8CEF174E5CEC85</id><title>Clientèle Entreprises Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Depuis environ dix ans, la Banque Migros s’est dotée d’un centre de compétence pour le financement de successions. Elle mise sur le suivi local des clients, associé à un accompagnement professionnel tout au long de la phase de transaction. Olivier Häner, responsable des financements spéciaux, et Christian Wittwer, conseiller Clientèle Entreprises dans la région de Zurich, expliquent comment cela fonctionne. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/dividendes/</url><id>058059D86DD07E553B575C61347BD67C</id><title>Dividendes Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous aimeriez bénéficier de distributions stables, comme avec les obligations, mais tout en profitant de l’opportunité d’une valorisation attrayante des actions? Alors misez sur des actions à dividendes durablement élevés. Vous prendrez de la sorte le meilleur de deux mondes. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/carte-prepaid/</url><id>BCB7DB9F0A07139F5D47E8B46C329915</id><title>Carte Prepaid Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les vacances d’été approchent! En emportant les bonnes cartes avec vous, vous voyagerez en toute quiétude. Découvrez ici à quoi devrait ressembler votre portemonnaie au moment du départ. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/categorie/parlons-argent/page/8/</url><id>930F9CA90D16BBEB3E7AD8CE56C61176</id><title>Parlons argent Archives - Page 8 sur 12 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Au vu des taux historiquement bas, les hypothèques à longue échéance n’ont jamais été aussi appréciées. Mais attention: il arrive qu’un divorce ou un autre coup du sort vous obligent à résilier une hypothèque avant terme, ce qui peut générer d’importants frais. Il vaut la peine de se prémunir financièrement. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/placements/page/4/</url><id>3520D6CD76BB4817138B465EB7A48CFD</id><title>Placements Archives - Page 4 sur 9 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Compte tenu des taux d’intérêt bas, le compte d’épargne ne convient plus pour constituer un patrimoine sur le long terme. Le plan d’épargne constitue en revanche une bonne alternative. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/simpsons-fr/</url><id>27741F67571A6D1AB1FCB1F3355881FC</id><title>Simpsons Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A propos de frais… le numéro de carte de crédit d’Homer Simpson n’est plus un secret. Serait-ce une des raisons pour lesquelles il est toujours à sec? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/cout-des-enfants/</url><id>AC4458D4C6D8EED8312221BFAB361446</id><title>Coût des enfants Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A propos de frais… le numéro de carte de crédit d’Homer Simpson n’est plus un secret. Serait-ce une des raisons pour lesquelles il est toujours à sec? Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/dettes/</url><id>AFB127D927ACF1A7716A3FFA28BCB32D</id><title>Dettes Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Les banques centrales se heurtent à un problème: car leurs intérêts négatifs produisent leur effet uniquement si les gens ne se réfugient pas dans l’argent liquide. Une éventuelle interdiction est donc d’ores et déjà au cœur des débats. Le concept de monnaie fondante, qui implique que la valeur de l’argent se déprécie avec le temps, représente une alternative moins radicale à cet égard. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/prevoyance/page/5/</url><id>5A8325B2894386CFBD18AEFDF5280235</id><title>Prévoyance Archives - Page 5 sur 5 - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’épargne de prévoyance est populaire. Vous devriez néanmoins vérifier précisément quel pilier correspond le mieux à votre situation. Notre règle d’or est la suivante: vous ne devriez pas commencer trop tôt à effectuer des rachats dans la caisse de pension. Le 3e pilier convient mieux aux plus jeunes. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/produits-de-placement-durables/</url><id>8FB7A955AB096000C497487102CB344C</id><title>Produits de placement durables Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’expression «placements financiers durables» n’étant aucunement protégée, chaque prestataire possède sa propre définition de fonds durable. Grâce aux labels de qualité, il est très facile de constater ce que recouvre exactement une appellation donnée. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/or/</url><id>7F3078E151DE31ADF742AAC892F1037C</id><title>Or Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’or est l’un des meilleurs investissements de l’année. Diverses possibilités s’offrent à vous si vous souhaitez miser sur une poursuite de la hausse des cours. Vous découvrirez ci-dessous les avantages, les inconvénients et les coûts des différentes approches possibles. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/apprendre/</url><id>78CFDA5C9505101EFBE2308C4D2EA780</id><title>Apprendre Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le savoir est précieux. C’est d’autant plus vrai en ce qui concerne la Bourse. Faites confiance aux experts de la Banque Migros pour vous expliquer le fonctionnement des marchés et produits financiers. Les cours «Placement d’argent» proposés par l’Ecole-club Migros ont fait leurs preuves depuis des années. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/entreprises/</url><id>102E06CC5E6B89F822460D971AC37998</id><title>Entreprises Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vous envisagez la construction ou la rénovation de votre logement? De tels projets sont traditionnellement financés au moyen d’un crédit de construction. Mais dans l’actuel contexte de taux d’intérêt, les prêts hypothécaires constituent souvent une meilleure option. Continuer</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/fr/tag/precaution/</url><id>D612BF5B92689F6D895EF90BC6D77D27</id><title>Précaution Archives - Banque Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La prévoyance vieillesse est sous pression. Avant tout en raison du niveau extrêmement bas des taux d’intérêt. En conséquence, les jeunes doivent commencer à épargner beaucoup plus tôt. Celui qui s’y prend bien à l’avance n’a cependant pas besoin de plus d’argent. Continuer</body></Document></documents>