<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="10"><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/personne-privee/epargne/obligation-de-caisse.html</url><id>0DB9A2367CFBE8C5233CCB852125BF87</id><title>Obligation de caisse: un placement fixe aux meilleures conditions – Banque Migros</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2018-01-03</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu des produits d’épargne Obligations de caisse - des revenus fixes pour 8 ans au maximum Un choix évident qui vous assure la meilleure épargne car rémunérée à un taux préférentiel Si vous aimez la sécurité, mais souhaitez obtenir un produit d’intérêt aussi élevé que possible, les obligations de caisse sont le produit qu’il vous faut. Vous prévoyez des taux d’intérêt stables ou en baisse? Dans ce cas, le moment est propice à l’achat. Nous rémunérons votre engagement fixe dans la durée par un taux préférentiel. L’essentiel en un coup d’œil Conditions requises Vous devez avoir un compte auprès de la Banque Migros. Durée La durée peut varier de 2 à 8 ans. Début L’argent est placé une seule fois. Retrait Aucun retrait n’est possible en cours de période. A l’échéance de la période, l’obligation de caisse est prolongée ou remboursée. Limites de montant Les placements peuvent se faire par paliers de CHF 1000. Les placements supérieurs à CHF 1 million ne sont possibles que sur demande. Produits d’intérêt Les produits des intérêts sont fixes pour toute la durée du contrat. Ils sont versés annuellement. Taux d’intérêt actuels   Obligation de caisse   Taux   2 ans 0,00% 3 ans 0,00% 4 ans 0,10% 5 ans 0,20% 6 ans 0,25% 7 ans 0,30% 8 ans 0,40% Vous êtes intéressé(e)? Souscrire une obligation de caisse (PDF, 241k) Fonds de sûreté suisse Contact téléphonique Service Line +41 848 845 400 Vos avantages Les revenus sont généralement supérieurs à ceux de comptes épargne. L’avoir ne subit aucune fluctuation de cours. (Profil de risque et de revenu 1) A concurrence d’un montant maximum de CHF 100 000, les dépôts sont garantis auprès du fonds de sûreté suisse. Un taux d’intérêt intéressant est fixé à long terme. Conseils pratiques Réduction des risques: veillez à ce que les obligations n’arrivent pas toutes à échéance en même temps. Vous évitez ainsi, en cas de prolongation, toute modification brusque de vos produits des placements.   Crédit: si vous avez besoin du capital placé, vous pouvez nantir l’obligation de caisse pendant la durée du placement. Téléchargements Fiche d&apos;information produit (PDF, 355k) Brochure Prix (PDF, 606k) Brochure notre gamme (PDF, 2228k) Brochure solutions de placement (PDF, 4276k) Autres points forts de notre conseil Payer ses achats, arrondir et épargner Continuer Comparaison des épargnes Vos besoins – notre recommandation Trouvez en quelques clics l’offre idéale selon trois critères. Comparer Offre de comptes Pour les moins de 20 ans Nous vous présentons les principales différences – à vous de trouver l’offre qui vous convient. Comparer Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line +41 848 845 400 Ligne compte et solde +41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking +41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro +41 800 811 820 Mastercard / Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les clients privés Investir Prêt hypothécaire Crédit Compte et carte Epargne Prévoyance E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général: +41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde +41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements: +41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation): +41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00 +41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro +41 800 811 820 Mastercard et Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/entreprises/compte-et-carte/carte-maestro.html</url><id>8724C6EBFF705CB04854487E70473EDD</id><title>Carte Maestro Banque Migros: acheter et retirer des espèces</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2018-01-05</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu des comptes et des cartes Dès à présent Retrait d’espèces possible dans les magasins Denner Carte Maestro – achats et retraits d’espèces en toute flexibilité Grâce à la fonction M-Card, bénéficiez de bonus supplémentaires aux caisses Migros La carte Maestro de la Banque Migros complète votre compte de manière optimale. Elle s’utilise pour les achats dans les commerces et les retraits d’espèces aux Bancomat, aux Postomat et, grâce à la fonction M-Card, également aux caisses des supermarchés Migros, Denner, des partenaires Migros et VOI, des stations-service Migrol avec shop et des magasins migrolino sans station-service. De plus, le numéro Cumulus au verso de la carte vous permet de collecter des points. L’essentiel en un coup d’œil Conditions requises Etre titulaire d’un compte privé, un compte Premium, un compte jeunesse Formule 1, un compte courant en CHF, un compte d’épargne, un compte épargne-placement, un compte épargne jeunesse ou un compte épargne cadeau auprès de la Banque Migros. Durée La carte est valable trois ans. Elle est renouvelée automatiquement. Début Dès la réception de la carte Maestro avec code NIP, vous pouvez l’utiliser pour les achats et les retraits d’espèces. La carte et le code NIP sont envoyés séparément pour des raisons de sécurité. Résiliation Une résiliation est possible à tout moment et sans préavis. Limite Les achats et retraits d’espèces sont possibles jusqu’à la limite de votre carte. La limite standard est de CHF 2000 par jour ou CHF 5000 par mois. Celle-ci peut être modifiée. Veuillez noter que la limite est plus basse aux caisses des commerces et à certains Bancomats.   Assortiment La carte Maestro est établie en CHF. Elle est également disponible en EUR pour les comptes privés en EUR. Cartes supplémentaires Des cartes Maestro supplémentaires sont disponibles pour des personnes autorisées. Frais La carte principale Maestro en CHF n&apos;entraîne pas de cotisation annuelle. Les cartes Maestro en EUR et les cartes Maestro supplémentaires en CHF coûtent CHF 30 par carte et par an. Pour les clients Premium et les clients avec un prêt hypothécaire, les cartes supplémentaires en CHF sont également exonérées de la cotisation annuelle. Vous êtes intéressé(e)? Demander la carte Maestro Contact téléphonique Service Line  41 848 845 400     Hotline blocage  41 800 811 820 de carte   Téléchargements Fiche d&apos;information produit (PDF, 475k) Brochure Prix (PDF, 606k) Brochure notre offre (PDF, 430k) Vos avantages Acceptée dans plusieurs commerces du monde. Remplace la petite monnaie lors d&apos;achats spontanés. Retraits d’espèces à tous les Bancomat, et aux caisses de certains commerces. Achats et retraits sont immédiatement débités du compte. Aucun découvert n’est possible sur le compte. En cas de perte, une nouvelle carte vous sera délivrée en quelques jours. Conseils pratiques Achats: payez sans contact des montants jusqu’à 40 francs – habituellement sans saisie de votre NIP. Espèces: utilisez votre carte Maestro pour les retraits d’espèces en Suisse et à l’étranger. Points Cumulus: faites imprimer votre numéro Cumulus sur la carte Maestro et cumulez des points encore plus facilement.   Multicomptes: reliez plusieurs comptes à votre carte Maestro. Pour pouvoir retirer des espèces de chacun d’eux aux Bancomat de la Banque Migros. Cela réduit le nombre de cartes dans votre porte-monnaie et vous économisez des cotisations annuelles. Étranger I: étendez au préalable la zone d’utilisation de votre carte pour des retraits hors d’Europe. C’est possible dans l’e-banking ou via la Service Line.   Étranger II: si un code NIP à 4 chiffres est demandé, saisissez uniquement les quatre premiers chiffres de votre code NIP à 6 chiffres. Etranger III: les commerçants ou les établissements bancaires à l&apos;étranger proposent fréquemment le règlement local de la transaction en francs suisses (conversion dynamique des devises, Dynamic Currency Conversion). Cela se fait souvent à un taux de change défavorable. C’est pourquoi la Banque Migros recommande de toujours exiger le débit de votre carte Maestro dans la devise locale correspondante. Sécurité: ne notez votre code NIP nulle part et n’utilisez pas des combinaisons de chiffres faciles à deviner, telles que dates de naissance, numéros de téléphone ou de plaque minéralogique. Questions fréquentes sur le paiement sans contact Questions fréquentes sur le paiement sans contact Comment savoir si que je peux payer sans contact avec ma carte Maestro? Si un pictogramme symbolisant les ondes radio figure au recto de votre carte Maestro, elle est équipée de la fonction de paiement sans contact. Ma carte Maestro ne comporte encore pas de pictogramme symbolisant les ondes radio. Quand recevrai-je une nouvelle carte? L’échange s’effectue automatiquement avant la date d’échéance imprimée sur la carte existante ou lors de la commande d’une carte de remplacement. Si vous souhaitez le remplacement anticipé de votre carte en raison de la fonction de paiement sans contact, des frais de 30 francs par carte sont perçus. Qu’est-ce que le paiement sans contact? Le paiement sans contact est un mode de paiement ne nécessitant pas d’insérer la carte dans le terminal. Présentez simplement votre carte face au symbole du sans contact figurant sur l’écran ou sur le côté du terminal de paiement. Pour les montants inférieurs à 40 francs, il suffit d’approcher brièvement la carte du lecteur pour régler votre achat. A partir de 40 francs, la saisie du code NIP est exigée. Pour des raisons de sécurité, il peut arriver que le code NIP doive également être saisi pour des montants inférieurs à 40 francs. Est-ce que le titulaire de carte peut modifier la limite de 40 francs des paiements sans contact sans code NIP? Non, il s’agit d’un montant standard, valable dans toute la Suisse dans le secteur financier, et qui ne peut être modifié. Quels sont les avantages du paiement sans contact? Le paiement sans contact est simple, rapide et sûr. Il vous permet de régler vos achats en un tournemain. Payer sans saisir le code NIP ne prend que quelques secondes. Les données sont transmises sous forme cryptée. Où puis-je payer sans contact? En Suisse, les points de vente proposant le paiement sans contact (comme Migros, Coop et les kiosques) sont de plus en plus nombreux. Le terminal de paiement avec fonction de paiement sans contact est reconnaissable au symbole suivant: Il est également possible de payer sans contact à l’étranger. La limite des paiements sans saisie du code NIP est définie au niveau national. Dans la zone euro, elle se situe actuellement entre 20 et 35 euros. Le paiement sans contact est-il vraiment sûr? Le paiement sans contact est sûr: Vous gardez la carte dans votre main pendant que vous payez. Les données ne sont transmises de la carte au lecteur que si vous approchez la carte suffisamment près de l’appareil (à 4 cm au maximum). À partir de 40 francs, la saisie du code NIP est exigée. Pour les sommes moins élevées, le NIP n’est demandé qu’occasionnellement. Un contact avec le lecteur ne peut déclencher qu’un seul paiement. En effet, la puce de la carte génère un code unique pour chaque paiement. Les utilisations multiples de ce code ou les codes erronés sont immédiatement reconnus, et le paiement est alors refusé. Est-ce que les données de la puce sans contact peuvent être lues par un voleur et utilisées de manière abusive, à l’insu du titulaire de la carte? C’est difficile et peu probable, mais pas totalement exclu. Pour des raisons de sécurité, les données volées ne sont utilisables que durant un laps de temps très court et pour un faible montant. Depuis l’introduction de la carte de crédit sans contact en 2009, aucune tentative d’abus n’a été signalée. Si vous manipulez la carte avec soin (voir les obligations de diligence) et que vous êtes malgré tout victime d’un dommage, ce dernier sera bien entendu couvert par la Banque Migros. Si vous souhaitez écarter totalement ce risque, utilisez notre étui de protection de cartes spécial. Votre carte sera ainsi protégée contre le vol de données à votre insu. Vous pouvez également demander la désactivation de la fonction sans contact de votre carte Maestro via la Service Line. Quelles sont mes obligations de diligence en rapport avec la carte? Conservez soigneusement votre carte Maestro avec fonction de paiement sans contact comme toutes vos autres cartes. En cas de perte de votre carte, appelez immédiatement la Hotline blocage de carte en service 24 heures sur 24 au numéro  41 800 811 820 pour la faire bloquer. Une carte de remplacement vous sera fournie. Gardez votre code NIP secret et ne le notez nulle part. Contrôlez votre compte régulièrement et signalez-nous immédiatement tout débit injustifié. Retirer de l’argent – même dans les succursales Migros et chez migrolino Retirer de l’argent – même dans les succursales Migros et chez migrolino Où puis-je retirer des espèces sans payer de frais de retrait de banques tierces? Outre aux Bancomat de la Banque Migros, vous pouvez retirer gratuitement des espèces dans les supermarchés Migros, Denner et auprès des partenaires Migros et VOI, dans toutes les stations-service Migrol avec shop et dans tous les shops migrolino sans station-service. Vous trouverez tous les emplacements grâce à notre recherche d’emplacement. Comment se déroule un retrait d’espèces dans une succursale Migros ou Denner ou un shop migrolino? En fonction du site, les espèces peuvent être retirées à la caisse ou au service clientèle. Adressez-vous au personnel de caisse et indiquez la somme que vous souhaitez retirer ainsi que, le cas échéant, quelles coupures vous aimeriez recevoir. Glissez la carte Maestro dans le terminal de paiement et confirmez le retrait d’espèces comme un achat normal. Le retrait d’espèces à une caisse manque de discrétion. Existe-t-il une alternative à cette opération? Retirez les espèces auprès du service clientèle Migros au lieu de le faire à la caisse (possibilité offerte en fonction du supermarché Migros). Quel montant puis-je retirer de cette manière? Dans les supermarchés Migros, auprès des partenaires Migros et VOI la somme est plafonnée à 1000 francs par retrait. Auprès des autres commerces, le montant maximum par retrait peut être nettement inférieur. Veuillez noter que le montant en espèces et les coupures disponibles dépendent toujours de l’état de caisse. Puis-je également retirer des euros? Non, malheureusement, seuls des CHF peuvent être retirés dans les commerces. Pour vos retraits en euros, veuillez continuer d’utiliser les Bancomat de la Banque Migros. Autres points forts de notre conseil Protection de la carte – payer sans espèces et sans inquiétude Informations et conseils pour l’utilisation sûre de votre carte Continuer Business Card Paiements dans le monde entier Continuer Accepter les paiements par carte - un pas bénéfique Voulez-vous générer plus de chiffre d’affaires et économiser des coûts? Voyez comment c’est possible. Continuer Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line  41 848 845 400 Ligne compte et solde  41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking  41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro  41 800 811 820 Mastercard / Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les entreprises Financement Compte et carte Investir E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général:  41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde  41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements:  41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation):  41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00  41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro  41 800 811 820 Mastercard et Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/personne-privee/prevoyance/calculateur-de-prevoyance.html</url><id>E62979FF7DC895476D3EC52E4EFDA05F</id><title>Calculateur de prévoyance: calculer son avoir de prévoyance – Banque Migros</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2018-01-02</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu des produits de prévoyance Prévoyance – des versements annuels pour atteindre votre objectif Quel sera le montant de votre épargne lors de votre départ à la retraite? Verser des cotisations de prévoyance annuelles est avantageux. Avec le calculateur de prévoyance de la Banque Migros, déterminez le montant de votre épargne au moment de votre départ à la retraite ou à tout autre moment. Commencez dès maintenant à constituer votre capital de prévoyance. Erreur de serveur: Une erreur de serveur est survenue. Contrôle des valeurs: Le calcul ne pourra être effectué que lorsque vous aurez saisi toutes les données nécessaires. Age: l&apos;âge minimum pour l&apos;ouverture d&apos;un compte de prévoyance est fixé à 18 ans; maximum: âge ordinaire de la retraite AVS. Durée: les versements pour l&apos;épargne de prévoyance peuvent être effectués au maximum jusqu&apos;à l&apos;âge ordinaire de la retraite AVS. La durée max. est de 47 ans pour les hommes et 46 ans pour les femmes. Calculateur de prévoyance Homme* Femme* Age* Durée de l&apos;épargne (en années)* Avec une caisse de pension* Sans caisse de pension* Cotisation annuelle CHF *Champs obligatoires Réinitialiser calculer Evaluation Evaluation au Cotisation annuelle   CHF Durée de l&apos;épargne (en années) Capital épargné pour un taux d&apos;intérêt (actuel) de 0,40%. CHF Capital épargné pour un taux d&apos;intérêt à long terme moyen de 1,80%. CHF Remarque Le calcul n’est plus valable, veuillez cliquer sur Calculer après avoir saisi les données. Le montant que vous avez saisi est trop élevé; il sera dès lors ramené au montant maximal fixé dans la loi. Vous êtes intéressé(e)? Demander un compte de prévoyance (PDF, 622k) Calculer l&apos;économie d&apos;impôt Planifier votre prévoyance Contact téléphonique Service Line +41 848 845 400 Téléchargements Fiche d&apos;information produit (PDF, 496k) Brochure Prix (PDF, 606k) Brochure Prévoyance (PDF, 155k) Autres points forts de notre conseil Fonds de prévoyance Investir de manière stratégique En savoir plus Le 3e pilier est-il équitable? De nombreux employés au revenu modique n&apos;attendent pas grand-chose du troisième pilier. C&apos;est une erreur. Continuer La prévoyance en Suisse: une petite introduction La Suisse bâtit son système de retraite sur trois piliers – à votre avantage. Continuer Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line +41 848 845 400 Ligne compte et solde +41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking +41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro +41 800 811 820 Mastercard / Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les clients privés Investir Prêt hypothécaire Crédit Compte et carte Epargne Prévoyance E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général: +41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde +41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements: +41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation): +41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00 +41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro +41 800 811 820 Mastercard et Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/personne-privee/pret-hypothecaire/pret-hypothecaire-a-taux-fixe.html</url><id>BE67D09525306073B7B4ADB2AF488EC0</id><title>Taux inchangés et conditions avantageuses: l’atout de la Banque Migros.</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2017-11-01</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu des prêts hypothécaires Online Termin vereinbaren Jetzt buchen Prêt hypothécaire à taux fixe – le choix d’une sécurité planifiée Prévisions claires et taux stables: une équation sûre et fiable Vous recherchez une solution sûre et un crédit sur mesure, sans avoir à subir les fluctuations des taux du marché? Nous avons le prêt hypothécaire et le taux fixe qui répondent à vos attentes: notre banque vous garantit un budget clair – que vous souhaitiez vous préserver des hausses du marché ou fixer un taux d’intérêt avantageux sur le long terme. Si vous souscrivez votre prêt hypothécaire en ligne, vous économisez actuellement jusqu’à 3000 francs grâce à notre bonus en ligne multiplié par dix. Profitez dès maintenant L’essentiel en un coup d’œil Conditions requises Vous disposez de revenus et de capitaux propres suffisants. Votre bien immobilier se trouve en Suisse. Durée La durée du prêt peut varier de 2 à 10 ans. Début Le montant du prêt hypothécaire à taux fixe est versé en une fois, en début de contrat. Remboursement Le montant de remboursement annuel défini s’élève à 6,7 pour-cent minimum du prêt hypothécaire de 2e rang. Il n’est pas possible de procéder à un amortissement plus important que convenu pendant la durée du prêt hypothécaire. A l’échéance, vous pouvez décider de prolonger votre prêt hypothécaire, de le convertir en prêt hypothécaire à taux variable, ou de le rembourser sans délai de résiliation.   Limites de montant Le montant minimal d’un prêt hypothécaire à taux fixe est fixé à CHF 100 000. Pour les immeubles d’habitation que vous utilisez vous-même, le montant maximal ne peut excéder 80 pour-cent de la valeur vénale. Ce plafond peut différer en fonction du bien immobilier. Coûts Le taux d’intérêt est fixe. Selon l’usage suisse, la charge d’intérêts est prélevée deux fois par an: au 30 juin et au 31 décembre. Vous êtes intéressé(e)? Demande prêt hypothécaire en ligne Online Termin vereinbaren Veuillez me contacter Contact téléphonique Hotline prêts +41 848 845 400 hypothécaires (touche 2) Taux d’intérêt actuel Vous pouvez vous assurer ces taux d’intérêt sans frais, jusqu’à 12 mois à l’avance: Durée   Logement à usage propre y c. réduction Start* Logement Immeuble commercial jusqu’à un nantissement de 60% 2 ans 0,880% 1,030% 1,430% 3 ans 0,910% 1,060% 1,460% 4 ans 0,960% 1,110% 1,510% 5 ans 1,010% 1,160% 1,560% 6 ans 1,060% 1,210% 1,610% 7 ans 1,120% 1,270% 1,670% 8 ans 1,190% 1,340% 1,740% 9 ans 1,270% 1,420% 1,820% 10 ans 1,340% 1,490% 1,890% *L’offre s’applique aux nouveaux prêts hypothécaires et aux prêts hypothécaires existants transférés à la Banque Migros pour les logements à usage propre. La réduction Start de 0,15 pour-cent pour 5 ans au maximum est d’ores et déjà incluse dans les taux d’intérêt mentionnés (en cas de durée supérieure à 5 ans, les taux d’intérêt indiqués augmentent de 0,15 pour-cent à partir de la sixième année). Conseils pratiques Détermination du taux d’intérêt: convenez des conditions de votre prêt hypothécaire à taux fixe jusqu’à 18 mois à l’avance. Diminution des risques: veillez à ce que vos prêts hypothécaires à taux fixe n’arrivent pas à échéance en même temps. Vous réduisez ainsi le risque de voir vos coûts de capitaux augmenter brusquement. Economie d’impôts: réduisez le montant de votre charge fiscale en optant pour l’amortissement indirect via un compte de prévoyance. Vos avantages Pour votre logement en propriété, vous bénéficiez d&apos;une réduction Start de 0,150% pour une durée d&apos;au maximum 5 ans. Vous profitez d’un taux d’intérêt avantageux sur le long terme. Pour les immeubles d&apos;habitation, vous ne payez pas de majoration de taux pour votre prêt hypothécaire en 2e rang. La stabilité du taux d’intérêt permet de garantir un budget clair. Vous pouvez vous assurer ces taux d’intérêt sans frais jusqu’à 12 mois à l’avance. Si vous demandez votre prêt hypothécaire via Internet, nous vous offrons CHF 300 lors de la souscription. Téléchargements Fiche d&apos;information produit (PDF, 401k) Brochure produit (PDF, 185k) Demande un prêt hypothécaire (PDF, 117k) Brochure prix (PDF, 606k) Calculatrices Calculateur-budget: Déterminez le budget de votre logement en propriété Calculez le prix d’achat maximal de votre logement en propriété Calculer Capacité à supporter la charge: Pour emprunter en toute sécurité Calculez les frais à long terme de votre logement en propriété. Calculer Autres points forts de notre conseil Les trois étapes vers votre logement en propriété Réalisez votre rêve, étape par étape – nous vous assistons dans votre projet. Continuer Comparaison des prêts hyp. Vos besoins – notre recommandation Trouvez un prêt hypothécaire adapté à vos besoins en quelques clics et selon trois critères. Comparer Amortissement – les meilleures astuces Remboursez votre prêt hypothécaire de manière à mieux en profiter. Continuer Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line +41 848 845 400 Ligne compte et solde +41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking +41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro +41 800 811 820 Mastercard / Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les clients privés Investir Prêt hypothécaire Crédit Compte et carte Epargne Prévoyance E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général: +41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde +41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements: +41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation): +41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00 +41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro +41 800 811 820 Mastercard et Visa Card +41 589 588 383 Travel Cash +41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/entreprises/financement/avance-a-terme-fixe.html</url><id>F16ED82D0A70F36C04089559FCAFDC04</id><title>Avance à terme fixe: réduire la charge d’intérêts à court terme – Banque Migros</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2017-03-03</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu des financements Avance à terme fixe – des taux d’intérêt fixes jusqu’à 12 mois au maximum Vérifiez si une diminution à court terme de vos coûts de financement est possible Vous utilisez en permanence une partie de votre limite en compte courant? Dans ce cas, une avance à terme fixe est sans doute une alternative provisoire judicieuse, puisque celle-ci vous permet d’optimiser vos coûts de financement à court terme. L’essentiel en un coup d’œil Conditions requises Votre solvabilité est suffisante. Si vous demandez l’avance à terme fixe en tant que personne privée, vous devez en outre apporter suffisamment de garanties. Durée La durée est fixée à 1, 2, 3, 6 ou 12 mois. Début L’avance est décaissée en un versement unique, au début de la durée du contrat. Remboursement Aucun remboursement n’est possible en cours de période. En fin de période, l’avance à terme fixe sera prolongée, convertie en une limite en compte courant ou remboursée.   Limites de montant Le montant minimal est de CHF 100 000 par avance à terme fixe. Le montant maximal ne peut dépasser la valeur de nantissement de vos garanties ni la limite convenue. Taux d’intérêt actuel Sur demande. Coûts Le taux d’intérêt est fixe. Les frais d’intérêts sont facturés en fin de période selon l’usage international. Vous êtes intéressé(e)? Demander un crédit  (PDF, 339k) Manifester votre intérêt Contact téléphonique Service Line  41 848 845 400 Téléchargements Fiche d&apos;information produit (PDF, 559k) Brochure prix (PDF, 606k) Brochure notre offre (PDF, 430k) Vos avantages Un taux d’intérêt intéressant est fixé à court terme. Des frais d’intérêts constants pour bien planifier les dépenses. Conseils pratiques Réduction des risques: veillez à ce que les prêts n’arrivent pas tous à échéance en même temps. Cela permet de diminuer le risque de voir vos coûts de financement augmenter brusquement. Epargne: remplacez une limite en compte courant sollicitée par une avance à terme fixe. Cette opération peut s’avérer rentable financièrement. Autres points forts de notre conseil Prêt à taux fixe Taux fixe pour un maximum de 5 ans En savoir plus Notre offre pour vous, médecins Profitez de solutions de financement intéressantes. Continuer Comparatif Crédits Vos besoins – notre offre Trouvez un crédit adapté à vos besoins. Comparer Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line  41 848 845 400 Ligne compte et solde  41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking  41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro  41 800 811 820 Mastercard / Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les entreprises Financement Compte et carte Investir E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général:  41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde  41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements:  41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation):  41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00  41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro  41 800 811 820 Mastercard et Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document><Document><url>https://www.migrosbank.ch/fr/personne-privee/e-banking/disclaimer.html</url><id>C61D32FBFB31F1A6C0782EF70E55489E</id><title>Disclaimer e-banking</title><noindex>index,follow,noodp,noyd</noindex><lastmod>2017-09-07</lastmod><changefreq>weekly</changefreq><body>Aperçu e-banking Disclaimer E-banking e-mail L&apos;e-mail que vous avez reçu peut contenir des informations confidentielles et/ou privilégiées et ne s’adresse qu’au destinataire. L’accès à cet e-mail par toute autre personne est interdit. Si vous n’en êtes pas le destinataire, toute forme de prise de connaissance, reproduction ou diffusion du contenu de cet e-mail est interdite. Si vous avez reçu cet e-mail par erreur, veuillez le détruire et en aviser le destinataire. Les e-mails peuvent être interceptés, modifiés ou lus par des personnes non autorisées. La Banque Migros SA vous recommande par conséquent de passer par la voie postale pour transmettre toute information de nature confidentielle. Cependant, en envoyant des messages par e-mail à la Banque Migros SA, vous l’autorisez implicitement à correspondre par e-mail avec vous. La Banque Migros SA ne saurait être tenue responsable des dommages résultant de l’utilisation du courrier électronique. Contacts Pour prendre contact avec nous: Service Line  41 848 845 400 Ligne compte et solde  41 848 806 001 Autres numéros de téléphone importants: Crédit privé 0900 845 400 (CHF 1.50/Min., tarif réseau fixe) E-banking  41 848 845 450 Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card / Maestro  41 800 811 820 Mastercard / Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 Lien vers le formulaire de contact Services importants Conseils de sécurité e-banking Assistance E-Banking Protection des données Changement d’adresse (PDF, 535k) Conditions générales (PDF, 487k) Document EAR (PDF, 43k) Recherche d’emplacements Trouvez-nous près de chez vous. Actualités Le terme financier 2017 Un jury constitué d’experts financiers de renommée a désigné le terme financier suisse de l’année 2017. Il s’agit de Bitcoin. Lire la suite Newsletter Abonnez-vous à notre newsletter. Nos produits pour les clients privés Investir Prêt hypothécaire Crédit Compte et carte Epargne Prévoyance E-banking Sitemap Mentions légales Protection des données Informations juridiques © 2018 Banque Migros SA Retour en haut Contacts Site Services Blog Support Pour prendre contact avec nous: Besoin d’un conseil? Une opération bancaire courante à exécuter? Un ordre de bourse à passer? Nous sommes à votre service. Service Line* Conseil général:  41 848 845 400 (touche 1) Ligne compte et solde  41 848 806 001 Accessibilité: Lu - ve: 8.00-19.00 Sa: 8.00-12.00 Hotline prêts hypothécaires* Renseignements:  41 848 845 400 (touche 2) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline ordres de bourse* Traitements (sans consultation):  41 848 845 400 (touche 3) Accessibilité: Lu - ve: 8.30-17.30 Hotline crédit privé* Renseignements:  0900 845 400 (CHF 1.50 / min) Accessibilité: Lu - ve: 8.00-18.00 Hotline e-banking* Lu - ve: 8.00-20.00  41 848 845 450 Sa: 8.00-17.00 Assistance E-Banking Hotline blocage de carte (24 h/24) M-Card et carte Maestro  41 800 811 820 Mastercard et Visa Card  41 589 588 383 Travel Cash  41 317 101 215 *Jusqu’à 17h00, 8 ct./min. - à partir de 17h00 et, le cas échéant, le samedi 4 ct./min. (ne s’applique pas à la hotline Crédit privé). Les appels à partir de réseaux mobiles font l’objet de tarifs différents. Adresse postale principale Banque Migros SA Centre de services Case postale 8010 Zurich Ouvrir le formulaire de prise de contact Disponibilité Que ce soit au domicile ou en déplacement – la recherche de sites vous permet de trouver toutes nos succursales et Bancomat. Trouvez-nous près de chez vous Accéder directement à la recherche de sites Services importants Changement d’adresse Vous avez déménagé? Communiquez-nous vos nouvelles coordonnées en nous envoyant le formulaire de changement d’adresse. Changer adresse Conditions générales Les conditions servent a la reglementation transparente de notre relation contractuelle Télécharger Conseils de sécurité e-banking Prenez des précautions sur Internet et ne laissez aucune chance aux fraudeurs Continuer Comparaison des prêts hypothécaires Trouvez un prêt hypothécaire correspondant à vos exigences Comparez Comparaison des cartes Trouvez la carte qui vous convient Comparez Coordonnées bancaires Nº clearing bancaire: 8401 Nº de compte postal: 80-533-6 Adresse SWIFT: MIGRCHZZ80A Opinions et perspectives Sur notre blog, vous trouverez des conseils et des évaluations utiles – fournis directement par les experts de la Banque Migros. Lien vers le blog Support pour l’e-banking Nous vous offrons une assistance sur les sujets relatifs au service e-banking: depuis l’installation de votre e-banking jusqu’à l’activation d’appareils supplémentaires. Renseignements Demander un code d’activation Retour en haut</body></Document></documents>