<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?><documents count="208"><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/5/</url><id>8B8C9FB8F3297E7137521A675D16B2D7</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Per i fondi sostenibili vengono prese in considerazione solo le imprese che soddisfano standard minimi a livello sociale e ambientale. Per la misurazione della sostenibilità e la selezione dei titoli esistono diversi approcci. In questo articolo vi illustriamo il processo decisionale definito dalla Banca Migros per i propri prodotti. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/6/</url><id>62168224035791212E8B8A68A652EB05</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Chi, in qualità di inquilino o proprietario, mette a disposizione la propria abitazione con Airbnb può guadagnare bene, ma deve soddisfare determinati presupposti, tra cui il rispetto dei vicini. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/4/</url><id>DF25A269D4EA3672799EC80DB0F36529</id><title>Blog Banca Migros</title><body>L’acquisto imminente di un immobile di solito va di pari passo con la questione del giusto finanziamento. Nella scelta di un’ipoteca adeguata è opportuno tenere conto dell’andamento della politica monetaria e delle tendenze del mercato dei tassi. A tale proposito vi rimandiamo alle previsioni sui tassi pubblicate trimestralmente dalla Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/dollar-it/</url><id>D7436C347FB31B9FF0B3A4A508D629A7</id><title>Dollar Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il dollaro, come moneta di riferimento e di riserva nel sistema valutario mondiale, è costantemente sotto i riflettori. I guadagni che aveva messo a segno subito dopo l’elezione di Donald Trump alla presidenza sono ormai azzerati. Gli analisti, quando parlano di un apprezzamento o di una flessione del dollaro, si riferiscono generalmente all’indice del dollaro statunitense. Questo barometro è un utile strumento di lavoro per gli investitori. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/imposta/</url><id>3B4A1451AC790628610DCE0373038A88</id><title>Imposta Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il Consiglio federale ha uniformato, e quindi notevolmente semplificato, il trattamento fiscale della formazione e del perfezionamento professionale in vista dell’anno fiscale 2016. D’ora in poi tutti i corsi di formazione professionale sono deducibili allo stesso modo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/aziende/</url><id>082A5B71137BE2C90C53703F3F954B10</id><title>Aziende Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros amplia l’offerta nel settore degli investimenti. Dal 1° gennaio 2018 i prodotti «Deposito» e «Gestione patrimoniale» saranno modificati e l’offerta verrà ampliata con il nuovo servizio «Consulenza personale in investimenti». Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/serie-previdenza/</url><id>40281B571CC62F47211709F4EBB1DF36</id><title>Serie previdenza Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nella terza e ultima parte della nostra serie spieghiamo come ottimizzare la liquidazione del capitale. Per motivi fiscali risparmiate parecchio denaro con un versamento scaglionato. Illustriamo inoltre come regolamentare i beneficiari in caso di decesso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/leasing-dei-beni-dinvestimento/</url><id>6B2B6E74B68C6F6DD3B60E9BD36EDBB1</id><title>Leasing dei beni d’investimento Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il leasing dei beni d’investimento non intacca la liquidità e garantisce all’impresa il necessario margine di manovra. Ciò rende particolarmente interessante questa forma di finanziamento in tempi difficili per l’economia. Nel corso degli anni la Banca Migros ha acquisito un fondato know-how nel leasing. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/11/</url><id>01354020CBF4272CC2E19664F62008E9</id><title>Blog Banca Migros</title><body>La carta di conto M-Card sarà sostituita da una nuova carta Maestro, che ha possibilità d’impiego molto maggiori senza costare di più per questo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/tassi/</url><id>F927B9A3D9FE124486D51D2A891864D4</id><title>Tassi Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il franco svizzero ha perso terreno, ma la Banca Nazionale Svizzera (BNS) conferma i tassi negativi. Nella sua recente valutazione della politica monetaria, il presidente della BNS Thomas Jordan ha difeso il corso seguito sinora. Nel frattempo il Libor si è consolidato sui minimi storici, mentre non si esclude che i tassi delle ipoteche fisse con lunghe durate tendano al rialzo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/12/</url><id>44E7EBB3BBBEABD04E855E455E81B641</id><title>Blog Banca Migros</title><body>La previdenza per la vecchiaia è messa alle strette. L’anno prossimo le rendite AVS potrebbero diminuire per la prima volta. Lo dimostra una proiezione elaborata dalla Banca Migros. Questa riduzione comporterebbe inoltre un taglio alle prestazioni del secondo e terzo pilastro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/15/</url><id>9EE1E2A41634BAE92976FAE697D8FFFA</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Il Consiglio federale vuole limitare le possibilità di prelievo del capitale al momento del pensionamento per la parte obbligatoria della previdenza fino a uno stipendio di 84’600 franchi. La riforma prevista comporta una pesante discriminazione soprattutto per i pensionati con un’aspettativa di vita piuttosto ridotta. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investir-it/</url><id>8CCC82E6C9FD19C26EB7A4B9B164F340</id><title>Investir Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Alla luce dei rendimenti estremamente bassi se non addirittura negativi delle obbligazioni, molti investitori vanno alla ricerca di opportunità d’investimento alternative. I prodotti strutturati, che garantiscono una cedola comparativamente elevata e offrono una protezione condizionata del capitale, non vanno tuttavia intesi come un sostituto degli investimenti a reddito fisso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pagare/</url><id>F03130D63A732518105450596D8C60D0</id><title>Pagare Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ora il Mobile Banking della Banca Migros è ancora più pratico: potete aprire l’app con l’impronta digitale o il riconoscimento facciale e con i widget saldo e deposito avete sempre sotto controllo le vostre finanze anche senza effettuare il login. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/</url><id>802D18125D524BCFB308FD67A364D128</id><title>Finanza e dintorni Archives - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un risanamento energetico non è soltanto rispettoso dell’ambiente, ma è anche finanziariamente interessante. Oltre alla riduzione dei costi dell’energia, ne conseguono effetti positivi per il finanziamento e i proprietari ottengono incentivi e agevolazioni fiscali. Tra l’altro, il valore stabile dell’edificio migliora. Ecco un esempio, finanziato dalla Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pagare/pagina/2/</url><id>6C191F1C64F4D29D8B41E9B66562CE3F</id><title>Pagare Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il fatto che Internet ha parecchio da offrire e che con la digitalizzazione alcuni rami del mercato sono stati stravolti dando vita a tante novità è arcinoto. Ma proprio come sul mercato non digitale, anche nel web c’è un mercato nero, la cosiddetta darknet, di cui in particolare gli utenti delle carte di credito sono vittime predilette. Qui spieghiamo come proteggersi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/3/</url><id>C53F3B9DC6BF8AA94ECF756DF93DCAC2</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 3 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il sistema più semplice per pagare le fatture? Ecco l’e-fattura: ricevete tutte le fatture direttamente nell’e-banking – bastano pochi clic del mouse per controllare e pagare le vostre fatture. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/immobili/</url><id>17B333CA08307A5E8E804F3DD6BBF518</id><title>Immobili Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Un risanamento energetico non è soltanto rispettoso dell’ambiente, ma è anche finanziariamente interessante. Oltre alla riduzione dei costi dell’energia, ne conseguono effetti positivi per il finanziamento e i proprietari ottengono incentivi e agevolazioni fiscali. Tra l’altro, il valore stabile dell’edificio migliora. Ecco un esempio, finanziato dalla Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pensione/</url><id>7B3D55AC4D72401B33BAB1DDB60B26CE</id><title>Pensione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gli elettori hanno bocciato alle urne la riforma sulla previdenza 2020. È ora necessario pensare il prima possibile a nuove soluzioni soprattutto per l’AVS, poiché la situazione finanziaria del primo pilastro tenderà a peggiorare nei prossimi anni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/immobili/pagina/3/</url><id>02180D2C775667E8129603FBB2D84875</id><title>Immobili Archivio - Pagina 3 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Considerando i tassi ai minimi storici, i prestiti ipotecari a lungo scadenza non sono mai stati così popolari. Ma attenzione: un divorzio o un’altra avversità possono costringere a disdire anticipatamente l’ipoteca, il che comporta ingenti costi di rescissione. Vale dunque la pena di mettersi finanziariamente al sicuro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/</url><id>18F38C920019D313D295723862E6E7CB</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Un risanamento energetico non è soltanto rispettoso dell’ambiente, ma è anche finanziariamente interessante. Oltre alla riduzione dei costi dell’energia, ne conseguono effetti positivi per il finanziamento e i proprietari ottengono incentivi e agevolazioni fiscali. Tra l’altro, il valore stabile dell’edificio migliora. Ecco un esempio, finanziato dalla Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/carta-di-credito/</url><id>5E96678C81CC2F62AFAA700F14B8108D</id><title>Carta di credito Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le vacanze estive sono ormai alle porte. Con le carte giuste in valigia viaggiate senza preoccupazioni finanziarie. Qui spieghiamo qual è il mix ideale nel vostro portamonete per le vacanze. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/tassi-negativi/</url><id>33FE5116C1CDAAA8CA395FF63CA51C76</id><title>Tassi negativi Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le banche centrali hanno un problema: i loro tassi negativi funzionano soltanto se la gente non si rifugia nella liquidità. Per questo si sta già discutendo la possibilità di introdurre un divieto. Un’alternativa meno radicale è l’idea della cosiddetta «moneta di ghiaccio»: in altri termini il valore del denaro viene progressivamente eroso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/oro/</url><id>A83810F666732CE4E0A96AB1183A4BB2</id><title>Oro Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’oro si dimostra uno degli investimenti più brillanti nell’anno in corso. Chi vuole puntare sui suoi progressi futuri ha diverse possibilità. Vi illustriamo i pro e i contro nonché i costi delle singole varianti. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/risanamento-energetico-degli-edifici-vincente-dal-punto-di-vista-ecologico-e-finanziario/</url><id>51CC61D23D6165B00878C8BD13F67BC9</id><title>Risanamento energetico degli edifici: vincente dal punto di vista ecologico e finanziario - Banca Migros</title><body>Un risanamento energetico non è soltanto rispettoso dell’ambiente, ma è anche finanziariamente interessante. Oltre alla riduzione dei costi dell’energia, ne conseguono effetti positivi per il finanziamento e i proprietari ottengono incentivi e agevolazioni fiscali. Tra l’altro, il valore stabile dell’edificio migliora. Ecco un esempio, finanziato dalla Banca Migros. L’ammodernamento della casa plurifamiliare Dubois a Zurigo-Schwamendingen è un modello di sostenibilità ecologica e sociale, attuato anche secondo criteri di economicità. L’edificio, costruito nel 1970, è stato adattato all’oggi dal famoso studio di architettura kämpfen für architektur ag in modo esemplare e con la massima attenzione ai costi. È stato quindi trasformato da un divoratore di energia in un modello di riferimento. Fino all’intervento l’edificio ha consumato circa 1,5 milioni di litri di combustibile ed emesso 4,5 milioni di kg di CO2. «Le istruzioni erano chiare: non sostituire, ma ristrutturare», spiega l’architetto Beat Kämpfen. «Si è rinunciato a ricostruire un nuovo edificio in considerazione della quantità elevata di energia grigia.» Tuttavia il regolamento edilizio consentiva una moderata compattazione, quindi l’edificio è stato ampliato di un piano attico per sfruttare meglio il fondo. I costi, pari a 7 milioni di franchi, erano circa due terzi della somma che sarebbe stata necessaria per una nuova costruzione. L’edificio ha raggiunto lo standard Minergie-A come prima casa plurifamiliare risanata a livello svizzero ed è stato insignito del Premio Solare 2017. Risanamento energetico degli edifici: Zurigo-Schwamendingen ©kämpfen für architektur ag, Zürich / Fotos R. Rötheli, Baden Energia solare e geotermia «La casa plurifamiliare è stata costruita da mio padre nel 1970 e, dopo 45 anni, aveva bisogno di un radicale risanamento. Ana, mia moglie, e io abbiamo deciso di risistemare l’edificio anche dal punto di vista energetico, fornendo così il nostro contributo alla transizione verso un’energia sostenibile», dichiara David Dubois. E hanno avuto ragione: il fabbisogno energetico complessivo è diminuito del 74% a 91 000 kWh l’anno nonostante la superficie che richiede un consumo energetico sia aumentata del 20%. Il bilancio energetico degli impianti tecnici degli edifici presenta un’eccedenza di 10 000 kWh l’anno, quindi in futuro risulterà addirittura in territorio positivo. Questo risultato è il frutto di soluzioni pionieristiche innovative esemplari. Il funzionamento del riscaldamento e della preparazione dell’acqua calda avviene esclusivamente con energia solare e calore proveniente da sonde geotermiche. Stupisce che i collettori solari sulla facciata siano costituiti da elementi verticali, che non si riconoscono come tali. Sono fatti di vetri cromatici che, a seconda della luce, assumono diverse tonalità di grigio e bronzo. Efficienza energetica e design non sono dunque in contraddizione. L’architetto Beat Kämpfen sostiene che: «occorre creatività se non si vuole trascurare l’esigenza del design.» Il calore che non viene utilizzato immediatamente è custodito in un serbatoio dell’acqua alto 19 metri, intelligentemente collocato in un condotto dell’aria di scarico non più utilizzato. Una volta che è pieno, l’energia in eccesso viene custodita nel terreno mediante sonde geotermiche, così è disponibile per quando occorre. Fase 1: chiedere una consulenza in materia energetica, predisporre il piano di risanamento Richiedete in tempo ad esperti di prepararvi un’analisi completa, nella quale approfondiscono lo stato dell’immobile e i vostri obiettivi. Sulla base di queste analisi è possibile stabilire il modo di procedere più opportuno e la portata dell’intervento di ammodernamento. Effetto Minergie nel finanziamento Oltre al notevole risparmio dei costi dell’energia e del riscaldamento, con questi metodi di costruzione si ripercuote favorevolmente sul finanziamento anche il cosiddetto effetto Minergie. Kamran Izadyar, responsabile team e consulente ai Clienti privati presso la Banca Migros e quindi responsabile del finanziamento del progetto in questione, spiega: «Nel caso Dubois è particolarmente significativo il risparmio dei costi del combustibile, sinora enormi, e l’architetto può presentare progetti di riferimento. Nel calcolo della sopportabilità abbiamo potuto dunque considerare lo 0,5 invece dell’1% del valore commerciale come spese accessorie. Anche grazie al coinvolgimento del nostro perito immobiliare siamo riusciti a elaborare indicazioni attendibili sull’anticipo massimo al termine dei lavori.» Infine, l’offerta della Banca Migros è risultata convincente – anche in termini di credito di costruzione, con la possibilità di un parziale consolidamento durante la fase di costruzione, tenendo conto dello stato di avanzamento dei lavori di costruzione, con tassi d’ interesse molto interessanti. «Per i coniugi Dubois era comunque molto importante non ottenere una massimizzazione degli utili di per sé, ma realizzare un investimento sostenibile anche per le generazioni future», spiega Izadyar. «Infine, l’intento era di mantenersi fedeli alla filosofia del padre, ossia di predisporre piccoli appartamenti a un prezzo abbordabile in una città densamente popolata come Zurigo.» Fase 2: pianificare il finanziamento Per i risanamenti energetici o le costruzioni secondo lo standard Minergie la Banca si assume i costi di certificazione. Pianificate sin dall’inizio una riserva per i costi. Incentivi e agevolazioni fiscali Con tutto il rispetto per l’impegno sociale ed ecologico, un simile investimento non è facile da sostenere. Di conseguenza sono importanti gli incentivi e le sovvenzioni offerti dalla Confederazione e dai Cantoni. Infatti, dei 2,3 milioni di edifici in Svizzera, 1,5 milioni non corrispondono agli standard attuali e avrebbero bisogno di essere risanati dal punto di vista della produzione di calore. L’attuazione di una politica sostenibile in termini di politica del clima e dell’energia presuppone quindi un completo risanamento degli edifici esistenti. La Confederazione e i Cantoni sostengono il risanamento energetico con il Programma Edifici. Maggiori informazioni su ulteriori incentivi sono ottenibili anche presso i servizi cantonali dell’energia o sul sito http://www.energiefranken.ch/. Anche la costruzione di impianti fotovoltaici ottiene un incentivo con una rimunerazione unica o una rimunerazione a copertura dei costi per l’immissione in rete di energia elettrica. A ciò si aggiungono le agevolazioni fiscali: le spese sostenute per il risanamento energetico degli edifici possono essere dedotte dal reddito imponibile ai fini dell’imposta federale e nella maggior parte dei cantoni. Fase 3: chiedere sovvenzioni Vale la pena di chiarire presto le condizioni per ottenere incentivi. Nella maggior parte dei casi la richiesta deve essere inoltrata prima dell’inizio dei lavori. Inoltre sfruttate i vantaggi con la deduzione fiscale. Incremento del valore grazie a un risanamento moderno dell’edificio In ultima istanza, un risanamento energetico incrementa il valore dell’edificio. I coniugi Dubois si attendono un notevole aumento, anche se la stima definitiva dell’assicurazione stabili non è ancora pronta. In linea di massima, occorre comunque distinguere tra manutenzione e ammodernamento. Una pura manutenzione non aumenta il valore dell’edificio, bensì ne impedisce soltanto la svalutazione. Ma l’aggiunta dell’isolamento termico o di un collettore solare costituisce un ammodernamento che incrementa il valore: lo stato dell’edificio migliora, la sua durata utile viene prolungata. Non tutti gli interventi di ammodernamento hanno lo stesso effetto ai fini dell’incremento del valore. A livello di misure energetiche è soprattutto un impianto di riscaldamento moderno, con la caldaia a condensazione o energie rinnovabili, che consente migliori possibilità di commercializzazione. Anche per gli oggetti in locazione l’efficienza energetica è un criterio importante ai fini del valore, perché gli inquilini guardano con estrema attenzione alle spese accessorie nella scelta dell’appartamento, in considerazione dei crescenti prezzi dell’energia. Fase 4: determinare l’incremento del valore Chi ha investito molto nell’ammodernamento del suo immobile vorrebbe ottenere un prezzo adeguato al momento della vendita. In questo caso può valere la pena di chiedere una perizia sul valore commerciale a un esperto che può accertare sembra ombra di dubbi lo standard elevato dell’immobile.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/conto/</url><id>B37DD3A6F4BDEEE2B995ACC4DFAD7D23</id><title>Conto Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete conoscere il saldo del conto o gli ultimi movimenti in tutta comodità e in tempi brevi? Avete a disposizione diverse possibilità, a seconda se avete a portata di mano un computer o un telefono. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/e-banking-it/</url><id>5F80D0B73278ED600C40824A43CD9B02</id><title>E-Banking Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete conoscere il saldo del conto o gli ultimi movimenti in tutta comodità e in tempi brevi? Avete a disposizione diverse possibilità, a seconda se avete a portata di mano un computer o un telefono. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/a-proposito/</url><id>C873D5CE02D0805AE2D7B6AED4F75B90</id><title>A proposito Archives - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il trasferimento del campione brasiliano Neymar dall’FC Barcellona al Paris St. Germain (PSG), andato in porto quest’estate per una cifra di 222 milioni di euro, rilancia il dibattito sulle enormi somme pagate per la cessione dei giocatori di calcio. Grazie al financial fairplay, le crescenti spese per gli stipendi e i trasferimenti dovrebbero risultare proporzionate alle entrate dei club calcistici. Ma l’acquisto di un campione è un investimento redditizio? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/</url><id>49704F47AAD561C15F562CDB96758BE3</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros</title><body>Ora il Mobile Banking della Banca Migros è ancora più pratico: potete aprire l’app con l’impronta digitale o il riconoscimento facciale e con i widget saldo e deposito avete sempre sotto controllo le vostre finanze anche senza effettuare il login. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/4/</url><id>12BA7EEDAD536B04E50D8787377C113F</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 4 di 9</title><body>Negli ultimi anni le ipoteche Libor sono spesso risultate la variante di finanziamento più interessante per i proprietari immobiliari. E la situazione non accenna a cambiare, con i tassi Libor ai minimi storici. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/2/</url><id>09DCA5BC44EBB55E9F6F940236752724</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 2 di 9</title><body>I fondi strategici consentono agli investitori privati di accumulare un patrimonio a lun-go termine all’insegna della massima semplicità. Tra l’altro è possibile con minori spese e rischi più contenuti rispetto a chi vuole comporre autonomamente un porta-foglio investimenti analogo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/mobile-banking/</url><id>5A27EC2F736408642F0B4F75F7694D8F</id><title>Mobile Banking Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ora il Mobile Banking della Banca Migros è ancora più pratico: potete aprire l’app con l’impronta digitale o il riconoscimento facciale e con i widget saldo e deposito avete sempre sotto controllo le vostre finanze anche senza effettuare il login. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fed/</url><id>CC3A964B4C020430E31D33DC3C2EB9A8</id><title>Fed Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump ha nominato Jerome Powell nuovo presidente della banca centrale statunitense (Fed). Powell dev’essere ancora confermato dal Senato, ma l’atto è una mera formalità considerata la maggioranza repubblicana in Parlamento. Il primo mandato dell’attuale presidente della Fed, Janet Yellen, termina a febbraio 2018. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/libor/</url><id>9E6545B06047DF939E75E0024B1706AF</id><title>Libor Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’obbligo di comunicare il Libor, il principale tasso di riferimento in Svizzera, sarà abolito per l’inizio del 2022. Gli attori dei mercati finanziari hanno quindi il compito di trovare un tasso di riferimento alternativo. Il Saron ha le migliori chance di affermarsi nella corsa alla successione del Libor in Svizzera. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/maestro-it/</url><id>C2BEE46AB0074872F3C6F8AC3BC71C19</id><title>Maestro Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Organizzare le vacanze non significa soltanto pianificare l’itinerario. Informatevi già prima della partenza: con quale tessera si può pagare nel paese di destinazione? Come si possono prelevare contanti? Quanta mancia si dà? Leggete i consigli su come gestire il denaro durante le vacanze nelle dieci destinazioni preferite dagli Svizzeri. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/app-it/</url><id>8066F59FAFFA75CE3AD117944B33AFC1</id><title>App Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Mettete alla prova il vostro fiuto in borsa, senza mettere a repentaglio i vostri soldi. Potete farlo con il nuovo gioco della borsa della Banca Migros. Eseguite il login tramite l’app mobile banking e, con un po’ di fortuna, vincete 2000 franchi per ogni round. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/avs-it/</url><id>D23575D95A7B591915E9EA8877A6D613</id><title>AVS Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gli elettori hanno bocciato alle urne la riforma sulla previdenza 2020. È ora necessario pensare il prima possibile a nuove soluzioni soprattutto per l’AVS, poiché la situazione finanziaria del primo pilastro tenderà a peggiorare nei prossimi anni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/17/</url><id>60592F9BC82A64BFFA4997FC31DE5C05</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Nell’ambito della previdenza per la vecchiaia risparmiare è d’obbligo. Per la rendita la domanda è: su quanto denaro può contare una persona con un reddito medio dopo il pensionamento? Vi mostriamo quali somme sono realistiche. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/congiuntura/</url><id>29774F295F7B12CF378D46F1090568B6</id><title>Congiuntura Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il 2017 ci mostra ancora una volta in tutta la loro evidenza le infinite sfaccettature del mondo delle borse e l’ampio ventaglio di reazioni degli investitori. Alla fine sappiamo quello che ci era già chiaro prima: nessuno sa dove siamo diretti nel breve termine. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/congiuntura/pagina/2/</url><id>E674482B65CF6CAAA7ADD8BF0469B817</id><title>Congiuntura Archivio - Pagina 2 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sono le previsioni sull’inflazione e sull’evoluzione dei salari a decidere di quanto aumenteranno le rendite AVS. Dal 2007 l’inflazione è cresciuta al di sotto delle attese, quindi le rendite sono sempre risultate troppo elevate. Da una nostra analisi risulta che la somma in ballo supera i due miliardi di franchi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/online-it/</url><id>9C0B117BCDED44F7A04CD92B24B41171</id><title>Online Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi vuole versare del denaro sul vostro conto, ha bisogno delle coordinate bancarie. Ora i clienti della Banca Migros possono inviare queste informazioni in tutta comodità tramite l’app mobile banking. E non è finita qui: con il codice QR della vostra app si può generare automaticamente un bonifico sul vostro conto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/20/</url><id>7E9D26C429E96D7FE4F8FEEC2287DD6C</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Nella gestione patrimoniale la Banca Migros continua a sovraponderare gli investimenti in azioni, mentre sono stati notevolmente ridotti quelli in obbligazioni denominate in franchi svizzeri ed euro. Markus Wattinger, responsabile dell’Asset Management, illustra l’opinione sui mercati finanziari. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/carrte-di-credito/</url><id>1C147B7F8085DA8A2A258C200DE33C2F</id><title>carrte di credito Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros registra il maggior grado di soddisfazione della clientela tra gli offerenti di carte di credito svizzeri. Questo è il risultato di un’indagine svolta dalla piattaforma di confronto online bonus.ch. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/consigli-fiscali/</url><id>CCB1FB0E2785B216ECBFEC925598E037</id><title>Consigli fiscali Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vi spieghiamo perché i tassi d’interesse negativi hanno creato una trappola fiscale per le obbligazioni. Altri consigli riguardano i tassi d’interesse applicati dal fisco, gli svantaggi tributari dei titoli esteri e la nuova normativa per le vincite al lotto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/16/</url><id>E810C35808E97C06AAB2403EA6759CEC</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Nella terza e ultima parte della nostra serie spieghiamo come ottimizzare la liquidazione del capitale. Per motivi fiscali risparmiate parecchio denaro con un versamento scaglionato. Illustriamo inoltre come regolamentare i beneficiari in caso di decesso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/deduzioni-fiscali-per-i-pendolari/</url><id>81AC8CD4CA866A31F124B119F69A0DFF</id><title>Deduzioni fiscali per i pendolari Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La dichiarazione fiscale 2016 prevede per la prima volta un limite massimo alla deduzione delle spese di trasporto dei pendolari. Per molti ciò comporta un significativo aumento dell’onere fiscale. Nella nostra panoramica indichiamo concretamente di quale somme si tratta. Anche per le auto aziendali il fisco chiederà molto di più in futuro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pil/</url><id>9C6939CAA644EABB02657499332FFCDE</id><title>PIL Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La forza della crescita del nostro Paese viene regolarmente sottovalutata. Per questo mostriamo l’ottima tenuta della nostra economia nel raffronto internazionale e spieghiamo il ruolo del franco forte. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/9/</url><id>DEA9EC89C545BD7DF93E1EA644B28F2B</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 9 di 9</title><body>D’ora in poi ogni volta che utilizza la M-Card o la carta Maestro può mettere denaro da parte, per realizzare i suoi desideri o da offrire a un nipotino. Il risparmio dell’arrotondamento può essere attivato con estrema facilità nel suo e-Banking. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/congiuntura/pagina/4/</url><id>43DF6A966C99F50E97D03FBF44BD0B4F</id><title>Congiuntura Archivio - Pagina 4 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il volume dei titoli di debito mondiali si avvicina alla soglia dei cento milioni di milioni di dollari. Tra l’altro i debiti crescono molto più in fretta del prodotto interno lordo – un trend che è necessario arrestare. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/moda/</url><id>10CF64AAEEE33DC7464DE72D67CE1F09</id><title>Moda Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di moda… I ricercatori avrebbero scoperto che la lunghezza di una gonna e l’altezza dei tacchi delle scarpe rivelano lo stato di salute dell’economia. I creatori di moda sono dunque i nuovi analisti economici? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fonds/</url><id>02D8E435AC2FB12AA594673C10F46FA3</id><title>Fonds Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Molti risparmiatori si trovano di fronte a un dilemma: sarà giusto spostare una parte del patrimonio in azioni, considerando che i tassi d’interesse potrebbero rimanere bassi a lungo? Oppure il treno è già partito, visto che i prezzi dei titoli hanno messo a segno poderosi progressi, anche a causa dei tassi bassi? Un piano risparmio in fondi è la risposta. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/finanziamenti-speciali/</url><id>C117C3E99B7E8D98793C30F6A8AD9A4B</id><title>Finanziamenti speciali Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros è più di una banca ipotecaria: Da circa dieci anni, la Banca Migros ha un centro di competenza per i finanziamenti delle successioni. La sua attività punta a una gestione in loco del cliente, seguito anche dai nostri professionisti nella fase di transizione. Olivier Häner, responsabile del team Finanziamenti speciali, e Christian Wittwer, consulente della clientela aziendale nella regione di Zurigo, ci spiegano come funziona. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/9/</url><id>CB0B8BD410F1ACEA2A3DB6AA2D2A8815</id><title>Blog Banca Migros</title><body>La globalizzazione e la rivoluzione digitale stravolgono il nostro mondo del lavoro. Gli stipendi sono sotto pressione. Milioni di impieghi vengono delocalizzati. Ciò offre un terreno fertile alla diffusione di idee politiche radicali. Ma proprio la Svizzera è un esempio di come superare la trasformazione economica. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/</url><id>E0ED35AFB5638E616728DDA12078847F</id><title>Borsa Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros guarda al prossimo anno con fiducia in materia di investimenti, ma riduce leggermente l’orientamento ciclico della sua asset allocation tattica in risposta ai crescenti rischi. La sovraponderazione delle azioni viene diminuita a favore degli investimenti alternativi, mentre le obbligazioni rimangono nettamente sottoponderate. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/5/</url><id>0FD9DCDEA8134E3C2BE3BA8073CD4B63</id><title>Borsa Archivio - Pagina 5 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lo shock del franco ha colpito anche gli investitori. Gli asset in valuta estera si sono notevolmente deprezzati. In molti si chiedono dunque se vale ancora la pena di esporsi al di fuori della Svizzera? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/6/</url><id>248A4F1BB8AD997BB6C892C48EBAABB3</id><title>Borsa Archivio - Pagina 6 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Questo proverbio cinese vale soprattutto per la borsa. Lo scivolone di quest’autunno è un esempio da Manuale: negli investimenti chi la dura la vince. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/4/</url><id>92A5467ECF8E2A3929B7699CF9288D3E</id><title>Borsa Archivio - Pagina 4 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dall’inizio dell’anno lo Swiss Market Index ha lasciato sul terreno diverse centinaia di punti e lo scivolone ha spaventato numerosi investitori. Ma i timori sono fuori luogo. Infatti contano soprattutto i dividendi, che rimangono stabili. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-it/</url><id>874AD1BFC1EAE0AB5F5659DDAACFBCBE</id><title>Investimenti Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quale guadagno possono aspettarsi gli azionisti nei prossimi dieci anni? Una previsione implica naturalmente una dose notevole di incertezza. Tuttavia vogliamo osarne una approssimativa. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/immobili/pagina/4/</url><id>8B7F1380991836114E80AD3F1A50203B</id><title>Immobili Archivio - Pagina 4 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I tassi ipotecari rimangono su un minimo storico, dando una bella boccata d’ossigeno ai proprietari immobiliari. Qui spieghiamo come scegliere un finanziamento sicuro della casa anche se i tassi salgono. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/previdenza/</url><id>9C7A39B1C8F71FB4AE899D4589D64809</id><title>Previdenza Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner ha vinto già due volte il gioco della borsa della Banca Migros. E non è solo un caso, come dimostra il ritratto di questo appassionato investitore di lunga data. Ha cominciato a fare esperienza in borsa quando era ancora ragazzo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/previdenza/pagina/2/</url><id>97437ADD09C4CE5C9D509BAA6F99B575</id><title>Previdenza Archivio - Pagina 2 di 5 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il sistema più semplice per pagare meno tasse è un versamento nel terzo pilastro. Ma le differenze a livello di deduzioni fiscali sono enormi: con un reddito di 80’000 franchi l’importo oscilla fra 320 e 2280 franchi. Qui spieghiamo chi ne beneficia e in quale misura. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/previdenza/pagina/3/</url><id>4D80411E7AC6E62611CD5E89DEEE699B</id><title>Previdenza Archivio - Pagina 3 di 5 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La generosità del vostro datore di lavoro non è solo una questione di busta paga. Numerose aziende versano molto di più nella cassa pensioni di quanto stabilito per legge. Già con uno stipendio medio la differenza può arrivare fino a 150’000 franchi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/previdenza/pagina/4/</url><id>92B3359B7021DA0A1236EE28408D06EE</id><title>Previdenza Archivio - Pagina 4 di 5 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gran parte del nostro patrimonio è collocato nella cassa pensioni, quindi vale la pena di comprendere bene il proprio certificato di previdenza, soprattutto in queste fasi di turbolenze. La nostra guida vi aiuta a decifrare queste importante documento. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/2/</url><id>303E28F4606A5497F5F9E6063C5E88E5</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 2 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros espande la propria rete per il prelievo in contanti gratuito arrivando a comprendere più di 2000 sedi. In qualità di cliente della Banca Migros, potete ritirare contanti adesso anche in tutti i negozi Denner. Grazie a questo ampliamento la Banca Migros vi offre una delle più fitte reti per il prelievo gratuito di contanti in Svizzera. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/obbligazioni/</url><id>2A6B08C3DD9F2D499C07BC71145F7E48</id><title>Obbligazioni Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le obbligazioni sono titoli di debito e dunque investimenti meno rischiosi rispetto alle azioni. Pur non avendo il potenziale di queste ultime, presentano altri vantaggi, tra cui il pagamento di determinati interessi. Se la qualità del debitore è accertata, le obbligazioni sono pertanto considerate investimenti conservativi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/leasing-it/</url><id>C01A72FFC894F44E52C3AC4CACEA0765</id><title>Leasing Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il leasing dei beni d’investimento non intacca la liquidità e garantisce all’impresa il necessario margine di manovra. Ciò rende particolarmente interessante questa forma di finanziamento in tempi difficili per l’economia. Nel corso degli anni la Banca Migros ha acquisito un fondato know-how nel leasing. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/crescita-economica/</url><id>7C61F48C063B2557CB2268BF42B52607</id><title>Crescita economica Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi ha in mano le redini della politica monetaria ha assunto un rischio enorme con l’introduzione dei tassi negativi. Le prime esperienze dimostrano che l’operato delle banche centrali non stimola l’economia, bensì alimenta l’incertezza. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/duttweiler-it/</url><id>73F4C24D8CC01970B746A84C0E813DEC</id><title>Duttweiler Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il 15 agosto 2013 ricorreva il 125° anniversario della nascita di Gottlieb Duttweiler. I suoi principi sono più attuali che mai. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/abitare/</url><id>44DD1074598880F7A2E411567180FB3F</id><title>Abitare Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Recentemente le due società di consulenze immobiliari Wüest Partner e IAZI hanno pubblicato gli ultimi dati sul mercato immobiliare in Svizzera. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/8/</url><id>2022E4AE283EBAE24438605AEC8C558D</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 8 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dopo aver dovuto pazientare a lungo, infine è arrivato il momento: negli Stati Uniti sta per concludersi l’era dei tassi zero. Fondamentalmente si tratta di una buona notizia per la Svizzera. Ma, purtroppo, le ulteriori prospettive di politica monetaria non sono molto incoraggianti. Qui potete informarvi su cosa significa concretamente questo aumento. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/gestione-patrimoniale/</url><id>AD12F9C2C78359F8BD81FA410D1D174F</id><title>Gestione patrimoniale Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros guarda al prossimo anno con fiducia in materia di investimenti, ma riduce leggermente l’orientamento ciclico della sua asset allocation tattica in risposta ai crescenti rischi. La sovraponderazione delle azioni viene diminuita a favore degli investimenti alternativi, mentre le obbligazioni rimangono nettamente sottoponderate. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/debiti/</url><id>0C4D5B3C1A8E401C116303B0BA790B0D</id><title>Debiti Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le banche centrali hanno un problema: i loro tassi negativi funzionano soltanto se la gente non si rifugia nella liquidità. Per questo si sta già discutendo la possibilità di introdurre un divieto. Un’alternativa meno radicale è l’idea della cosiddetta «moneta di ghiaccio»: in altri termini il valore del denaro viene progressivamente eroso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/grecia/</url><id>F9986A001C2A60C5BA5134DE26620C58</id><title>Grecia Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Come si separa il tuorlo dall’albume in un uovo strapazzato? È più o meno così che si presenta il dilemma dell’eurozona. Questo persistente caos relativo a una possibile uscita della Grecia dall’Unione monetaria mostra soprattutto una cosa: l’euro ha gravi difetti di costruzione. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/gestione-patrimoniale/pagina/2/</url><id>D906D90B0B5146472BDF3BB7211CDED7</id><title>Gestione patrimoniale Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La gestione patrimoniale della Banca Migros risponde ai tassi d’interesse negativi con una soluzione favorevole alla clientela, riducendo la quota obbligazionaria e, provvisoriamente, le commissioni. I mandati di gestione patrimoniale della Banca Migros, proposti già oggi a condizioni vantaggiose, diventano ancora più interessanti. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/denaro/</url><id>C516EF780EF1DCEEF5E28B723F31CC63</id><title>Denaro Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ora il Mobile Banking della Banca Migros è ancora più pratico: potete aprire l’app con l’impronta digitale o il riconoscimento facciale e con i widget saldo e deposito avete sempre sotto controllo le vostre finanze anche senza effettuare il login. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/prodotti-dinvestimento-sostenibili/</url><id>92A07AF10E015E42EF6F50C3269185B2</id><title>Prodotti d’investimento sostenibili Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il termine «investimento sostenibile» non è una denominazione protetta. Ogni offerente ha sviluppato una propria definizione di fondi sostenibili. Grazie ai marchi di qualità è più facile comprenderne il significato esatto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/27/</url><id>DF41ECC6BC37D1D369DFE94294F77580</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Il 15 agosto 2013 ricorreva il 125° anniversario della nascita di Gottlieb Duttweiler. I suoi principi sono più attuali che mai. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/recessione/</url><id>FFB453866116674AEAC062D8070FD4DA</id><title>Recessione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’economia svizzera risente del franco forte e accusa una crescita negativa per la prima volta dal 2011. Il nostro paese scivolerà presto in una crisi? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/affittare/</url><id>5D4BC1E57875F063DAA12F6CE8E4C970</id><title>Affittare Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Molti inquilini sono insoddisfatti. Si lamentano della carenza di appartamenti e dell’aumento degli affitti. Ma il futuro promette tempi migliori: su un fronte e sull’altro i segnali sono straordinariamente favorevoli. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/credito-di-costruzione/</url><id>92F818552F879CA527291A85AFAD3314</id><title>Credito di costruzione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>State pensando di costruire o ristrutturare la vostra casa? Solitamente questi progetti sono finanziati con un credito di costruzione. Ma, con l’attuale livello dei tassi, i mutui ipotecari sono spesso l’alternativa migliore. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/dichiarazione-fiscale/</url><id>E80BF0604BFB3F38D1D5E41B412BF66F</id><title>Dichiarazione fiscale Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Molti pensano che paghiamo sempre più tasse. Invece è vero il contrario, come dimostra la nostra analisi su scala nazionale. L’onere fiscale è diminuito quasi in tutti i cantoni, anche fino al 40 percento. Ma è un altro fattore a provocare crescenti fastidi con le imposte. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/6/</url><id>892195DB2AC40A4D042CA1416AF62F43</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 6 di 9</title><body>Volete una soluzione semplice e conveniente per il conto? In tal caso il conto privato della Banca Migros, con la nuova carta Maestro senza quota annua, fa proprio al caso vostro. E adesso è ancora più interessante, grazie alla possibilità di prelevare contanti gratuitamente anche negli shop migrolino. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/10/</url><id>A264F409B031B58A9AC4275FF83AA5AE</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Se il latte costa di più, la gente ne consuma meno. Ma sui mercati finanziari succede spesso il contrario: quando i prezzi salgono, aumenta la domanda. Se, invece, i prezzi scendono, gli investitori si tengono di colpo alla larga. Questo paradosso è emerso chiaramente, come da manuale, proprio negli ultimi mesi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/18/</url><id>686A1101ED298FA7FF6B4C4DF6851553</id><title>Blog Banca Migros</title><body>La Banca Migros amplia la propria offerta di mobile banking. “MobilePay P2P” con-sente di trasferire denaro con lo smartphone. Ora la possibilità è estesa anche ai non clienti. L’operazione è rapida e sicura. Inoltre il denaro può essere trasferito anche senza registrarsi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/smi-it/</url><id>D1BEA2C7369E2FF8B1655795DB5C4586</id><title>SMI Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le quotazioni di borsa sono convenienti o elevate? Attualmente il rapporto prezzo/utile non ci dà una risposta chiara. Ma un altro criterio ci indica fino a che punto vale la pena di acquistare azioni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/conto-privato/</url><id>F3F2A144B698E1CAEBFD8E561EA48A6E</id><title>Conto privato Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete una soluzione semplice e conveniente per il conto? In tal caso il conto privato della Banca Migros, con la nuova carta Maestro senza quota annua, fa proprio al caso vostro. E adesso è ancora più interessante, grazie alla possibilità di prelevare contanti gratuitamente anche negli shop migrolino. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/8/</url><id>E3BAF20FD72F56238D968611EA40153E</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 8 di 9</title><body>Gli interessi attuali sul conto di risparmio sono molto bassi. Un’alternativa per i risparmiatori con un’ottica a lungo termine è rappresentata dal pilastro 3a. In particolare è consigliabile investire in un fondo previdenziale. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/denaro-vacanze/</url><id>43246F3E625FB181276416AB826E8FAE</id><title>Denaro vacanze Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Organizzare le vacanze non significa soltanto pianificare l’itinerario. Informatevi già prima della partenza: con quale tessera si può pagare nel paese di destinazione? Come si possono prelevare contanti? Quanta mancia si dà? Leggete i consigli su come gestire il denaro durante le vacanze nelle dieci destinazioni preferite dagli Svizzeri. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/ipoteche/</url><id>3A759ED51DCEA1ECD3475EE87AC5EE1E</id><title>Ipoteche Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il franco svizzero ha perso terreno, ma la Banca Nazionale Svizzera (BNS) conferma i tassi negativi. Nella sua recente valutazione della politica monetaria, il presidente della BNS Thomas Jordan ha difeso il corso seguito sinora. Nel frattempo il Libor si è consolidato sui minimi storici, mentre non si esclude che i tassi delle ipoteche fisse con lunghe durate tendano al rialzo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fumetto/</url><id>20B790EF56BFF49ABEDF5CF7BA77B7BC</id><title>fumetto Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ci risiamo: Peter Parker, alias Spider-Man, è tornato e si conquista i grandi schermi internazionali. Nell’ultimo film «Homecoming» il supereroe si domanda se con le sue straordinarie capacità non dovrebbe fare di più del cortese e disponibile Uomo Ragno di quartiere. E lo spettatore, considerando il battage mediatico costruito attorno alla pellicola, si potrebbe chiedere: gli eroi dei fumetti sono anche investimenti redditizi? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fattura/</url><id>801226DD19E30BC24AD9ABDD37992FF9</id><title>Fattura Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi passa dalla polizza di versamento alla fattura elettronica risparmia sulle spese. E con l’attuale concorso potreste anche vincere allettanti buoni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/ipoteche/pagina/3/</url><id>25490AE8FE6C4AD1C5A25E646418340C</id><title>Ipoteche Archivio - Pagina 3 di 3 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Come avete realizzato il vostro sogno di casa? Avete un giardino incantato oppure una facciata e le persiane dipinte con colori sgargianti? Mandateci una foto e partecipate al nostro allettante gioco a premi! Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/23/</url><id>D934C57BB01A9419E99D6E5B2513AF29</id><title>Blog Banca Migros</title><body>33 volte il pilastro 3a – vi mostriamo non solo come risparmiare sulle tasse con la previdenza vincolata, ma anche come investire in modo redditizio. Nell’ultima parte leggete di che cosa occorre tenere conto nel prelievo dei capitali del pilastro 3a. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/bns-it/</url><id>9AFEB597666BB27FFB8EA6030AA66C99</id><title>BNS Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Da anni i consumatori, i banchieri centrali e gli investitori si chiedono quando arriverà la prima grossa fiammata dell’inflazione dallo scoppio della crisi finanziaria. Molti segnali inducono a credere che tarderà ancora a lungo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/26/</url><id>0F023DF7EBAEFB3426D90B0621974EBC</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Dallo scoppio della crisi finanziaria la Svizzera ha creato mezzo milione di posti di lavoro. L’Europa, invece, vive una crisi profonda con una schiera di 19 milioni di disoccupati. Perché questa spaccatura tra Svizzera ed Europa? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/tassi/pagina/2/</url><id>EB951729C83984184E1196B9BF372F15</id><title>Tassi Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il mercato obbligazionario è ormai del tutto fuori controllo. I rendimenti sprofondano, mentre i titoli di stato svizzeri, ritenuti poco brillanti, ottengono profitti stratosferici superiori al 70 percento. Il problema è che, con il secondo pilastro, siamo tutti esposti su questo mercato selvaggio. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/tempo/</url><id>CFA20D629F45ECB90968FDB9C8E5F03C</id><title>Tempo Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La nostra quotidianità diventa sempre più frenetica, il tempo a disposizione sempre meno. Ma in tutto questo che cosa c’entra la ricchezza? E qual è la ricetta di Steve Jobs contro lo spreco di tempo prezioso? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/immobili/pagina/2/</url><id>447509445DB0067EDEF1205B09DD220D</id><title>Immobili Archivio - Pagina 2 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Alla Banca Migros le ipoteche fisse sono ottenibili già a partire da un tasso dello 0,62 percento. Ma per il finanziamento della casa la Banca Migros non si limita alle condizioni vantaggiose e propone ai suoi clienti anche una consulenza professionale. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/19/</url><id>A14E91D0E3C00722DCFED11A731ED398</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Molti inquilini sono insoddisfatti. Si lamentano della carenza di appartamenti e dell’aumento degli affitti. Ma il futuro promette tempi migliori: su un fronte e sull’altro i segnali sono straordinariamente favorevoli. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/previdenza/pagina/5/</url><id>EF1F7116F440ED5B64934E1C67D098EB</id><title>Previdenza Archivio - Pagina 5 di 5 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Con il dibattito sulle pensioni molti si chiedono se hanno una lacuna previdenziale. Per questo presentiamo qui una regola facilmente comprensibile per individuarla. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/globalizzazione/</url><id>5692B43DB41714CA66C1AEA034484BDF</id><title>Globalizzazione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La globalizzazione e la rivoluzione digitale stravolgono il nostro mondo del lavoro. Gli stipendi sono sotto pressione. Milioni di impieghi vengono delocalizzati. Ciò offre un terreno fertile alla diffusione di idee politiche radicali. Ma proprio la Svizzera è un esempio di come superare la trasformazione economica. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/7/</url><id>2EB0316614F903E42014C8410DFB351D</id><title>Borsa Archivio - Pagina 7 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Aiuto, mancano le opportunità d’investimento! La riserva di liquidità degli Svizzeri è ormai salita a oltre 600 miliardi di franchi. Gli investitori dovrebbero accontentarsi di aspettare tempi migliori? Leggete qui la nostra risposta. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/precauzione/</url><id>8109376CA1258F34738AA6BB32A63ED4</id><title>Precauzione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La previdenza per la vecchiaia è sotto pressione, soprattutto a causa dei tassi estremamente bassi. I giovani devono dunque cominciare a risparmiare molto prima. Ma chi compie le mosse giuste non ha bisogno di più denaro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/europa-it/</url><id>6B2258982EA7C5145A6100A05232743A</id><title>Europa Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quale paese ha vissuto il crollo peggiore? E dove la bolla è più pericolosa? Confrontiamo i prezzi dei mercati immobiliari e l’accessibilità alla proprietà abitativa in Europa. Mostriamo inoltre dove si colloca il mercato svizzero. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/hotline-it/</url><id>F79166AB64B3C64781E18413339AF0F7</id><title>Hotline Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete conoscere il saldo del conto o gli ultimi movimenti in tutta comodità e in tempi brevi? Avete a disposizione diverse possibilità, a seconda se avete a portata di mano un computer o un telefono. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/6/</url><id>42CE5EB5394E0B97C663BAF061059D72</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 6 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete conoscere il saldo del conto o gli ultimi movimenti in tutta comodità e in tempi brevi? Avete a disposizione diverse possibilità, a seconda se avete a portata di mano un computer o un telefono. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/gioco-della-borsa/</url><id>BE3B3C008725FD9EDE3434FDE719D917</id><title>Gioco della borsa Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Peter Brunner ha vinto già due volte il gioco della borsa della Banca Migros. E non è solo un caso, come dimostra il ritratto di questo appassionato investitore di lunga data. Ha cominciato a fare esperienza in borsa quando era ancora ragazzo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/22/</url><id>A23BB27F4EF1DA684E242E6EFDD91972</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Quando si parla di tassi la maggior parte delle persone pensa prima di tutto al conto di risparmio. Ma c’è un settore nel quale la politica monetaria ha conseguenze molto più pesanti. Legga la nostra analisi in materia. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/cantoni/</url><id>A1358EA4846084A143097D1AD07D5E49</id><title>cantoni Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Molti pensano che paghiamo sempre più tasse. Invece è vero il contrario, come dimostra la nostra analisi su scala nazionale. L’onere fiscale è diminuito quasi in tutti i cantoni, anche fino al 40 percento. Ma è un altro fattore a provocare crescenti fastidi con le imposte. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/brexit-it/</url><id>5402CCED44C7A9EE343397BDD53AEE4C</id><title>Brexit Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Che cosa ci porterà il nuovo anno? Innumerevoli esperti ci sommergono con le loro previsioni, spesso dettagliate fino ai decimali, alimentando così la fallace illusione che il mondo segua sempre alla lettera il copione. Ma la Brexit e l’elezione di Donald Trump ci convincono del contrario. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/7/</url><id>DB9E64CBAE10C111D29EA011990A4E99</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Il Consiglio federale ha uniformato, e quindi notevolmente semplificato, il trattamento fiscale della formazione e del perfezionamento professionale in vista dell’anno fiscale 2016. D’ora in poi tutti i corsi di formazione professionale sono deducibili allo stesso modo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/sessi/</url><id>71B91560ACF2E690BD0A0C8B56C0973C</id><title>Sessi Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ogni anno i nostri istituti di previdenza pagano rendite di vecchiaia per oltre 50 miliardi di franchi. Quanto di questa somma ricevono le donne e quanto spetta agli uomini? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/12/</url><id>5563411030AC4091656A0785019A046E</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 12 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>D’ora in poi ogni volta che utilizza la M-Card o la carta Maestro può mettere denaro da parte, per realizzare i suoi desideri o da offrire a un nipotino. Il risparmio dell’arrotondamento può essere attivato con estrema facilità nel suo e-Banking. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/congiuntura/pagina/3/</url><id>3E80D4C0273B48CA94B454218CA9869C</id><title>Congiuntura Archivio - Pagina 3 di 4 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Tre grandi esperimenti economici contraddistinguono la nostra epoca. Per il momento il loro esito è incerto. Ecco perché c’è da attendersi una fase di instabilità sui mercati finanziari. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/ordine-permanente/</url><id>F3841F54B19EE52CE4A34F1B5664A41F</id><title>Ordine permanente Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Cominciate già a inizio anno a investire regolarmente nel pilastro 3a. Con un investimento costante, infatti, raggiungete prima la meta. Beneficiate dunque dei vantaggi di un ordine permanente in fondi anche per la previdenza. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/14/</url><id>F255028731DB20629A05D503BBEFAE61</id><title>Blog Banca Migros</title><body>È un’idea sbagliata, ma diffusa: in caso di mutui ipotecari a tasso fisso scaglionati nel tempo, molti proprietari immobiliari credono di essere vincolati alla banca che ha concesso il finanziamento fino alla scadenza dell’ultima tranche. Invece le ipoteche fisse possono essere riprese, tranche dopo tranche, da un offerente più vantaggioso – per esempio la Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/9/</url><id>219AA7211A8A95594CD617862ACD6C08</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 9 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Di solito, il reddito diminuisce con il pensionamento. Si riduce così la sostenibilità finanziaria della casa propria. Basandoci sulla nostra esperienza nella consulenza, vi mostriamo diverse soluzioni possibili per superare le difficoltà. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/e-banking/</url><id>5CA004BE6F0E94862AA19A9674586D26</id><title>E-banking Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi vuole versare del denaro sul vostro conto, ha bisogno delle coordinate bancarie. Ora i clienti della Banca Migros possono inviare queste informazioni in tutta comodità tramite l’app mobile banking. E non è finita qui: con il codice QR della vostra app si può generare automaticamente un bonifico sul vostro conto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/dividendi/</url><id>7A0AC39597EB77A8BC24AFDB5176EA2C</id><title>Dividendi Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Desiderate distribuzioni stabili come nel caso di un’obbligazione, ma anche l’opportunità di approfittare dell’andamento positivo di un’azione? In tal caso puntate su azioni con dividendi costantemente elevati. Così combinate il meglio di due mondi diversi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/bancomat/</url><id>44A7CA7871D78214FA4B25F5EF34E86E</id><title>Bancomat Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros espande la propria rete per il prelievo in contanti gratuito arrivando a comprendere più di 2000 sedi. In qualità di cliente della Banca Migros, potete ritirare contanti adesso anche in tutti i negozi Denner. Grazie a questo ampliamento la Banca Migros vi offre una delle più fitte reti per il prelievo gratuito di contanti in Svizzera. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/risparmio/</url><id>CEDB89F9F49456E1EAF6DB405EBA7F19</id><title>Risparmio Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi ha in mano le redini della politica monetaria ha assunto un rischio enorme con l’introduzione dei tassi negativi. Le prime esperienze dimostrano che l’operato delle banche centrali non stimola l’economia, bensì alimenta l’incertezza. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/famiglie/</url><id>C5485BF2BE674BEEFE1B04F28B0312CE</id><title>famiglie Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dove pagano meno tasse le famiglie? Dove di più? La nostra classifica mette in luce enormi discrepanze tra i luoghi di residenza. Tra l’altro è interessante notare che numerosi cantoni hanno notevolmente ridotto le imposte, ma qualcuno le ha aumentate. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/</url><id>71A28B5034D9D2F65C41316BDF24B115</id><title>La parola all’esperto Archives - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il franco svizzero ha perso terreno, ma la Banca Nazionale Svizzera (BNS) conferma i tassi negativi. Nella sua recente valutazione della politica monetaria, il presidente della BNS Thomas Jordan ha difeso il corso seguito sinora. Nel frattempo il Libor si è consolidato sui minimi storici, mentre non si esclude che i tassi delle ipoteche fisse con lunghe durate tendano al rialzo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/5/</url><id>096A17B42C0FAFED1BD85ED7E305768C</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 5 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di dollari… Non sappiamo con certezza assoluta da dove provenga il famoso simbolo del dollaro. Probabilmente in passato era utilizzato per il commercio con i pesos spagnoli. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/6/</url><id>BE9B7D42CF72999FFCC15E40F93B90B0</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 6 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lo shock del franco ha colpito anche gli investitori. Gli asset in valuta estera si sono notevolmente deprezzati. In molti si chiedono dunque se vale ancora la pena di esporsi al di fuori della Svizzera? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/8/</url><id>E4A7D401F94CEEBCBEC2E83A8416D66C</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 8 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In Svizzera le persone con un impiego a tempo parziale sono 1,5 milioni. Ma molte di loro non sanno che il rischio di subire una lacuna previdenziale è particolarmente elevato. Occorre infatti tenere conto della trattenuta di coordinamento della propria cassa pensioni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/4/</url><id>26FA0E1AA22182DA47E3314C257D2E7B</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 4 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La previdenza per la vecchiaia è messa alle strette. L’anno prossimo le rendite AVS potrebbero diminuire per la prima volta. Lo dimostra una proiezione elaborata dalla Banca Migros. Questa riduzione comporterebbe inoltre un taglio alle prestazioni del secondo e terzo pilastro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/3/</url><id>0A84AEB336250294E69B3C708CC05D0E</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 3 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Che cosa ci porterà il nuovo anno? Innumerevoli esperti ci sommergono con le loro previsioni, spesso dettagliate fino ai decimali, alimentando così la fallace illusione che il mondo segua sempre alla lettera il copione. Ma la Brexit e l’elezione di Donald Trump ci convincono del contrario. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/9/</url><id>DF08C5F1FB6BD33D0181C305A64F2CAB</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 9 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Con il dibattito sulle pensioni molti si chiedono se hanno una lacuna previdenziale. Per questo presentiamo qui una regola facilmente comprensibile per individuarla. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/rebalancing/</url><id>E5A6238B4BE38A2E9927DC51611A530A</id><title>Rebalancing Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi segue una strategia d’investimento dovrebbe adeguare periodicamente la composizione del portafoglio alla sua strategia. Per il cosiddetto «rebalancing» esistono diverse tecniche ma anche malintesi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/azioni/</url><id>189D75BFAFFA71C0E0B706C25CED4AD7</id><title>Azioni Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Desiderate distribuzioni stabili come nel caso di un’obbligazione, ma anche l’opportunità di approfittare dell’andamento positivo di un’azione? In tal caso puntate su azioni con dividendi costantemente elevati. Così combinate il meglio di due mondi diversi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/azioni/pagina/2/</url><id>D6808877E07B2E1B231363B165B3DD05</id><title>Azioni Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lo Swiss Market Index sta puntando dritto al record del 2007. Vi mostriamo i migliori e i peggiori titoli da allora: i migliori hanno più che raddoppiato il loro valore. E senza l’azione UBS l’SMI avrebbe già infranto la soglia dei 10 000 punti. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/5/</url><id>D89B93F53CBDD837CAD871EE5AC29C01</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 5 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il sistema più semplice per pagare meno tasse è un versamento nel terzo pilastro. Ma le differenze a livello di deduzioni fiscali sono enormi: con un reddito di 80’000 franchi l’importo oscilla fra 320 e 2280 franchi. Qui spieghiamo chi ne beneficia e in quale misura. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/13/</url><id>1913D46A8B342B649C0C5EA6DB8A5897</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Dall’inizio dell’anno lo Swiss Market Index ha lasciato sul terreno diverse centinaia di punti e lo scivolone ha spaventato numerosi investitori. Ma i timori sono fuori luogo. Infatti contano soprattutto i dividendi, che rimangono stabili. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/online-it/pagina/2/</url><id>E3731F8C78FC1315EC6CF52C0FA6D07B</id><title>Online Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>D’ora in poi i clienti della Banca Migros possono pagare alla Migros direttamente con lo smartphone – senza contanti né tessera bancaria. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pagamenti/</url><id>AE184E18137E5E67B3642064DC5ED49A</id><title>Pagamenti Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Polizza di versamento, carta e PayPal sono le modalità di pagamento più frequenti in Internet, ma il loro utilizzo costa spesso spese extra. Per molti acquisti online si paga dunque un sovrapprezzo. I clienti della Banca Migros, invece, hanno a disposizione un’alternativa molto più vantaggiosa con il servizio E-Pay e il «bonifico SOFORT». Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/app-mobile-banking-ora-con-touch-e-face-id/</url><id>502FC2A2461FD4ABD026E2E0FA6AEA67</id><title>App Mobile Banking ora con Touch e Face ID - Banca Migros</title><body>Ora il Mobile Banking della Banca Migros è ancora più pratico: potete aprire l’app con l’impronta digitale o il riconoscimento facciale e con i widget saldo e deposito avete sempre sotto controllo le vostre finanze anche senza effettuare il login. Volete ad esempio pagare una fattura con il vostro smartphone scansionando la polizza di versamento? Finora dovevate accedere all’app Mobile Banking tramite password. Ora invece aprite l’app in modo più rapido e semplice grazie all’accesso biometrico. Ciò significa che potete accedervi tramite impronta digitale sul vostro smartphone Apple (Touch ID) o sul vostro smartphone Android (Fingerprint). In alternativa, se disponete di un dispositivo della nuova generazione di iPhone, potete optare per il riconoscimento facciale (Face ID). Il vantaggio dell’accesso tramite impronta digitale o riconoscimento facciale è che non occorre digitare ogni volta la password e che questa non può essere osservata né utilizzata illecitamente da persone non autorizzate. Il login tramite impronta digitale o riconoscimento facciale può essere attivato e disattivato in qualsiasi momento. Widget saldo e deposito – l’essenziale sempre sott’occhio Avete uno smartphone Android? Allora non occorre nemmeno che apriate l’app per essere aggiornati sullo stato attuale del conto e del deposito o sulle ultime registrazioni contabili. Queste informazioni vi vengono fornite dai widget saldo e deposito direttamente sul display. Vi basta aggiungerli sul desktop dei dispositivi. Dopo l’attivazione, dovete effettuare una sola volta il login; in seguito le informazioni desiderate vengono visualizzate sullo schermo del vostro smartphone senza che vi dobbiate ogni volta collegare.</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/valuta/</url><id>2143EA7FB4D603552291C89BF2C4BBF9</id><title>Valuta Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Libertà e indipendenza, accessibilità in tutto il mondo, protezione da possibili falsificazioni, bassi costi di transazione: ecco alcuni dei vantaggi riconosciuti alle criptovalute, tra cui i bitcoin. Non è un caso che le monete virtuali in generale e i bitcoin in particolare siano talora celebrati come la maggiore rivoluzione nel traffico pagamenti dai tempi di Paypal. Tuttavia, come ogni tecnologia ancora allo stadio embrionale, le operazioni con i bitcoin comportano rischi e insidie da non trascurare. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/valuta/pagina/2/</url><id>7F87B3940A2B14BB6395CFD4A82BC614</id><title>Valuta Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di nuotare… Nessun papero al mondo possiede più soldi di Paperon de’ Paperoni di Paperopoli. Eppure esistono persone reali con patrimoni ancora più cospicui di quello del famoso personaggio di Disney. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/24/</url><id>830BB3475FCB49743E17B941D409E152</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Le agevolazioni fiscali con il pilastro 3a sono davvero così rilevanti come si dice? Dalla nostra analisi emerge che il risparmio, a seconda del comune di domicilio, può variare del quintuplo. Tra i primi della classe si annoverano luoghi inaspettati. Legga la nostra classifica esclusiva. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/denaro/pagina/2/</url><id>10466BFA688FFB3F26133A45F9A0F24B</id><title>Denaro Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di nuotare… Nessun papero al mondo possiede più soldi di Paperon de’ Paperoni di Paperopoli. Eppure esistono persone reali con patrimoni ancora più cospicui di quello del famoso personaggio di Disney. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pilastro-3a/</url><id>BF1EF70B2B17C681ACA82AC003B02BD7</id><title>Pilastro 3a Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I sì e i no si sono contesi la vittoria sul filo di lana e il risultato era difficilmente prevedibile. Adesso il dado è tratto. La riforma della previdenza per la vecchiaia è stata inaspettatamente affossata: il 52,7% dei votanti ha detto no al progetto. La modifica costituzionale per l’aumento dell’imposta sul valore aggiunto è stata respinta di misura con il 50,1%. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/pilastro-3a/pagina/2/</url><id>8ADCCBC143C2E170D21DA8E6F2C201B5</id><title>Pilastro 3a Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In una serie suddivisa in tre parti vi forniamo venti consigli utili per ottimizzare il pilastro 3a. Nella prima parte leggete come accumulare il pilastro 3a all’inizio dell’attività professionale e con il vostro coniuge o partner. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/financial-fairplay/</url><id>ACB8FCD8FBE84A154056C89318EB4516</id><title>financial fairplay Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il trasferimento del campione brasiliano Neymar dall’FC Barcellona al Paris St. Germain (PSG), andato in porto quest’estate per una cifra di 222 milioni di euro, rilancia il dibattito sulle enormi somme pagate per la cessione dei giocatori di calcio. Grazie al financial fairplay, le crescenti spese per gli stipendi e i trasferimenti dovrebbero risultare proporzionate alle entrate dei club calcistici. Ma l’acquisto di un campione è un investimento redditizio? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/affittare-2/</url><id>5A9B40FEB137F8E523FF4A1B064AD777</id><title>Affittare Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nel quartiere Hunziker Areal di Zurigo la cooperativa abitativa «mehr als wohnen» ha creato un laboratorio innovativo per l’edilizia destinata a forme di vita comune. Il progetto è stato finanziato, tra l’altro, dalla Banca Migros. E non è un caso, considerando i comuni valori cooperativi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/2/</url><id>CFA7F4A804D2AF6AD9B90E75E4256CD0</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Una casa unifamiliare o una proprietà per piani di vecchia costruzione possono rivelarsi un affare, o un pozzo senza fondo. Prima dell’acquisto bisognerebbe dunque consultare un esperto in edilizia, senza dimenticare uno specialista in materia fiscale, dato che una parte dei lavori di ristrutturazione si può dedurre dalle tasse. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/7/</url><id>8C6B428DBBF2420A53C2899C6509DDB6</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 7 di 9</title><body>Di solito, il reddito diminuisce con il pensionamento. Si riduce così la sostenibilità finanziaria della casa propria. Basandoci sulla nostra esperienza nella consulenza, vi mostriamo diverse soluzioni possibili per superare le difficoltà. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/3/</url><id>1E177D18E777D83FB9E368DC49A6568E</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Oggi la BCE ha deciso di ridurre notevolmente il suo programma di acquisti di titoli («quantitative easing» o «QE») dall’inizio del 2018. Il QE, per il quale era stato posto un termine formale a fine 2017, sarà probabilmente esteso di almeno nove mesi, fino a settembre 2018, ma dimezzando a 30 miliardi di franchi il volume mensile degli acquisti a partire dall’inizio del 2018. Una volta concluso il programma, le giacenze in titoli saranno mantenute costanti, in altri termini il ricavato dei titoli che giungono a scadenza sarà reinvestito a tempo indeterminato. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/bolla-immobiliare/</url><id>4CE508DD7B2C7B4DE94933B27613E126</id><title>Bolla immobiliare Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Livelli esagerati dei prezzi degli immobili fanno male all’economia. Il pericolo sta nel fatto che il mercato, una volta entrato in una fase di squilibrio, fa fatica a fermare una bolla. È uno scenario che minaccia anche la Svizzera? Le risposte sono contenute in questo approfondimento della situazione attuale. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/credito-privato/</url><id>A5FA4D6174C6A9D5F0486D817C1EA4F8</id><title>Credito privato Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Quando occorre un credito privato molti si rivolgono automaticamente alla propria banca oppure lo stipulano direttamente dal rivenditore, ad esempio per l’acquisto della macchina. Eppure basterebbe poco per spendere meno: scegliete il credito privato online della Banca Migros con un tasso del 5,9% appena. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/crollo-della-borsa/</url><id>FC421A24522E4FB24E6A4060FCB8BDB2</id><title>Crollo della borsa Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La borsa ha cominciato malissimo il 2016. Approfondiamo i motivi del crollo e inquadriamo questo scivolone in prospettiva storica. Siamo del parere che la borsa abbia subito una reazione esagerata, ma gli investimenti in azioni rimangono interessanti. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/</url><id>3E63DBB769FAEB5E52C1773D3570D7F2</id><title>Investimenti Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Alla luce dei rendimenti estremamente bassi se non addirittura negativi delle obbligazioni, molti investitori vanno alla ricerca di opportunità d’investimento alternative. I prodotti strutturati, che garantiscono una cedola comparativamente elevata e offrono una protezione condizionata del capitale, non vanno tuttavia intesi come un sostituto degli investimenti a reddito fisso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/3/</url><id>9488805072C14E8867C13CAC38DC1D26</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 3 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Ci risiamo: Peter Parker, alias Spider-Man, è tornato e si conquista i grandi schermi internazionali. Nell’ultimo film «Homecoming» il supereroe si domanda se con le sue straordinarie capacità non dovrebbe fare di più del cortese e disponibile Uomo Ragno di quartiere. E lo spettatore, considerando il battage mediatico costruito attorno alla pellicola, si potrebbe chiedere: gli eroi dei fumetti sono anche investimenti redditizi? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/2/</url><id>F199DD05BD5A3660A496D960056EAB86</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 2 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Molti risparmiatori si trovano di fronte a un dilemma: sarà giusto spostare una parte del patrimonio in azioni, considerando che i tassi d’interesse potrebbero rimanere bassi a lungo? Oppure il treno è già partito, visto che i prezzi dei titoli hanno messo a segno poderosi progressi, anche a causa dei tassi bassi? Un piano risparmio in fondi è la risposta. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/5/</url><id>086E1CB7E26EF1A1315B254331E9F809</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 5 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La previdenza per la vecchiaia è sotto pressione, soprattutto a causa dei tassi estremamente bassi. I giovani devono dunque cominciare a risparmiare molto prima. Ma chi compie le mosse giuste non ha bisogno di più denaro. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/8/</url><id>0A9235A924DF47ECD779ADB356CFFDB2</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 8 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nella gestione patrimoniale la Banca Migros si attiene alla sovraponderazione delle azioni. Markus Wattinger, responsabile dell’Asset Management, spiega la valutazione dei mercati finanziari all’avvicinarsi del nuovo anno. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/7/</url><id>E710CA9297D4A7E289E6D8C43829FF88</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 7 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di investimenti … Il recente crollo delle borse lo ha confermato per l’ennesima volta: l’investitore medio agisce in balìa delle emozioni. Spesso si comporta in modo tutt’altro che razionale quando si tratta di investire il suo patrimonio. Tutto il contrario, quindi, di quello che sarebbe lecito attendersi dall’homo oeconomicus. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/6/</url><id>F62CFE9823A6BEB7287ED531255DB1FC</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 6 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il successo della borsa svizzera è indissolubilmente legato alle blue chips Nestlé, Novartis e Roche. Quasi il 60 percento dei dividendi proviene da queste tre sole azioni. Una simile supremazia è unica al mondo. E comporta un rischio particolare per gli investitori. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/9/</url><id>09C8508C4DC753255A0E27F89623F441</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 9 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>“Le persone di successo hanno l’abitudine di fare ciò che le persone comuni non amano fare.” Questo aforisma riguarda molti aspetti della vita. In borsa vale invece il contrario: “Gli investitori di successo evitano cose che quelli comuni fanno.” Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/ipoteche/pagina/2/</url><id>18F3351215A61768678D921A50281FE7</id><title>Ipoteche Archivio - Pagina 2 di 3 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Livelli esagerati dei prezzi degli immobili fanno male all’economia. Il pericolo sta nel fatto che il mercato, una volta entrato in una fase di squilibrio, fa fatica a fermare una bolla. È uno scenario che minaccia anche la Svizzera? Le risposte sono contenute in questo approfondimento della situazione attuale. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/10/</url><id>C1BD9A2E7568232C5AD5F1E19C12EEBF</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 10 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Chi finanzia il proprio immobile in modo cauto non deve temere crisi. Lo dimostra il nostro esempio concreto: prendiamo un appartamento di 625‘000 franchi, gravato da un prestito ipotecario di 500‘000 franchi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/11/</url><id>F38DAAC8874977154F0CD5F79AEF6DC4</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 11 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il franco si è notevolmente apprezzato, le quotazioni delle azioni sono precipitate e i tassi retrocedono sempre più in territorio negativo. Che cosa significa l’abolizione del cambio minimo per l’economia, ma anche per i risparmiatori e gli investitori? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/25/</url><id>EA62315BE2BEE285E45B78D819807E7D</id><title>Blog Banca Migros</title><body>I prezzi delle azioni continuano a salire, ma a numerosi investitori il boom delle borse è sfuggito. Una coerente strategia d’investimento consente di evitarlo. Qui spieghiamo come migliorare il rendimento. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/forward-it/</url><id>16D8E44DC76909058D0136AC3C9327C8</id><title>Forward Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Alla Banca Migros è ora possibile fissare i tassi delle ipoteche fisse senza sovrapprezzo anche con 18 mesi di anticipo. Non solo per risparmiare diverse migliaia di franchi, ma anche per ottenere una maggiore sicurezza nel budget. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/3/</url><id>83A8787704BC325B56AC2AD0456AB7F7</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 3 di 9</title><body>L’app mobile banking della Banca Migros offre ora ancora più informazioni agli investitori: indicazioni sui trend delle quotazioni e possibili alternative ai titoli detenuti, da trasformare direttamente in decisioni d’investimento. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/medici/</url><id>C5C7A8D9F76D7C38F5C78BC5C7B8FD9B</id><title>Medici Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Arzthaus.ch è una giovane impresa in rapida espansione – uno dei successi cui ha contribuito il team Finanziamenti speciali della Banca Migros. In questo ambito la Banca Migros ha acquisito una notevole competenza in materia di consulenza negli scorsi anni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/2/</url><id>F6DBA78262DCD2BC5BFE7DD75BF0E8D1</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 2 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Valutare un’azione o un’azienda non è un’impresa facile. Probabilmente, se chiudeste dieci analisti in una stanza, finireste per ottenere dieci pareri diversi. Tuttavia, vi sono alcuni indicatori finanziari che bisognerebbe davve-ro conoscere. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/investimenti-1441893877/pagina/4/</url><id>4B7236FF8840F91B0CDE5BB3B89452B7</id><title>Investimenti Archivio - Pagina 4 di 9 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Con i tassi così bassi il conto di risparmio non è più indicato per accumulare un patrimonio nel lungo periodo. Ma il piano di risparmio offre una valida alternativa. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/21/</url><id>A5C42BE0F180727DD4385998A8FDB4EF</id><title>Blog Banca Migros</title><body>In casa la nostra creatività non ha limiti: che sia una terrazza coperta di fiori oppure una scaletta per il gatto dalle forme audaci. Inviateci la vostra foto preferita e partecipate al nostro allettante gioco a premi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/rendita/</url><id>21D7DB2917C0388BEEAEA1D060A1F403</id><title>Rendita Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Sono le previsioni sull’inflazione e sull’evoluzione dei salari a decidere di quanto aumenteranno le rendite AVS. Dal 2007 l’inflazione è cresciuta al di sotto delle attese, quindi le rendite sono sempre risultate troppo elevate. Da una nostra analisi risulta che la somma in ballo supera i due miliardi di franchi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/10/</url><id>AC434E75EF8405F1CC865856CFC65D7D</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 10 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I prestiti ipotecari non sono mai stati così vantaggiosi. Vale la pena di vincolarsi ai tassi ai minimi storici con un’ipoteca fissa a dieci anni? Basta essere consapevoli dei rischi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/flash/</url><id>2006BAA4214CA4498380F4A9495F76A4</id><title>Flash Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Donald Trump ha nominato Jerome Powell nuovo presidente della banca centrale statunitense (Fed). Powell dev’essere ancora confermato dal Senato, ma l’atto è una mera formalità considerata la maggioranza repubblicana in Parlamento. Il primo mandato dell’attuale presidente della Fed, Janet Yellen, termina a febbraio 2018. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/migrolino-it/</url><id>C6DA0898D96B30D0EE50A37817E92CD1</id><title>migrolino Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Volete una soluzione semplice e conveniente per il conto? In tal caso il conto privato della Banca Migros, con la nuova carta Maestro senza quota annua, fa proprio al caso vostro. E adesso è ancora più interessante, grazie alla possibilità di prelevare contanti gratuitamente anche negli shop migrolino. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/kem/</url><id>52EC804DAE405D7E044CDF97FDED20DE</id><title>Marlies Keck, Autore di Banca Migros</title><body>Un risanamento energetico non è soltanto rispettoso dell’ambiente, ma è anche finanziariamente interessante. Oltre alla riduzione dei costi dell’energia, ne conseguono effetti positivi per il finanziamento e i proprietari ottengono incentivi e agevolazioni fiscali. Tra l’altro, il valore stabile dell’edificio migliora. Ecco un esempio, finanziato dalla Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/prelievo-di-capitale/</url><id>6C464DB6C4E63C9640D0A767DD2186EB</id><title>Prelievo di capitale Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il Consiglio federale vuole limitare le possibilità di prelievo del capitale al momento del pensionamento per la parte obbligatoria della previdenza fino a uno stipendio di 84’600 franchi. La riforma prevista comporta una pesante discriminazione soprattutto per i pensionati con un’aspettativa di vita piuttosto ridotta. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/bitcoin/</url><id>E54CF3E06862F620F5AF6947F766AFFC</id><title>Bitcoin Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Una giuria composta di rinomati esperti ha scelto il leitmotiv della finanza svizzera per il 2017. Si tratta del bitcoin. La selezione tra le oltre 250 proposte pervenute si è svolta sotto la guida della Banca Migros e del portale finanziario finews.ch. Il seguente articolo riepiloga le motivazioni dei membri della giuria. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/la-parola-allesperto/pagina/7/</url><id>C32A21997B46EB76AC37FBBD4CF52ABD</id><title>La parola all’esperto Archives - Pagina 7 di 10 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Svizzera risente del franco forte. Nella zona euro accade il contrario: la massiccia svalutazione dell’euro deve aiutare l’economia a rimettersi finalmente in moto. Ma questa politica della svalutazione potrebbe rivelarsi un boomerang. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/cassa-pensione/</url><id>2EC351BE47922F325D91C3EA873EE6D8</id><title>Cassa pensione Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>In pensione prima del tempo: per molte persone rappresenta una delle massime aspirazioni. Ma fino a che punto è realistica? Abbiamo calcolato le conseguenze finanziarie sulla base di un caso concreto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/bce-it/</url><id>73E967892ACA225702807BD6B14EF905</id><title>BCE Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca centrale europea (BCE) ha ammorbidito ancora la sua politica monetaria. Come va interpretato questo passo? E la Banca nazionale svizzera (BNS) deve abbassare di nuovo i suoi tassi di riferimento? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/pagina/8/</url><id>96E7D3E3102B61815D9D1814C17365AC</id><title>Blog Banca Migros</title><body>Dopo un anno talora turbolento per le borse Markus Wattinger, responsabile dell’Investment Office della Banca Migros, illustra le previsioni per i mercati finanziari internazionali nel nuovo anno e spiega perché le azioni sono tuttora da privilegiare alle obbligazioni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/gottlieb-duttweiler-it/</url><id>AA18EEDE5913135CADF37019690DCEC2</id><title>Gottlieb Duttweiler Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gottlieb Duttweiler ha fondato la Banca Migros circa sessant’anni fa. Le idee che lo hanno ispirato allora come imprenditore sono sempre attuali. Lo dimostrano il nuovo video aziendale sulla Banca Migros e il ‘dietro le quinte’. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/cliente/</url><id>48D22A0B23F139BB1CE25E81E554096E</id><title>Cliente Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gottlieb Duttweiler ha fondato la Banca Migros circa sessant’anni fa. Le idee che lo hanno ispirato allora come imprenditore sono sempre attuali. Lo dimostrano il nuovo video aziendale sulla Banca Migros e il ‘dietro le quinte’. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/4/</url><id>806F6996C48E730D5F5B2B3105DE75F1</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 4 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Dopo il decesso di un cliente la Banca Migros blocca provvisoriamente i suoi conti e depositi, per tutelare gli interessi degli eredi. I familiari si trovano regolarmente confrontati con numerose domande in proposito. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/3/</url><id>3242970821FBFEA0056F6483F2A35519</id><title>Borsa Archivio - Pagina 3 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>«I cani abbaiano, la carovana passa.» Questo proverbio rispecchia appieno ciò che è successo nel 2016. Spesso i mercati sono stati presi dal panico, ma è risultato sempre un falso allarme. Questo nervosismo non giunge a caso. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/spese-sanitarie/</url><id>4C3101B07E294C996ADE62CD6DF340F1</id><title>spese sanitarie Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le rendite AVS segnano un ristagno e nel 2017 potrebbero addirittura diminuire. Il motivo è da ricercare nell’inflazione negativa. Eppure i pensionati devono fare fronte a un costo della vita in continua ascesa. Soprattutto le spese sanitarie aumentano vertiginosamente. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/autore/urs-aeberli/pagina/5/</url><id>5BC495FE4D0F8FE3F1A820B23CA19860</id><title>Urs Aeberli, Autore di Banca Migros - Pagina 5 di 9</title><body>Le vacanze estive sono ormai alle porte. Con le carte giuste in valigia viaggiate senza preoccupazioni finanziarie. Qui spieghiamo qual è il mix ideale nel vostro portamonete per le vacanze. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/settore-dellenergia/</url><id>77D5016AF23E423640765D569067BFED</id><title>Settore dell’energia Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il principale fattore scatenante dell’attuale ondata di vendite in borsa è il petrolio. I mercati giudicano esclusivamente negativo il crollo dei prezzi del greggio. Ma, in ultima istanza, i paesi industrializzati beneficiano dei prezzi vantaggiosi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/petrolio/</url><id>5871C43558F9BA1A38D1D0AF4665B4E0</id><title>Petrolio Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il principale fattore scatenante dell’attuale ondata di vendite in borsa è il petrolio. I mercati giudicano esclusivamente negativo il crollo dei prezzi del greggio. Ma, in ultima istanza, i paesi industrializzati beneficiano dei prezzi vantaggiosi. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/i-nostri-autori/</url><id>7B8CBC6E3C5E5D38881D6CEB3A31CF87</id><title>I nostri autori - Banca Migros</title><body>Urs Aeberli Urs Aeberli è il portavoce della Banca Migros. Presenta le novità e i consigli sui prodotti dei settori pagamenti, previdenza, investimenti e finanziamenti. Visualizzare 102 contributi Markus Wattinger Il responsabile dell’ Investment Office spiega le valutazioni attuali della Banca Migros sui mercati finanziari nel suo trimestrale &quot;Aggiornamento sulla politica d’ investimento&quot;. Visualizzare 16 contributi Thomas Pentsy Thomas Pentsy è analista di mercato e dei prodotti presso la Banca Migros. Nel blog analizza la situazione economica e fornisce consigli in ambito finanziario. Visualizzare 12 contributi Christoph Sax Christoph Sax è il capo economista della Banca Migros. Elabora previsioni concernenti l’andamento economico e gli sviluppi sui mercati finanziari. Visualizzare 10 contributi Sacha Marienberg Sacha Marienberg dirige l’Investment Center alla Banca Migros. Nei suoi articoli si occupa prevalentemente di argomenti che riguardano il processo d’investimento, le strategie d’investimento e la loro efficiente attuazione. Visualizzare 5 contributi Benjamin Hampl Benjamin Hampl è gestore di fondi e specialista in investimenti sostenibili presso la Banca Migros. Elabora previsioni riguardanti il tema della sostenibilità. Visualizzare 4 contributi Irina Martín Irina Martín, economista presso la Banca Migros, tratta questioni di carattere macroeconomico sul nostro blog. Visualizzare 4 contributi Jeannette Schaller Jeannette Schaller è responsabile della pianificazione finanziaria presso la Banca Migros. I suoi articoli trattano informazioni e aspetti importanti della pianificazione finanziaria. Visualizzare 4 contributi Thomas Kaufmann Thomas Kaufmann è gestore di fondi in azioni e immobili presso la Banca Migros. In particolare informa su tematiche riguardanti il settore immobiliare e quello azionario. Visualizzare 4 contributi Aline Martinoli A proposito di autori … Aline Martinoli lavora in qualità di Specialista Comunicazione online presso la Banca Migros e scrive articoli per la rubrica A proposito, dove presenta fatti divertenti e utili in materia di finanza e denaro. Visualizzare 3 contributi</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/borsa/pagina/2/</url><id>C70EFA3B928C7FFD648FD7346D1810B0</id><title>Borsa Archivio - Pagina 2 di 7 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Gli investimenti sostenibili godono di una crescente popolarità. In Svizzera alla fine del 2015 191,9 miliardi di franchi, ovvero circa il 7% di tutti i patrimoni gestiti, erano già investiti secondo criteri sostenibili. A che cosa è dovuta questa tendenza? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/scheidung-it/</url><id>0726251ADF6BB1DD6768A5273ED3406A</id><title>Divorzio Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Il Consiglio federale ha modificato le regole della divisione dei capitali previdenziali in caso di divorzio, migliorando la situazione dei coniugi che non hanno lavorato o hanno lavorato solo a tempo parziale durante il matrimonio. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/produttivita/</url><id>D6F7085A968F7B39442C320218786BEE</id><title>Produttività Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La globalizzazione e la rivoluzione digitale stravolgono il nostro mondo del lavoro. Gli stipendi sono sotto pressione. Milioni di impieghi vengono delocalizzati. Ciò offre un terreno fertile alla diffusione di idee politiche radicali. Ma proprio la Svizzera è un esempio di come superare la trasformazione economica. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/euro-it/</url><id>FFD4A04265A022C13498556468B5A374</id><title>Euro Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>L’euro si rivaluta sul franco svizzero? O il dollaro ha di nuovo perso terreno sull’euro? Sui mercati finanziari internazionali le valute sono una fonte inesauribile di titoli da prima pagina. Ma che cos’è esattamente il mercato valutario? Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/mobile-banking-it/</url><id>8C2E357DD5C40C4CD086E206277CE4C4</id><title>Mobile Banking Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Lo smartphone permette di registrare senza complicazioni polizze di versamento, e-fatture o altri pagamenti, dando anche l’ordine di esecuzione. Tutto ciò è possibile grazie alle nuove funzioni dell’app Mobile Banking della Banca Migros. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/imposta/pagina/2/</url><id>0B62CFC29DB4840B50A67D41C6938D0A</id><title>Imposta Archivio - Pagina 2 di 2 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vi mostriamo come il fisco incide sulle obbligazioni e quali conseguenze hanno i tassi bassi. Altri consigli riguardano i tassi d’interesse degli uffici delle contribuzioni e la nuova normativa per le vincite al lotto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/finanza-e-dintorni/pagina/7/</url><id>EA7DC8ADEAAC1C0FF50F7A73C56E8EB6</id><title>Finanza e dintorni Archives - Pagina 7 di 12 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Vi spieghiamo perché i tassi d’interesse negativi hanno creato una trappola fiscale per le obbligazioni. Altri consigli riguardano i tassi d’interesse applicati dal fisco, gli svantaggi tributari dei titoli esteri e la nuova normativa per le vincite al lotto. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/costo-die-figli/</url><id>8A7151F6724AE51FAE0F937972D11C38</id><title>Costo die figli Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di spese … il numero di carta di credito di Homer Simpson non è un segreto. Forse per questo è sempre al verde. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/simpsons-it/</url><id>06D2A5E2E4C38D773AF93652B231F313</id><title>Simpsons Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>A proposito di spese … il numero di carta di credito di Homer Simpson non è un segreto. Forse per questo è sempre al verde. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/salario/</url><id>353123EC3EC6CDCA6035F93F962CF5DF</id><title>Salario Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La globalizzazione e la rivoluzione digitale stravolgono il nostro mondo del lavoro. Gli stipendi sono sotto pressione. Milioni di impieghi vengono delocalizzati. Ciò offre un terreno fertile alla diffusione di idee politiche radicali. Ma proprio la Svizzera è un esempio di come superare la trasformazione economica. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/</url><id>278C8FFD50013E6E07B4BDB5E4649212</id><title>Attualità di borsa Archives - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros guarda al prossimo anno con fiducia in materia di investimenti, ma riduce leggermente l’orientamento ciclico della sua asset allocation tattica in risposta ai crescenti rischi. La sovraponderazione delle azioni viene diminuita a favore degli investimenti alternativi, mentre le obbligazioni rimangono nettamente sottoponderate. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fondi-previdenziali/</url><id>EDEA22F28140831075EBE6FE894BC599</id><title>Fondi previdenziali Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros offre i più convenienti fondi previdenziali a gestione attiva, come emerge dalla panoramica redatta dalla piattaforma di confronto online Moneyland.ch. Beneficiate dei vantaggi del risparmio previdenziale ed effettuate il versamento nel pilastro 3a in tempo utile. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/pagina/6/</url><id>FC4AFA608753E07FDB96CCC7CA05FA33</id><title>Attualità di borsa Archives - Pagina 6 di 6 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Nonostante il boom dei mercati emergenti, le azioni di questa regione rendono poco. Ma c’è una spiegazione plausibile. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/pagina/4/</url><id>5D5E4B39ED6A61149F1AF851315DAB9A</id><title>Attualità di borsa Archives - Pagina 4 di 6 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I fondi strategici offrono un’opportunità d’investimento ben strutturata e ampiamente diversificata. Sono dunque ideali come componente “core” a costi contenuti per il portafoglio degli investitori privati. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/pagina/5/</url><id>C75C2396A214E6D081FAD777EEFF9FB4</id><title>Attualità di borsa Archives - Pagina 5 di 6 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Questo proverbio cinese vale soprattutto per la borsa. Lo scivolone di quest’autunno è un esempio da Manuale: negli investimenti chi la dura la vince. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/pagina/3/</url><id>493B9FE7AC167819AAC531C98D7D4905</id><title>Attualità di borsa Archives - Pagina 3 di 6 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>Le quotazioni di borsa sono convenienti o elevate? Attualmente il rapporto prezzo/utile non ci dà una risposta chiara. Ma un altro criterio ci indica fino a che punto vale la pena di acquistare azioni. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/categoria/attualita-di-borsa/pagina/2/</url><id>B81BE3A4FC20C14BD14BBB850DA1048A</id><title>Attualità di borsa Archives - Pagina 2 di 6 - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>La Banca Migros conferma la sua forte sottoponderazione delle obbligazioni e mantiene invariata la sovraponderazione delle azioni. In considerazione degli elevati rischi politici Markus Wattinger, responsabile dell’Investment Office, mette tuttavia in guardia gli investitori da un atteggiamento troppo imprudente. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/etf/</url><id>C19B3EE766B075672821347D81491F7B</id><title>ETF Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I fondi strategici consentono agli investitori privati di accumulare un patrimonio a lun-go termine all’insegna della massima semplicità. Tra l’altro è possibile con minori spese e rischi più contenuti rispetto a chi vuole comporre autonomamente un porta-foglio investimenti analogo. Continuare a leggere</body></Document><Document><url>https://blog.migrosbank.ch/it/tag/fondi-strategici/</url><id>00FDFF9D0B293B6FAB280E53FC0A6391</id><title>Fondi Strategici Archivio - Banca Migros</title><noindex>noindex,follow</noindex><body>I fondi strategici consentono agli investitori privati di accumulare un patrimonio a lun-go termine all’insegna della massima semplicità. Tra l’altro è possibile con minori spese e rischi più contenuti rispetto a chi vuole comporre autonomamente un porta-foglio investimenti analogo. Continuare a leggere</body></Document></documents>